"use strict";(self.webpackChunklearning=self.webpackChunklearning||[]).push([[931],{931:(n,t,h)=>{h.r(t),h.d(t,{gramma:()=>i});const i=[{semester:1,grade:8,questions:[{id:41,extra:"<p><b>Choose the best word or phrase to complete in the following questions</b></p>",question:"We can go out now. It ________________ anymore\n                ",options:["isn\u2019t raining","rains","has rained ","has been raining"],answer:"1",rewrite:"",explanation:"Di\u1ec5n \u0111\u1ea1t 1 h\xe0nh \u0111\u1ed9ng s\u1eafp x\u1ea3y ra trong t\u01b0\u01a1ng lai g\u1ea7n (th\u01b0\u1eddng l\xe0 ch\u1eafc ch\u1eafn)<br/>D\u1ecbch ngh\u0129a: Ch\xfang ta c\xf3 th\u1ec3 ra ngo\xe0i b\xe2y gi\u1edd. Tr\u1eddi s\u1ebd kh\xf4ng c\xf2n m\u01b0a n\u1eefa."},{id:41,extra:"",question:"What ________________ in your spare time? Do you have any hobbies?\n                ",options:["have you done","are you doing","do you do ","have you been doing"],answer:"3",rewrite:"",explanation:"di\u1ec5n t\u1ea3 m\u1ed9t th\xf3i quen hay h\xe0nh \u0111\u1ed9ng di\u1ec5n ra th\u01b0\u1eddng xuy\xean, l\u1eb7p \u0111i l\u1eb7p l\u1ea1i \u1edf hi\u1ec7n t\u1ea1i. (l\xe0m g\xec trong th\u1eddi gian r\u1ea3nh r\u1ed7i).<br/>- D\u1ecbch ngh\u0129a: B\u1ea1n th\u01b0\u1eddng l\xe0m g\xec trong th\u1eddi gian r\u1ea3nh? B\u1ea1n c\xf3 s\u1edf th\xedch g\xec kh\xf4ng?"},{id:41,extra:"",question:"Mary usually ________________ me on Fridays, but she didn\u2019t call last Friday.\n                ",options:["have been calling","calls","is calling ","have called"],answer:"2",rewrite:"",explanation:"\u201cusually\u201d l\xe0 d\u1ea5u hi\u1ec7u nh\u1eadn bi\u1ebft th\xec hi\u1ec7n t\u1ea1i \u0111\u01a1n.<br/>D\u1ecbch ngh\u0129a: Mary th\u01b0\u1eddng g\u1ecdi cho t\xf4i v\xe0o nh\u1eefng ng\xe0y th\u1ee9 s\xe1u, nh\u01b0ng th\u1ee9 6 tu\u1ea7n tr\u01b0\u1edbc l\u1ea1i kh\xf4ng th\u1ea5y c\xf4 \u1ea5y g\u1ecdi cho t\xf4i."},{id:41,extra:"",question:"I ________________ hungry. Let\u2019s have something to eat.\n                ",options:["am feeling","have felt","feel ","have been feeling"],answer:"1",rewrite:"",explanation:"C\u0103n c\u1ee9 v\xe0o c\xe1ch d\xf9ng c\u1ee7a \u201cfeel\u201d: c\xf3 th\u1ec3 d\xf9ng th\xec \u201cpresent simple tense\u201d hay \u201cpresent continuous tense\u201d khi di\u1ec5n t\u1ea3 c\u1ea3m gi\xe1c c\u1ee7a ng\u01b0\u1eddi n\xe0o \u0111\xf3 v\xe0o th\u1eddi \u0111i\u1ec3m n\xf3i.<br/>\n            *V\u1ebf sau d\xf9ng \u201clet\u2019s\u201d \u0111\u1ec3 ch\u1ec9 h\xe0nh \u0111\u1ed9ng r\u1ee7 nhau c\xf9ng \u0111i l\xe0m g\xec \u1edf th\u1eddi \u0111i\u1ec3m n\xf3i, n\xean c\xf3 th\u1ec3 h\xecnh dung h\xe0nh \u0111\u1ed9ng \u201c\u0111ang th\u1ea5y \u0111\xf3i\u201d n\xf3 c\u0169ng \u0111ang x\u1ea3y ra ngay l\xfac \u0111\xf3 lu\xf4n, n\xean chia hi\u1ec7n t\u1ea1i ti\u1ebfp di\u1ec5n l\xe0 ph\xf9 h\u1ee3p nh\u1ea5t.<br/>\n            D\xf9 c\xf3 th\u1ec3 suy lu\u1eadn th\xe0nh th\xec hi\u1ec7n t\u1ea1i ho\xe0n th\xe0nh (ti\u1ebfp di\u1ec5n), di\u1ec5n t\u1ea3 h\xe0nh \u0111\u1ed9ng k\xe9o d\xe0i li\xean t\u1ee5c t\u1eeb trong qu\xe1kh\u1ee9 \u0111\u1ebfn hi\u1ec7n t\u1ea1i, nh\u01b0ng v\u1eabn kh\xf4ng ch\xednh x\xe1c v\xec n\xf3 kh\xf4ng c\xf3 d\u1ea5u hi\u1ec7u c\u1ee7a vi\u1ec7c k\xe9o d\xe0i n\xe0y n\xean kh\xf4ng n\xeansuy lu\u1eadn nh\u01b0 v\u1eady.<br/>\n            D\u1ecbch ngh\u0129a: T\xf4i \u0111ang c\u1ea3m th\u1ea5y \u0111\xf3i. H\xe3y \u0111i \u0103n g\xec \u0111i."},{id:41,extra:"",question:"What is that noise? What ________________?\n                ",options:["have been happening","is happening","have happened","had happened"],answer:"2",rewrite:"",explanation:"di\u1ec5n t\u1ea3 nh\u1eefng h\xe0nh \u0111\u1ed9ng x\u1ea3y ra ngay t\u1ea1i th\u1eddi \u0111i\u1ec3m n\xf3i.<br/>D\u1ecbch ngh\u0129a: Ti\u1ebfng \u1ed3n \u0111\xf3 l\xe0 g\xec? \u0110i\u1ec1u g\xec \u0111ang x\u1ea3y ra v\u1eady?"},{id:41,extra:"",question:"It\u2019s usually dry here at this time of the year. It ________________ much\n                ",options:["isn\u2019t raining","hasn\u2019t rained ","hasn\u2019t been raining","doesn\u2019t rain"],answer:"4",rewrite:"",explanation:" di\u1ec5n t\u1ea3 nh\u1eefng s\u1ef1 vi\u1ec7c x\u1ea3y ra th\u01b0\u1eddng xuy\xean<br/> Vi\u1ec7c \u201ckh\xf4ng m\u01b0a\u201d th\u01b0\u1eddng xuy\xean x\u1ea3y ra => chia th\xec hi\u1ec7n t\u1ea1i \u0111\u01a1n<br/>D\u1ecbch ngh\u0129a: \u1ede \u0111\xe2y tr\u1eddi th\u01b0\u1eddng kh\xf4 v\xe0o th\u1eddi \u0111i\u1ec3m n\xe0y trong n\u0103m. Tr\u1eddi kh\xf4ng m\u01b0a nhi\u1ec1u."},{id:41,extra:"",question:"Look! That man over there ________________ the same sweater as you.\n                ",options:["has worn ","is wearing","wears","have been wearing"],answer:"2",rewrite:"",explanation:" \u201cLook!\u201d l\xe0 d\u1ea5u hi\u1ec7u nh\u1eadn bi\u1ebft th\xec hi\u1ec7n t\u1ea1i ti\u1ebfp di\u1ec5n<br/>\n            Ch\u1ee7 ng\u1eef l\xe0 \u201cThat man\u201d => \u201cTo be\u201d chia l\xe0 \u201cis\u201d<br/>\n            D\u1ecbch ngh\u0129a: Nh\xecn k\xeca! Ng\u01b0\u1eddi \u0111\xe0n \xf4ng \u0111\xf3 \u0111ang m\u1eb7c \xe1o len d\xe0i gi\u1ed1ng b\u1ea1n"},{id:41,extra:"",question:"I wonder why Jim ________________ so nice to me today. He isn\u2019t usually like that.\n                ",options:["is being","have been","is","have being"],answer:"1",rewrite:"",explanation:" Th\xec hi\u1ec7n t\u1ea1i \u0111\u01a1n: di\u1ec5n t\u1ea3 th\xf3i quen \u1edf hi\u1ec7n t\u1ea1i<br/>\n            Th\xec hi\u1ec7n t\u1ea1i ti\u1ebfp di\u1ec5n: di\u1ec5n t\u1ea3 s\u1ef1 thay \u0111\u1ed5i c\u1ee7a th\xf3i quen"},{id:41,extra:"",question:"Mary wasn\u2019t happy with her new job at first, but she ________________ to like it now.\n                ",options:["begins","have begun ","is beginning","have been beginning"],answer:"3",rewrite:"",explanation:"C\u0103n c\u1ee9 v\xe0o c\xe1ch d\xf9ng c\u1ee7a th\xec hi\u1ec7n t\u1ea1i ti\u1ebfp di\u1ec5n \u201cdi\u1ec5n t\u1ea3 s\u1ef1 thay \u0111\u1ed5i c\u1ee7a tr\u1ea1ng th\xe1i, \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n, th\xf3i quen\u201d. Trong c\xe2u tr\xean \u201cc\xf4 \u1ea5y b\u1eaft \u0111\u1ea7u th\xedch\u201d => chia th\xec hi\u1ec7n t\u1ea1i ti\u1ebfp di\u1ec5n.<br/>\n            D\u1ecbch: \u0110\u1ea7u ti\xean Mary kh\xf4ng vui v\u1ebb v\u1edbi c\xf4ng vi\u1ec7c m\u1edbi c\u1ee7a c\xf4 \u1ea5y, nh\u01b0ng b\xe2y gi\u1edd c\xf4 \u1ea5y \u0111ang d\u1ea7n b\u1eaft \u0111\u1ea7u th\xedch n\xf3"},{id:41,extra:"",question:"This is a nice restaurant, isn\u2019t it? Is this the first time you ________________ here?\n                ",options:["are ","have been ","are being","have being"],answer:"2",rewrite:"",explanation:"C\u0103n c\u1ee9 v\xe0o c\u1ea5u tr\xfac: This is the first / second / third \u2026 time + S + V (hi\u1ec7n t\u1ea1i ho\xe0n th\xe0nh).( \u0110\xe2y l\xe0 l\u1ea7n \u0111\u1ea7u ti\xean/th\u1ee9 hai/th\u1ee9 ba\u2026 ai \u0111\xf3 l\xe0m g\xec)<br/>\n            D\u1ecbch ngh\u0129a: \u0110\xe2y l\xe0 m\u1ed9t nh\xe0 h\xe0ng ngon ph\u1ea3i kh\xf4ng? \u0110\xe2y c\xf3 ph\u1ea3i l\xe0 l\u1ea7n \u0111\u1ea7u ti\xean b\u1ea1n \u0111\u1ebfn \u0111\xe2y kh\xf4ng?"},{id:41,extra:"",question:"I need a new job. I ________________ the same job for too long.\n                ",options:["are doing","have done","have been doing","do"],answer:"3",rewrite:"",explanation:"C\u0103n c\u1ee9 v\xe0o c\xe1ch d\xf9ng c\u1ee7a th\xec hi\u1ec7n t\u1ea1i ho\xe0n th\xe0nh ti\u1ebfp di\u1ec5n: di\u1ec5n t\u1ea3 h\xe0nh \u0111\u1ed9ng b\u1eaft \u0111\u1ea7u \u1edf qu\xe1 kh\u1ee9 v\xe0 ti\u1ebfp di\u1ec5n t\u1edbi hi\u1ec7n t\u1ea1i (nh\u1ea5n m\u1ea1nh t\xednh li\xean t\u1ee5c)<br/>\n            D\u1ecbch ngh\u0129a: T\xf4i c\u1ea7n m\u1ed9t c\xf4ng vi\u1ec7c m\u1edbi. T\xf4i \u0111\xe3 l\xe0m c\xf9ng m\u1ed9t c\xf4ng vi\u1ec7c qu\xe1 l\xe2u<br/>\n            + \u201c\u0111\xe3 l\xe0m c\xf9ng m\u1ed9t c\xf4ng vi\u1ec7c\u201d l\xe0 h\xe0nh \u0111\u1ed9ng l\u1eb7p \u0111i l\u1eb7p l\u1ea1i, k\xe9o d\xe0i \u0111\u1ebfn hi\u1ec7n t\u1ea1i. => Chia th\xec hi\u1ec7n t\u1ea1i ho\xe0n th\xe0nh ti\u1ebfp di\u1ec5n"},{id:41,extra:"",question:"\u201cYou look tired\u201d. \u201cYes, I ________________ basketball\u201d\n                ",options:["plays ","is playing ","have played","have been playing"],answer:"4",rewrite:"",explanation:'D\u1ecbch ngh\u0129a: \u201cEm tr\xf4ng c\xf3 v\u1ebb m\u1ec7t m\u1ecfi\u201d - " V\xe2ng n\xe3y gi\u1edd em \u0111\xe3 ch\u01a1i b\xf3ng r\u1ed5."<br/>=> V\u1edbi v\u1ebf \u0111\u1ea7u g\u1ee3i \xfd v\u1ec1 s\u1ef1 m\u1ec7t m\u1ecfi th\xec v\u1ebf sau c\u1ea7n ph\u1ea3i nh\u1ea5n m\u1ea1nh v\xe0o qu\xe1 tr\xecnh ch\u01a1i b\xf3ng r\u1ed5 l\xe2u d\xe0i tr\u01b0\u1edbc \u0111\xf3 (v\xec ch\u01a1i li\xean t\u1ee5c trong th\u1eddi gian d\xe0i tr\u01b0\u1edbc \u0111\xf3 n\xean m\u1edbi m\u1ec7t), do \u0111\xf3 ta d\xf9ng th\xec hi\u1ec7n t\u1ea1i ho\xe0n th\xe0nh ti\u1ebfp di\u1ec5n l\xe0 ph\xf9 h\u1ee3p nh\u1ea5t. '},{id:41,extra:"",question:"I would like to see Tina again. It\u2019s been a long time ________________\n                ",options:["that I didn\u2019t see her","for I didn\u2019t see her","since I saw her","until I saw her"],answer:"3",rewrite:"",explanation:" C\u0103n c\u1ee9 v\xe0o c\u1ea5u tr\xfac: It is + th\u1eddi gian + since + V (qu\xe1 kh\u1ee9 \u0111\u01a1n)<br/>\n            - D\u1ecbch ngh\u0129a: T\xf4i mu\u1ed1n g\u1eb7p Tina m\u1ed9t l\u1ea7n n\u1eefa. \u0110\xe3 t\u1eeb nhi\u1ec1u n\u0103m k\u1ec3 t\u1eeb l\u1ea7n cu\u1ed1i t\xf4i g\u1eb7p c\xf4 \u1ea5y.<br/>\n            + Lo\u1ea1i A, B: v\xec sai c\u1ea5u tr\xfac.<br/>\n            + Loai D: kh\xf4ng h\u1ee3p ngh\u0129a. (cho \u0111\u1ebfn khi t\xf4i g\u1eb7p c\xf4 \u1ea5y)"},{id:41,extra:"",question:"Bod and Alice have been married ________________.\n                ",options:["that 20 years ","since 20 years","when 20 years","for 20 years"],answer:"4",rewrite:"",explanation:"- C\u0103n c\u1ee9:<br/>\n            + for + kho\u1ea3ng th\u1eddi gian. <br/>\n            Ex: I have learnt English for six years.<br/>\n            + since + m\u1ed1c th\u1eddi gian. <br/>\n            Ex: I have learnt English since 2013. <br/>\n            - D\u1ecbch ngh\u0129a: Bob v\xe0 Alice \u0111\xe3 k\u1ebft h\xf4n \u0111\u01b0\u1ee3c 20 n\u0103m"},{id:41,extra:"",question:"- I am looking for Paul. You ________________ him?<br/>- Yes, he was here a minute ago.\n                ",options:["Have \u2013 seen","Did \u2013 see","Do \u2013 see","Is \u2013 seeing "],answer:"1",rewrite:"",explanation:"- C\u0103n c\u1ee9 v\xe0o c\xe1ch d\xf9ng c\u1ee7a th\xec hi\u1ec7n t\u1ea1i ho\xe0n th\xe0nh: di\u1ec5n t\u1ea3 h\xe0nh \u0111\u1ed9ng x\u1ea3y ra trong qu\xe1 kh\u1ee9 nh\u01b0ng kh\xf4ng r\xf5 th\u1eddi gian<br/>\n            - D\u1ecbch ngh\u0129a: T\xf4i \u0111ang t\xecm Paul. B\u1ea1n c\xf3 th\u1ea5y anh \u1ea5y kh\xf4ng? - C\xf3, anh \u1ea5y \u0111\xe3 \u1edf \u0111\xe2y m\u1ed9t ph\xfat tr\u01b0\u1edbc"},{id:41,extra:"",question:"Unless she ________________ extra, she will not complete the work.\n                ",options:["is paying","have been paying","pays ","is paid"],answer:"4",rewrite:"",explanation:"- C\u0103n c\xe1ch d\xf9ng c\u1ee7a \u201cunless\u201d trong c\xe2u \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n lo\u1ea1i 1:       Unless + S + V (hi\u1ec7n t\u1ea1i \u0111\u01a1n), S + will/ can/ may + V (bare)<br/>\n            - D\u1ecbch ngh\u0129a: N\u1ebfu c\xf4 \u1ea5y kh\xf4ng \u0111\u01b0\u1ee3c tr\u1ea3 th\xeam, c\xf4 \u1ea5y s\u1ebd kh\xf4ng ho\xe0n th\xe0nh c\xf4ng vi\u1ec7c.=> V\u1ebf c\u1ea7n chia mang ngh\u0129a b\u1ecb \u0111\u1ed9ng"},{id:41,extra:"",question:"The house at the end of the street which __________ empty for years has been sold\n                ",options:["is","have been ","is being","has been"],answer:"4",rewrite:"",explanation:"- C\u0103n c\u1ee9 d\u1ea5u hi\u1ec7u c\u1ee7a th\xec hi\u1ec7n t\u1ea1i ho\xe0n th\xe0nh: for + kho\u1ea3ng th\u1eddi gian.<br/>\n            - D\u1ecbch ngh\u0129a: C\u0103n nh\xe0 \u1edf cu\u1ed1i \u0111\u01b0\u1eddng m\xe0 b\u1ecb b\u1ecf tr\u1ed1ng trong nhi\u1ec1u n\u0103m \u0111\xe3 \u0111\u01b0\u1ee3c b\xe1n"},{id:41,extra:"",question:"All right, you\u2019ll try to fix the television! But I ________________ you know what you\u2019re doing.\n                ",options:["hope","have hoped","is hoping","have been hoping"],answer:"1",rewrite:"",explanation:"=> V\xec: kh\xf4ng c\xf3 d\u1ea5u hi\u1ec7u v\u1ec1 th\xec r\xf5 r\xe0ng v\xe0 d\u1ecbch theo ngh\u0129a n\xean \u0111\u1ec3 hi\u1ec7n t\u1ea1i \u0111\u01a1n<br/>\n            => D\u1ecbch: \u0110\u01b0\u1ee3c r\u1ed3i, b\u1ea1n s\u1ebd c\u1ed1 g\u1eafng s\u1eeda tivi! Nh\u01b0ng t\xf4i hi v\u1ecdng b\u1ea1n bi\u1ebft b\u1ea1n \u0111ang l\xe0m g\xec."},{id:41,extra:"",question:"Who ________________ at the door?\n                ",options:["knock","is knocking","have been knocking","have knocked"],answer:"2",rewrite:"",explanation:"V\xec: theo c\xe1ch d\xf9ng c\u1ee7a th\xec hi\u1ec7n t\u1ea1i ti\u1ebfp di\u1ec5n, di\u1ec5n t\u1ea3 m\u1ed9t s\u1ef1 vi\u1ec7c b\u1ea5t th\u01b0\u1eddng, \u0111ang di\u1ec5n ra t\u1ea1i th\u1eddi \u0111i\u1ec3m n\xf3i<br/>\n            D\u1ecbch: Ai \u0111ang g\xf5 c\u1eeda v\u1eady?"},{id:41,extra:"",question:"How long ____it ________ you to get to the library?\n                ",options:["does \u2013 take","have \u2013 taken","is \u2013 taking","have \u2013 been taking"],answer:"1",rewrite:"",explanation:"- C\u0103n c\u1ee9 v\xe0o ng\u1eef c\u1ea3nh c\u1ee7a c\xe2u ta chia th\xec hi\u1ec7n t\u1ea1i \u0111\u01a1n<br/>\n            C\u1ea5u tr\xfac: It takes sb time to do st: m\u1ea5t c\u1ee7a ai \u0111\xf3 bao nhi\xeau th\u1eddi gian \u0111\u1ec3 l\xe0m g\xec<br/>\n            - D\u1ecbch ngh\u0129a: M\u1ea5t bao l\xe2u \u0111\u1ec3 b\u1ea1n \u0111i \u0111\u1ebfn th\u01b0 vi\u1ec7n?"},{id:41,extra:"",question:"Many girls want to go to the pub while only a minority ________ to watch TV at home now.\n                ",options:["is wanting","want","will want ","wants"],answer:"4",rewrite:"",explanation:"D\u1ecbch: Ng\xe0y nay trong khi nhi\u1ec1u c\xf4 g\xe1i mu\u1ed1n \u0111\u1ebfn qu\xe1n r\u01b0\u1ee3u th\xec ch\u1ec9 c\xf3 m\u1ed9t nh\xf3m \xedt ng\u01b0\u1eddi mu\u1ed1n \u1edf nh\xe0 xemTV.<br/>\n            \u201cMinority\u201d l\xe0 m\u1ed9t danh t\u1eeb t\u1eadp h\u1ee3p, khi n\xf3 \u0111i v\u1edbi \u201cof\u201d th\xec s\u1ebd chia theo danh t\u1eeb sau \u201cof\u201d. Nh\u01b0ng tr\u01b0\u1eddng h\u1ee3p n\xf3 \u0111\u1ee9ng m\u1ed9t m\xecnh, th\xec n\xf3 th\u01b0\u1eddng \u0111i v\u1edbi \u0111\u1ed9ng t\u1eeb s\u1ed1 \xedt nh\u01b0ng c\u0169ng c\xf3 th\u1ec3 \u0111i v\u1edbi \u0111\u1ed9ng t\u1eeb s\u1ed1 nhi\u1ec1u t\xf9y theo h\xe0m \xfd c\u1ee7a ng\u01b0\u1eddi n\xf3i. C\xf3 hai tr\u01b0\u1eddng h\u1ee3p ph\u1ed5 bi\u1ebfn sau:<br/>\n            - Khi danh t\u1eeb t\u1eadp h\u1ee3p \u0111\u01b0\u1ee3c \u0111\u1ec1 c\u1eadp \u0111\u1ebfn nh\u01b0 l\xe0 c\xe1c th\xe0nh vi\xean c\u1ee7a m\u1ed9t nh\xf3m\u2026 th\xec \u0111\u1ed9ng t\u1eeb theo sau l\xe0 s\u1ed1 nhi\u1ec1u.<br/>\n            - Khi danh t\u1eeb t\u1eadp h\u1ee3p \u0111\u01b0\u1ee3c \u0111\u1ec1 c\u1eadp \u0111\u1ebfn nh\u01b0 l\xe0 m\u1ed9t nh\xf3m, m\u1ed9t \u0111\u01a1n v\u1ecb ri\xeang r\u1ebd th\xec \u0111\u1ed9ng t\u1eeb theo sau l\xe0 s\u1ed1 \xedt<br/>\n            => X\xe9t ng\u1eef c\u1ea3nh trong c\xe2u, v\xec v\u1ebf tr\u01b0\u1edbc ng\u01b0\u1eddi ta c\u0169ng ch\u1ec9 n\xf3i chung chung v\u1edbi h\xe0m \xfd m\u1ed9t nh\xf3m nhi\u1ec1u c\xf4 g\xe1i, \xfd n\xf3i c\xf3 nhi\u1ec1u ng\u01b0\u1eddi (nh\u01b0ng khi d\xf9ng \u201cmany + N(s\u1ed1 nhi\u1ec1u)\u201d th\xec \u0111\u1ed9ng t\u1eeb lu\xf4n chia s\u1ed1 nhi\u1ec1u) th\xec v\u1ebf sauc\u0169ng h\xe0m \xfd ch\u1ec9 m\u1ed9t nh\xf3m ng\u01b0\u1eddi, m\u1ed9t t\u1eadp h\u1ee3p n\xe0o \u0111\xf3 \u0111\u01b0\u1ee3c xem nh\u01b0 m\u1ed9t \u0111\u01a1n v\u1ecb ri\xeang l\u1ebb nh\u01b0ng ch\u1ec9 c\xf3 r\u1ea5t \xedt ng\u01b0\u1eddi, \u0111\u1ec3 ch\u1ec9 hai nh\xf3m ng\u01b0\u1eddi c\xf3 \u0111\u1eb7c \u0111i\u1ec3m \u0111\u1ed1i l\u1eadp nhau ch\u1ee9 kh\xf4ng c\xf3 \xfd ch\u1ec9 c\xe1c c\xf4 g\xe1i c\u1ee5 th\u1ec3 n\xe0o trong nh\xf3m \u1ea5y"},{id:41,extra:"",question:"They\u2019ve faxed me I should stay till they _____ a replacement. Well, last time it took two weeks.\n                ",options:["found","will find","find ","had found"],answer:"3",rewrite:"",explanation:"D\u1ecbch: H\u1ecd \u0111\xe3 g\u1eedi fax cho t\xf4i b\u1ea3o t\xf4i n\xean \u1edf l\u1ea1i cho \u0111\u1ebfn khi h\u1ecd t\xecm \u0111\u01b0\u1ee3c ng\u01b0\u1eddi thay th\u1ebf. \u1ed2, l\u1ea7n tr\u01b0\u1edbc ph\u1ea3i m\u1ea5t \u0111\u1ebfn hai tu\u1ea7n.<br/>\n            X\xe9t h\xe0nh \u0111\u1ed9ng t\xecm ng\u01b0\u1eddi thay th\u1ebf ch\u01b0a x\u1ea3y ra n\xean \u0111\u1ed9ng t\u1eeb sau \u201ctill\u201d chia hi\u1ec7n t\u1ea1i \u0111\u01a1n."},{id:41,extra:"",question:"Let\u2019s have some tea. It ________________ chilly.\n                ",options:["gets ","is getting ","have gotten ","have been getting"],answer:"2",rewrite:"",explanation:"V\xec: theo c\xe1ch d\xf9ng c\u1ee7a th\xec hi\u1ec7n t\u1ea1i ti\u1ebfp di\u1ec5n, di\u1ec5n t\u1ea3 m\u1ed9t s\u1ef1 thay \u0111\u1ed5i, m\u1ed9t vi\u1ec7c \u0111ang di\u1ec5n ra \u1edf th\u1eddi \u0111i\u1ec3mn\xf3i<br/>\n            D\u1ecbch: Ch\xfang ta h\xe3y u\u1ed1ng tr\xe0 nh\xe9. Th\u1eddi ti\u1ebft \u0111ang tr\u1edf l\u1ea1nh r\u1ed3i."},{id:41,extra:"",question:"Don\u2019t talk to him while he ________________.\n                ",options:["have been reading","reads ","is reading","have read"],answer:"3",rewrite:"",explanation:"D\u1ef1a v\xe0o ng\u1eef c\u1ea3nh c\u1ee7a c\xe2u v\xe0 d\u1ea5u hi\u1ec7u \u201cwhile: trong khi\u201d => hi\u1ec7n t\u1ea1i ti\u1ebfp di\u1ec5n<br/>\n            D\u1ecbch: \u0110\u1eebng n\xf3i chuy\u1ec7n v\u1edbi anh \u1ea5y trong khi anh \u1ea5y \u0111ang \u0111\u1ecdc s\xe1ch."},{id:41,extra:"",question:"Ann wants to see you. You ________________ here for ages!\n                ",options:["have been","are","had been","are being"],answer:"",rewrite:"",explanation:"C\u0103n c\u1ee9: \u201cfor + kho\u1ea3ng th\u1eddi gian\u201d l\xe0 d\u1ea5u hi\u1ec7u nh\u1eadn bi\u1ebft th\xec hi\u1ec7n t\u1ea1i ho\xe0n th\xe0nh<br/>\n            D\u1ecbch ngh\u0129a: Ann mu\u1ed1n g\u1eb7p b\u1ea1n. B\u1ea1n \u0111\xe3 \u1edf \u0111\xe2y nhi\u1ec1u n\u0103m r\u1ed3i."},{id:41,extra:"",question:"- Your house is very beautiful. How long ______ you _______ here?<br/>- Nearly ten years.\n                ",options:["did \u2013 live ","have \u2013 been living","do \u2013 live","is \u2013 living"],answer:"2",rewrite:"",explanation:"V\xec: d\u1ef1a v\xe0o c\xe2u tr\u1ea3 l\u1eddi v\u1ec1 kho\u1ea3ng th\u1eddi gian v\xe0 c\xe1ch d\xf9ng c\u1ee7a th\xec hi\u1ec7n t\u1ea1i ho\xe0n th\xe0nh ti\u1ebfp di\u1ec5n (di\u1ec5n t\u1ea3 m\u1ed9t h\xe0nh \u0111\u1ed9ng b\u1eaft \u0111\u1ea7u \u1edf qu\xe1 kh\u1ee9, v\u1eabn c\xf2n ti\u1ebfp t\u1ee5c \u1edf hi\u1ec7n t\u1ea1i v\xe0 c\xf3 th\u1ec3 k\xe9o d\xe0i \u0111\u1ebfn t\u01b0\u01a1ng lai, nh\u1ea5n m\u1ea1nh v\xe0o th\u1eddi gian, qu\xe1 tr\xecnh)<br/>\n            D\u1ecbch: - Ng\xf4i nh\xe0 c\u1ee7a b\u1ea1n r\u1ea5t \u0111\u1eb9p. B\u1ea1n \u0111\xe3 \u1edf \u0111\xe2y bao l\xe2u r\u1ed3i?- G\u1ea7n m\u01b0\u1eddi n\u0103m."},{id:41,extra:"",question:" I ________________ to the movies for ages. We used to go a lot.\n                ",options:["haven\u2019t gone","didn\u2019t go ","isn\u2019t going ","hadn\u2019t gone"],answer:"",rewrite:"",explanation:"V\xec: c\xf3 d\u1ea5u hi\u1ec7u for ages => D\xf9ng th\xec hi\u1ec7n t\u1ea1i ho\xe0n th\xe0nh \u0111\u1ec3 di\u1ec5n t\u1ea3 m\u1ed9t h\xe0nh \u0111\u1ed9ng \u0111\xe3 k\xe9o d\xe0i t\u1eeb trong qu\xe1 kh\u1ee9 \u0111\u1ebfn hi\u1ec7n t\u1ea1i<br/>\n            D\u1ecbch: T\xf4i \u0111\xe3 kh\xf4ng t\u1edbi r\u1ea1p chi\u1ebfu phim trong m\u1ed9t th\u1eddi gian d\xe0i. Ch\xfang t\u1edbi \u0111\xe3 t\u1eebng t\u1edbi \u0111\xf3 r\u1ea5t nhi\u1ec1u l\u1ea7n."},{id:41,extra:"",question:"Why are you putting on your coat? ____ You ________out?\n                ",options:["Do \u2013 go","Have \u2013 gone","Had \u2013 gone","Are \u2013 going"],answer:"4",rewrite:"",explanation:'D\u1ecbch: Sao b\u1ea1n l\u1ea1i m\u1eb7c \xe1o kho\xe1c v\xe0o th\u1ebf? B\u1ea1n \u0111\u1ecbnh ra ngo\xe0i \xe0?<br/>\n            - C\u0103n c\u1ee9 v\xe0o d\u1ea5u hi\u1ec7u \u1edf hi\u1ec7n t\u1ea1i "\u0111ang m\u1eb7c \xe1o kho\xe1c", ta suy ra vi\u1ec7c \u201cra ngo\xe0i\u201d l\xe0 c\xf3 k\u1ebf ho\u1ea1ch t\u1eeb tr\u01b0\u1edbc.<br/>\n            -> C\u0103n c\u1ee9 v\xe0o c\xe1ch d\xf9ng c\u1ee7a th\xec hi\u1ec7n t\u1ea1i ti\u1ebfp di\u1ec5n, di\u1ec5n t\u1ea3 m\u1ed9t h\xe0nh \u0111\u1ed9ng ch\u1eafc ch\u1eafn s\u1ebd x\u1ea3y ra v\xec c\xf3 k\u1ebf ho\u1ea1ch t\u1eeb tr\u01b0\u1edbc.'},{id:41,extra:"",question:"Look! That plane ________________ toward the airport. It is going to land.\n                ",options:["flies","have flown ","is flying","will fly"],answer:"3",rewrite:"",explanation:"V\xec: c\xf3 t\u1eeb Look! v\xe0 theo c\xe1ch d\xf9ng c\u1ee7a hi\u1ec7n t\u1ea1i ti\u1ebfp di\u1ec5n: di\u1ec5n t\u1ea3 m\u1ed9t h\xe0nh \u0111\u1ed9ng \u0111ang di\u1ec5n ra t\u1ea1i th\u1eddi \u0111i\u1ec3m n\xf3i<br/>\n            D\u1ecbch: Nh\xecn n\xe0y! Chi\u1ebfc m\xe1y bay \u0111\xf3 \u0111ang bay v\u1ec1 h\u01b0\u1edbng s\xe2n bay. N\xf3 s\u1eafp h\u1ea1 c\xe1nh"},{id:41,extra:"",question:"Ann is very tired. She________________ tennis for three hours.\n                ",options:["is playing ","will play","plays","has been playing"],answer:"4",rewrite:"",explanation:"V\xec: c\xf3 for + kho\u1ea3ng th\u1eddi gian v\xe0 c\xe1ch d\xf9ng hi\u1ec7n t\u1ea1i ho\xe0n th\xe0nh ti\u1ebfp di\u1ec5n nh\u1ea5n m\u1ea1nh v\xe0o th\u1eddi gian, qu\xe1 tr\xecnh.<br/>\n            D\u1ecbch: Ann r\u1ea5t m\u1ec7t m\u1ecfi. She \u0111\xe3 ch\u01a1i tennis trong ba gi\u1edd"},{id:41,extra:"",question:"He works in a bank, but he ________________ it very much.\n                ",options:["doesn\u2019t enjoy ","haven\u2019t enjoyed ","didn\u2019t enjoy","hadn\u2019t enjoyed"],answer:"1",rewrite:"",explanation:"- C\u0103n c\u1ee9: c\xe1ch s\u1eed d\u1ee5ng c\u1ee7a th\xec hi\u1ec7n t\u1ea1i \u0111\u01a1n: di\u1ec5n t\u1ea3 th\xf3i quen, s\u1edf th\xedch, quan \u0111i\u1ec3m c\u1ee7a ng\u01b0\u1eddi n\xf3i<br/>\n            - D\u1ecbch ngh\u0129a: Anh \u1ea5y l\xe0m vi\u1ec7c \u1edf m\u1ed9t ng\xe2n h\xe0ng, nh\u01b0ng anh \u1ea5y kh\xf4ng th\xedch c\xf4ng vi\u1ec7c n\xe0y l\u1eafm"},{id:41,extra:"",question:"I ________________ well lately. Maybe I should go to the doctor\n                ",options:["didn\u2019t feel","won\u2019t feel ","haven\u2019t been feeling","am not feeling"],answer:"",rewrite:"",explanation:'- C\u0103n c\u1ee9: "lately" l\xe0 d\u1ea5u hi\u1ec7u nh\u1eadn bi\u1ebft th\xec hi\u1ec7n t\u1ea1i ho\xe0n th\xe0nh. C\xe2u n\xe0y nh\u1ea5n m\u1ea1nh t\xednh li\xean t\u1ee5c c\u1ee7a h\xe0nh \u0111\u1ed9ng ta d\xf9ng th\xec hi\u1ec7n t\u1ea1i ho\xe0n th\xe0nh ti\u1ebfp di\u1ec5n.<br/>\n            - D\u1ecbch ngh\u0129a: G\u1ea7n \u0111\xe2y t\xf4i kh\xf4ng c\u1ea3m th\u1ea5y kh\u1ecfe. C\xf3 l\u1ebd t\xf4i n\xean \u0111i kh\xe1m b\xe1c s\u0129.'},{id:41,extra:"",question:" I ____________ my homework for two hours, but I _____________ yet\n                ",options:["have done \u2013 haven\u2019t finished","is doing \u2013 isn\u2019t finishing","will do \u2013 will not finish","have been doing \u2013 haven\u2019t finished"],answer:"4",rewrite:"",explanation:"V\xec: do c\xf3 d\u1ea5u hi\u1ec7u for two hours v\xe0 yet n\xean chia th\xec hi\u1ec7n t\u1ea1i ho\xe0n th\xe0nh, m\xe0 c\xe2u \u0111\u1ea7u ti\xean nh\u1ea5n m\u1ea1nh v\xe0o th\u1eddi gian, qu\xe1 tr\xecnh l\xe0m n\xean \u0111\u1ec3 hi\u1ec7n t\u1ea1i ho\xe0n th\xe0nh ti\u1ebfp di\u1ec5n, c\xe2u 2 nh\xe2n m\u1ea1nh v\xe0o k\u1ebft qu\u1ea3 n\xean ch\u1ec9 c\u1ea7n chia hi\u1ec7n t\u1ea1i ho\xe0n th\xe0nh<br/>\n            D\u1ecbch: T\xf4i \u0111\xe3 l\xe0m b\xe0i t\u1eadp v\u1ec1 nh\xe0 c\u1ee7a t\xf4i trong hai gi\u1edd, nh\u01b0ng t\xf4i v\u1eabn ch\u01b0a xong"},{id:41,extra:"",question:"Let\u2019s take our travel chess set in case we _________ bored on the train\n                ",options:["get","are getting","got","have got"],answer:"1",rewrite:"",explanation:"V\xec: sau in case lu\xf4n chia th\xec hi\u1ec7n t\u1ea1i \u0111\u01a1n<br/>\n            D\u1ecbch: H\xe3y \u0111em theo b\u1ed9 c\u1edd du l\u1ecbch c\u1ee7a ch\xfang ta trong tr\u01b0\u1eddng h\u1ee3p ch\xfang ta th\u1ea5y ch\xe1n tr\xean t\xe0u"},{id:41,extra:"",question:"We ________________ get in touch with our customers by post.\n                ",options:["recently","hardly","lately ","latterly"],answer:"2",rewrite:"",explanation:"A. recently: g\u1ea7n \u0111\xe2y<br/>\n            B. hardly: h\u1ea7u nh\u01b0 kh\xf4ng, \xedt khi<br/>\n            C. lately: g\u1ea7n \u0111\xe2y<br/>\n            D. latterly: g\u1ea7n \u0111\xe2y, m\u1edbi \u0111\xe2y<br/>\n            => C\u0103n c\u1ee9 v\xe0o \u0111\u1ed9ng t\u1eeb \u201cget\u201d chia \u1edf th\xec hi\u1ec7n t\u1ea1i \u0111\u01a1n n\xean ta lo\u1ea1i \u0111\xe1p \xe1n A,C, D.<br/>\n            - D\u1ecbch ngh\u0129a: Ch\xfang t\xf4i \xedt khi li\xean l\u1ea1c v\u1edbi kh\xe1ch h\xe0ng qua \u0111\u01b0\u1eddng b\u01b0u \u0111i\u1ec7n. "},{id:41,extra:"",question:"We have been married ________________\n                ",options:["over twenty years","over twenty years ago","for over twenty years","since over twenty years"],answer:"",rewrite:"",explanation:"- C\u0103n c\u1ee9: \u201cfor + kho\xe0ng th\u1eddi gian\u201d; \u201csince + m\u1ed1c th\u1eddi gian\u201d.<br/>\n            - D\u1ecbch ngh\u0129a: Ch\xfang t\xf4i \u0111\xe3 k\u1ebft h\xf4n h\u01a1n hai m\u01b0\u01a1i n\u0103m."},{id:41,extra:"",question:"Melanie _________ her hand. It\u2019s bleeding heavily.\n                ",options:["has cut","is cutting ","cut","cuts"],answer:"",rewrite:"",explanation:"- D\u1ecbch: Melanie \u0111\xe3 b\u1ecb \u0111\u1ee9t tay. M\xe1u \u0111ang ch\u1ea3y r\u1ea5t nhi\u1ec1u. <br/>\n            => H\xe0nh \u0111\u1ed9ng \u0111\u1ee9t tay \u0111\xe3 x\u1ea3y ra trong qu\xe1 kh\u1ee9 nh\u01b0ng \u0111\u1ec3 l\u1ea1i h\u1eadu qu\u1ea3 \u1edf hi\u1ec7n t\u1ea1i n\xean ta chia \u1edf th\xec hi\u1ec7n t\u1ea1i ho\xe0n th\xe0nh."},{id:41,extra:"",question:"\u201cWhen will Mary be able to leave hospital?\u201d \u2013 \u201cDon\u2019t be so impatient. We cannot release her before we _________ the last test.\u201d\n                ",options:["have completed","will have completed","will complete","completed"],answer:"1",rewrite:"",explanation:"- \u201cKhi n\xe0o Mary c\xf3 th\u1ec3 xu\u1ea5t vi\u1ec7n?\u201d<br/>\n            - \u201c\u0110\u1eebng n\xf4n n\xf3ng th\u1ebf. Ch\xfang t\xf4i kh\xf4ng th\u1ec3 cho c\xf4 \u1ea5y xu\u1ea5t vi\u1ec7n tr\u01b0\u1edbc khi ch\xfang t\xf4i kh\xe1m xong cho c\xf4 \u1ea5y l\u1ea7n cu\u1ed1i.\u201d<br/>\n            => M\u1ec7nh \u0111\u1ec1 tr\u1ea1ng ng\u1eef ch\u1ec9 th\u1eddi gian before kh\xf4ng chia th\xec t\u01b0\u01a1ng lai n\xean ta lo\u1ea1i ph\u01b0\u01a1ng \xe1n B, C. <br/>\n            => X\xe9t ngh\u0129a c\u1ee7a c\xe2u ta th\u1ea5y vi\u1ec7c kh\xe1m cho Mary ch\u01b0a di\u1ec5n ra n\xean ta kh\xf4ng th\u1ec3 chia th\xec qu\xe1 kh\u1ee9 \u0111\u01a1n. Do \u0111\xf3, lo\u1ea1i ph\u01b0\u01a1ng \xe1n D"},{id:41,extra:"",question:"The Amazon River ________________ into the Atlantic Ocean.\n                ",options:["flows","has flowed","is flowing","will flow"],answer:"1",rewrite:"",explanation:"=> V\xec: c\xe1ch d\xf9ng c\u1ee7a hi\u1ec7n t\u1ea1i \u0111\u01a1n: di\u1ec5n t\u1ea3 m\u1ed9t s\u1ef1 th\u1eadt hi\u1ec3n nhi\xean<br/>\n            => D\u1ecbch: S\xf4ng Amazon ch\u1ea3y v\xe0o \u0110\u1ea1i T\xe2y D\u01b0\u01a1ng"},{id:41,extra:"",question:"My parents live in London. They ________________ there all their lives.\n                ",options:["are living ","had lived ","have lived ","will live"],answer:"3",rewrite:"",explanation:"=> V\xec: c\xe1ch d\xf9ng c\u1ee7a th\xec hi\u1ec7n t\u1ea1i ho\xe0n th\xe0nh: di\u1ec5n t\u1ea3 m\u1ed9t h\xe0nh \u0111\u1ed9ng b\u1eaft \u0111\u1ea7u \u1edf qu\xe1 kh\u1ee9, v\u1eabn c\xf2n ti\u1ebfp t\u1ee5c \u1edf hi\u1ec7n t\u1ea1i v\xe0 c\xf3 th\u1ec3 k\xe9o d\xe0i \u0111\u1ebfn t\u01b0\u01a1ng lai<br/>\n            => D\u1ecbch: B\u1ed1 m\u1eb9 t\xf4i s\u1ed1ng \u1edf London. H\u1ecd \u0111\xe3 s\u1ed1ng c\u1ea3 cu\u1ed9c \u0111\u1eddi \u1edf \u0111\xf3."},{id:41,extra:"",question:"Where have you been? I ________________ for you for the last half hour.\n                ",options:["am looking ","have been looking ","will be looking","look"],answer:"2",rewrite:"",explanation:"=> V\xec: : c\xf3 for + kho\u1ea3ng th\u1eddi gian => hi\u1ec7n t\u1ea1i ho\xe0n th\xe0nh. Khi mu\u1ed1n nh\u1ea5n m\u1ea1nh t\xednh li\xean t\u1ee5c c\u1ee7a h\xe0nh \u0111\u1ed9ng ta d\xf9ng th\xec hi\u1ec7n t\u1ea1i ho\xe0n th\xe0nh ti\u1ebfp di\u1ec5n; <br/>\n            => D\u1ecbch: B\u1ea1n \u0111\xe3 \u1edf \u0111\xe2u? T\xf4i \u0111\xe3 t\xecm b\u1ea1n trong n\u1eeda gi\u1edd qua."},{id:41,extra:"",question:"My brother is an actor. He ________________ in several movies.\n                ",options:["appeared","had appeared","has appeared ","appears"],answer:"",rewrite:"",explanation:"D\u1ecbch: Anh t\xf4i l\xe0 m\u1ed9t di\u1ec5n vi\xean. Anh \u1ea5y \u0111\xe3 xu\u1ea5t hi\u1ec7n trong m\u1ed9t v\xe0i b\u1ed9 phim. <br/>\n            Gi\u1ea3i th\xedch: \u201c\u0111\xe3 xu\u1ea5t hi\u1ec7n trong m\u1ed9t v\xe0i b\u1ed9 phim\u201d l\xe0 h\xe0nh \u0111\u1ed9ng l\u1eb7p \u0111i l\u1eb7p l\u1ea1i nhi\u1ec1u l\u1ea7n trong qu\xe1 kh\u1ee9 n\xean ta chia th\xec hi\u1ec7n t\u1ea1i ho\xe0n th\xe0nh"},{id:41,extra:"",question:"Please don\u2019t bother him now. He ________________.\n                ",options:["is working","has been working","had been working","was working"],answer:"1",rewrite:"",explanation:"- D\u1ecbch: B\xe2y gi\u1edd \u0111\u1eebng l\xe0m phi\u1ec1n anh \u1ea5y. Anh \u1ea5y \u0111ang l\xe0m vi\u1ec7c.<br/>\n            => V\u1ebf tr\u01b0\u1edbc \u0111\xe3 cho th\u1ea5y d\u1ea5u hi\u1ec7u h\xe0nh \u0111\u1ed9ng \u0111ang x\u1ea3y ra t\u1ea1i th\u1eddi \u0111i\u1ec3m n\xf3i (now), do \u0111\xf3 ta chia \u0111\u1ed9ng t\u1eeb \u1edf th\xec hi\u1ec7n t\u1ea1i ti\u1ebfp di\u1ec5n"},{id:41,extra:"",question:"I ________ an interesting book at the moment. I will lend it to you when I _____________ it.\n                ",options:["am reading \u2013 have finished","read \u2013 am finishing","have read \u2013 am finishing","read \u2013 will finish"],answer:"1",rewrite:"",explanation:"- C\u0103n c\u1ee9: \u201cat the moment\u201d l\xe0 d\u1ea5u hi\u1ec7u nh\u1eadn bi\u1ebft th\xec hi\u1ec7n t\u1ea1i ti\u1ebfp di\u1ec5n.<br/>\n            - D\u1ecbch ngh\u0129a: T\u1ea1i th\u1eddi \u0111i\u1ec3m n\xe0y, t\xf4i \u0111ang \u0111\u1ecdc m\u1ed9t cu\u1ed1n s\xe1ch th\xfa v\u1ecb. T\xf4i s\u1ebd cho b\u1ea1n m\u01b0\u1ee3n n\xf3 khi t\xf4i \u0111\u1ecdc xong"},{id:41,extra:"",question:"Ha never ______________fishing in the winter but she always _____________ it in the summer.\n                ",options:["goes \u2013 does","has gone \u2013 done","go \u2013 do","was gone \u2013 done"],answer:"",rewrite:"",explanation:"- C\u0103n c\u1ee9: tr\u1ea1ng t\u1eeb \u201cnever\u201d v\xe0 \u201calways\u201d l\xe0 d\u1ea5u hi\u1ec7u nh\u1eadn bi\u1ebft th\xec hi\u1ec7n t\u1ea1i \u0111\u01a1n. \u0110\u1ed3ng th\u1eddi, c\xe2u \u0111ang m\xf4 t\u1ea3 m\u1ed9t th\xf3i quen l\u1eb7p \u0111i l\u1eb7p l\u1ea1i c\u1ee7a m\u1ed9t ai \u0111\xf3 n\xean ta d\xf9ng th\xec hi\u1ec7n t\u1ea1i \u0111\u01a1n.<br/>\n            - D\u1ecbch ngh\u0129a: H\xe0 kh\xf4ng bao gi\u1edd \u0111i c\xe2u c\xe1 v\xe0o m\xf9a \u0111\xf4ng nh\u01b0ng c\xf4 \u1ea5y lu\xf4n lu\xf4n l\xe0m v\xe0o m\xf9a h\xe8"},{id:41,extra:"",question:"We can win only if we remain united, so we must support them the moment they ____ on strike.\n                ",options:["will have gone","will go","go","went"],answer:"3",rewrite:"",explanation:"T\u1ea1m d\u1ecbch: Ch\xfang ta ch\u1ec9 c\xf3 th\u1ec3 th\u1eafng n\u1ebfu ch\xfang ta h\u1ee3p s\u1ee9c l\u1ea1i, v\xec v\u1eady ch\xfang ta ph\u1ea3i h\u1ed7 tr\u1ee3 h\u1ecd khi h\u1ecd \u0111\xecnh c\xf4ng.<br/>\n            => Vi\u1ec7c \u0111\xecnh c\xf4ng ch\u01b0a x\u1ea3y ra n\xean ta lo\u1ea1i ph\u01b0\u01a1ng \xe1n D (qu\xe1 kh\u1ee9 \u0111\u01a1n)<br/>\n            => The moment = when. M\xeanh \u0111\u1ec1  tr\u1ea1ng ng\u1eef ch\u1ec9 th\u1eddi gian when kh\xf4ng chia th\xec t\u01b0\u01a1ng lai n\xean lo\u1ea1i A, B."},{id:41,extra:"",question:"I am sorry. I _________________ that fellow\u2019s name already.\n                ",options:["forgot","have forgotten ","have been forgetting","forge"],answer:"2",rewrite:"",explanation:"- C\u0103n c\u1ee9: \u201calready\u201d l\xe0 d\u1ea5u hi\u1ec7u nh\u1eadn bi\u1ebft th\xec hi\u1ec7n t\u1ea1i ho\xe0n th\xe0nh.<br/>\n            - D\u1ecbch ngh\u0129a: T\xf4i xin l\u1ed7i. T\xf4i \u0111\xe3 qu\xean t\xean \u0111\u1ed3ng nghi\u1ec7p \u0111\xf3 r\u1ed3i"},{id:41,extra:"",question:"It usually ________________ very much in that part of the United States\n                ",options:["is raining","rained","rains","have rained"],answer:"3",rewrite:"",explanation:"- C\u0103n c\u1ee9: \u201cusually\u201d l\xe0 d\u1ea5u hi\u1ec7u nh\u1eadn bi\u1ebft th\xec hi\u1ec7n t\u1ea1i \u0111\u01a1n.<br/>\n            - D\u1ecbch ngh\u0129a: Tr\u1eddi th\u01b0\u1eddng m\u01b0a nhi\u1ec1u \u1edf ph\u1ea7n kia c\u1ee7a n\u01b0\u1edbc M\u1ef9."},{id:41,extra:"",question:"Look! A man _________________ after the train. He wants to catch it.\n                ",options:["runs","have been running","will run","is running"],answer:"4",rewrite:"",explanation:"- C\u0103n c\u1ee9: \u201cLook! \u201d l\xe0 d\u1ea5u hi\u1ec7u nh\u1eadn bi\u1ebft th\xec hi\u1ec7n t\u1ea1i ti\u1ebfp di\u1ec5n.<br/>\n            - D\u1ecbch ngh\u0129a: Nh\xecn k\xeca! M\u1ed9t ng\u01b0\u1eddi \u0111\xe0n \xf4ng \u0111ang ch\u1ea1y sau t\xe0u h\u1ecfa. Anh \u1ea5y mu\u1ed1n b\u1eaft k\u1ecbp n\xf3"}]},{semester:1,grade:8,questions:[{id:41,extra:"<p><b> Mark the letter A, B, C or D to indicate the correct answer toeach of the following questions.</b></p>",question:"Hoang ______ his email four times a week in order not to miss anything important.\n                ",options:["checks","will check","is checking","check"],answer:"1",rewrite:"",explanation:"Gi\u1ea3i th\xedch: ta c\xf3 c\u1ee5m \u201cfour times a week\u201d = b\u1ed1n l\u1ea7n trong tu\u1ea7n, ch\u1ec9 t\u1ea7n xu\u1ea5t c\xf4ng vi\u1ec7c \u0111\u01b0\u1ee3c l\xe0m<br/>\n            \u2192 s\u1eed d\u1ee5ng th\xec hi\u1ec7n t\u1ea1i \u0111\u01a1n.D\u1ecbch: Ho\xe0ng ki\u1ec3m tra email b\u1ed1n l\u1ea7n trong tu\u1ea7n \u0111\u1ec3 kh\xf4ng b\u1ecf l\u1ee1 b\u1ea5t k\xec th\u1ee9 g\xec quan tr\u1ecdng"},{id:41,extra:"",question:"Nowadays, people _____ social networks with more and more caution.\n                ",options:["uses","are using","used","use"],answer:"4",rewrite:"",explanation:"Gi\u1ea3i th\xedch: Ta c\xf3 tr\u1ea1ng t\u1eeb \u201cnowadays\u201d: ng\xe0y nay-> di\u1ec5n t\u1ea3 th\u1eddi \u0111i\u1ec3m trong th\u1eddi \u0111i\u1ec3m hi\u1ec7n t\u1ea1i v\u1ec1 m\u1ed9t xu th\u1ebf th\u1ecbnh th\xe0nh -> ta d\xf9ng th\xec hi\u1ec7n t\u1ea1i \u0111\u01a1n<br/>\n            *Ta kh\xf4ng d\xf9ng \u0111\xe1p \xe1n B v\xec n\xf3 kh\xf4ng ph\u1ea3i l\xe0 h\xe0nh \u0111\u1ed9ng x\u1ea3y ra t\u1ea1i th\u1eddi \u0111i\u1ec3m n\xf3i, m\xe0 n\xf3 \u0111\u01b0\u1ee3c xem nh\u01b0 m\u1ed9t s\u1ef1 th\u1eadt trong th\u1eddi \u0111i\u1ec3m hi\u1ec7n t\u1ea1i v\xe0 v\u1ec1 sau n\u1eefa.<br/>\n            D\u1ecbch: Ng\xe0y nay, m\u1ecdi ng\u01b0\u1eddi s\u1eed d\u1ee5ng m\u1ea1ng x\xe3 h\u1ed9i c\xe0ng th\u1eadn tr\u1ecdng h\u01a1n."},{id:41,extra:"",question:"At the moment, my sister ______ her homework, my brother _____ games.\n                ",options:["is making - is playing","is doing - is playing","does - plays","makes - is playing"],answer:"2",rewrite:"",explanation:"Gi\u1ea3i th\xedch: \u201cat the moment\u201d l\xe0 d\u1ea5u hi\u1ec7u nh\u1eadn bi\u1ebft th\xec hi\u1ec7n t\u1ea1i ti\u1ebfp di\u1ec5n, hai h\xe0nh \u0111\u1ed9ng di\u1ec5n ra song song \u2192 th\xec hi\u1ec7n t\u1ea1i ti\u1ebfp di\u1ec5n<br/>\n            + Ta d\xf9ng c\u1ee5m t\u1eeb c\u1ed1 \u0111\u1ecbnh: Do homework: l\xe0m b\xe0i t\u1eadp v\u1ec1 nh\xe0<br/>\n            D\u1ecbch: Ngay l\xfac n\xe0y, ch\u1ecb t\xf4i \u0111ang l\xe0m b\xe0i t\u1eadp v\u1ec1 nh\xe0 v\xe0 em trai t\xf4i \u0111ang ch\u01a1i tr\xf2 ch\u01a1i \u0111i\u1ec7n t\u1eed"},{id:41,extra:"",question:"It\u2019s 7.00 p.m. now and we _____ meal together. We usually ______ dinner at that time.\n                ",options:["have - eat","have - are eating","are having - eat","are having - are eating"],answer:"3",rewrite:"",explanation:"Gi\u1ea3i th\xedch: \u201c7.00 p.m. now\u201d \u2192 m\u1ed9t \u0111i\u1ec3m th\u1eddi gian nh\u1ea5t \u0111\u1ecbnh trong hi\u1ec7n t\u1ea1i \u2192 th\xec hi\u1ec7n t\u1ea1i ti\u1ebfp di\u1ec5n.\u201cusually\u201d \u2192 d\u1ea5u hi\u1ec7u nh\u1eadn bi\u1ebft th\xec hi\u1ec7n \u0111\u01a1n<br/>\n            D\u1ecbch: B\xe2y gi\u1edd l\xe0 7 gi\u1edd t\u1ed1i v\xe0 ch\xfang t\xf4i \u0111ang \u0103n t\u1ed1i v\u1edbi nhau. Ch\xfang t\xf4i th\u01b0\u1eddng \u0103n t\u1ed1i v\xe0o gi\u1edd n\xe0y."},{id:41,extra:"",question:"I _____ a bike to school every day but today I ____ to school by bus becauseit was stolen yesterday.\n                ",options:["rode - went","ride - am going","ride - go","is riding - am going"],answer:"2",rewrite:"",explanation:"T\u1ea1m d\u1ecbch: H\xe0ng ng\xe0y t\xf4i \u0111i xe \u0111\u1ea1p \u0111\u1ebfn tr\u01b0\u1eddng nh\u01b0ng h\xf4m nay t\xf4i \u0111\u1ebfn tr\u01b0\u1eddng b\u1eb1ng xe bu\xfdt b\u1edfi v\xec xe \u0111\u1ea1p c\u1ee7a t\xf4i b\u1ecb m\u1ea5t tr\u1ed9m h\xf4m qua.\n            <br/>Di\u1ec5n t\u1ea3 th\xf3i quen ta chia th\xec hi\u1ec7n t\u1ea1i \u0111\u01a1n -> ride\n            <br/>-Thay \u0111\u1ed5i c\u1ee7a th\xf3i quen ta chia th\xec hi\u1ec7n t\u1ea1i ti\u1ebfp di\u1ec5n -> am going"},{id:41,extra:"",question:"That Hoa ____in class affects other students around.\n                ",options:["always talk","is always talking","always talks","always talking"],answer:"2",rewrite:"",explanation:"Gi\u1ea3i th\xedch:th\xec hi\u1ec7n t\u1ea1i ti\u1ebfp di\u1ec5n d\xf9ng \u0111\u1ec3 di\u1ec5n t\u1ea3 s\u1ef1 k\xeau ca, ph\xe0n n\xe0n ( be + always + Ving)\n            <br/>D\u1ecbch: Vi\u1ec7c Hoa th\u01b0\u1eddng xuy\xean n\xf3i chuy\u1ec7n trong l\u1edbp \u1ea3nh h\u01b0\u1edfng \u0111\u1ebfn c\xe1c b\u1ea1n xung quanh"},{id:41,extra:"",question:"Hoang and Phong _____ football as they\u2019re having class now.\n                ",options:["don\u2019t play","are playing","doesn\u2019t play","aren\u2019t playing"],answer:"4",rewrite:"",explanation:'C\u0103n c\u1ee9 v\xe0o " now" => chia th\xec hi\u1ec7n t\u1ea1i ti\u1ebfp di\u1ec5n\n            <br/>D\u1ecbch: Ho\xe0ng v\xe0 Phong kh\xf4ng \u0111\xe1 b\xf3ng b\xe2y gi\u1edd v\xec h\u1ecd \u0111ang ph\u1ea3i h\u1ecdc.'},{id:41,extra:"",question:"Hoa usually _____ charge of doing the washing-up in her family.\n                ",options:["takes","is taking","take","will take"],answer:"1",rewrite:"",explanation:"Gi\u1ea3i th\xedch: \u201cusually\u201d tr\u1ea1ng t\u1eeb ch\u1ec9 t\u1ea7n xu\u1ea5t, d\u1ea5u hi\u1ec7u nh\u1eadn bi\u1ebft th\xec hi\u1ec7n t\u1ea1i \u0111\u01a1n. Take charge: ch\u1ecbu tr\xe1ch nhi\u1ec7m\n            <br/>D\u1ecbch: Hoa th\u01b0\u1eddng ch\u1ecbu tr\xe1ch nhi\u1ec7m vi\u1ec7c r\u1eeda b\xe1t trong gia \u0111\xecnh c\xf4 \u1ea5y."},{id:41,extra:"",question:"Our friends _____ for the fashion show now.\n                ",options:["is preparing","are preparing","prepares","prepare"],answer:"2",rewrite:"",explanation:"Gi\u1ea3i th\xedch: \u201cnow\u201d l\xe0 d\u1ea5u hi\u1ec7u nh\u1eadn bi\u1ebft th\xec hi\u1ec7n t\u1ea1i ti\u1ebfp di\u1ec5n\n            <br/>D\u1ecbch: B\u1ea1n c\u1ee7a ch\xfang t\xf4i \u0111ang chu\u1ea9n b\u1ecb cho m\u1ed9t bu\u1ed5i bi\u1ec3u di\u1ec5n th\u1eddi trang b\xe2y gi\u1edd"},{id:41,extra:"",question:"All staff in this restaurant ______ an urgent meeting right now.\n                ",options:["are attending","is attending","attends","attend"],answer:"1",rewrite:"",explanation:"Gi\u1ea3i th\xedch: \u201cright now\u201d: ngay b\xe2y gi\u1edd \u2192 d\u1ea5u hi\u1ec7u nh\u1eadn bi\u1ebft th\xec hi\u1ec7n t\u1ea1i ti\u1ebfp di\u1ec5n.\n            <br/>D\u1ecbch: T\u1ea5t c\u1ea3 nh\xe2n vi\xean c\u1ee7a nh\xe0 h\xe0ng n\xe0y \u0111ang c\xf3 m\u1eb7t t\u1ea1i m\u1ed9t cu\u1ed9c h\u1ecdp kh\u1ea9n ngay b\xe2y gi\u1edd."},{id:41,extra:"",question:"After the physics lesson, the children know that water _____ at 100 degrees C\n                ",options:["will boil","is boiling","boils","boil"],answer:"3",rewrite:"",explanation:"Gi\u1ea3i th\xedch:th\xec hi\u1ec7n t\u1ea1i \u0111\u01a1n d\xf9ng \u0111\u1ec3 di\u1ec5n t\u1ea3 ch\xe2n l\xed, s\u1ef1 th\u1eadt \u0111\xfangc\u0103n c\u1ee9 v\xe0o \u201cwater\u201d l\xe0 danh t\u1eeb kh\xf4ng \u0111\u1ebfm \u0111\u01b0\u1ee3c n\xean \u0111\u1ed9ng t\u1eeb chia \u1edf s\u1ed1 \xedt <br/>D\u1ecbch: Sau ti\u1ebft h\u1ecdcm\xf4n v\u1eadt l\xfd, b\u1ecdn tr\u1ebb bi\u1ebft r\u1eb1ng n\u01b0\u1edbc s\xf4i \u1edf m\u1ee9c 100 \u0111\u1ed9 C. "},{id:41,extra:"",question:"My mom _____ to the supermarket every Sunday for shopping.\n                ",options:["goes","go","is going","are going"],answer:"1",rewrite:"",explanation:"Gi\u1ea3i th\xedch: \u201cevery Sunday\u201d ch\u1ec9 t\u1ea7n su\u1ea5t th\u1ef1c hi\u1ec7n h\xe0nh \u0111\u1ed9ng \u2192 hi\u1ec7n t\u1ea1i \u0111\u01a1n\n            <br/>D\u1ecbch: M\u1eb9 t\xf4i \u0111i si\xeau th\u1ecb ch\u1ee7 nh\u1eadt h\xe0nh tu\u1ea7n \u0111\u1ec3 mua \u0111\u1ed3"},{id:41,extra:"",question:"Look! Minh _____ on stage. She looks so beautiful.\n                ",options:["sings","are singing","is singing","sang"],answer:"3",rewrite:"",explanation:"Gi\u1ea3i th\xedch: \u0110\u1ed9ng t\u1eeb ch\u1ec9 h\xecnh th\xe1i \u201cLook\u201d \u2192 hi\u1ec7n t\u1ea1i ti\u1ebfp di\u1ec5n<br/>\n            D\u1ecbch: Nh\xecn k\xeca! Minh \u0111ang h\xe1t tr\xean s\xe2n kh\u1ea5u. C\xf4 \u1ea5y tr\xf4ng th\u1eadt xinh \u0111\u1eb9p."},{id:41,extra:"",question:"Bich sometimes ____  chicken noodle soup for breakfast.\n                ",options:["are having","is having","have","has"],answer:"4",rewrite:"",explanation:"Gi\u1ea3i th\xedch: tr\u1ea1ng t\u1eeb t\u1ea7n xu\u1ea5t \u201csometimes\u201d, h\xe0nh \u0111\u1ed9ng m\xf4 t\u1ea3 m\u1ed9t th\xf3i quen \u2192 hi\u1ec7n t\u1ea1i\u0111\u01a1n.\n            <br/>D\u1ecbch: B\xedch th\u1ec9nh tho\u1ea3ng \u0103n ph\u1edf g\xe0 v\xe0o b\u1eefa s\xe1ng."},{id:41,extra:"",question:"Who _____ the guitar in that room, Hoa?\n                ",options:["playing","is playing","play","plays"],answer:"",rewrite:"",explanation:"Gi\u1ea3i th\xedch: m\u1ed9t h\xe0nh \u0111\u1ed9ng \u0111ang di\u1ec5n ra ngay t\u1ea1i th\u1eddi \u0111i\u1ec3m n\xf3i \u2192 hi\u1ec7n t\u1ea1i ti\u1ebfp di\u1ec5n\n            <br/>D\u1ecbch: Ai \u0111\xe0n ch\u01a1i \u0111\xe0n ghi-ta trong ph\xf2ng \u0111\xf3 v\u1eady, Hoa?"},{id:41,extra:"",question:"Jenny often ____ jeans and T-shirt at school but she _____ a gorgeous dress today.\n                ",options:["wears - is wearing","is wearing - wears","wear - is wearing","wears - wears"],answer:"1",rewrite:"",explanation:"Gi\u1ea3i th\xedch: M\u1ec7nh \u0111\u1ec1 \u0111\u1ea7u ti\xean c\xf3 tr\u1ea1ng t\u1eeb t\u1ea7n xu\u1ea5t \u201coften\u201d \u2192hi\u1ec7n t\u1ea1i \u0111\u01a1n\n            <br/>M\u1ec7nh \u0111\u1ec1 sau \u201cbut\u201d c\xf3 tr\u1ea1ng t\u1eeb th\u1eddi gian \u201ctoday\u201d, s\u1ef1 vi\u1ec7c \u0111\u01b0\u1ee3c n\xf3i \u0111\u1ebfn trong kho\u1ea3ng th\u1eddi gian xung quanh th\u1eddi \u0111i\u1ec3m n\xf3i \u2192 hi\u1ec7n t\u1ea1i ti\u1ebfp di\u1ec5n"},{id:41,extra:"",question:"First thing in the morning, I ___ a cup of milk tea.\n                ",options:["has","am having","have","will have"],answer:"3",rewrite:"",explanation:"Gi\u1ea3i th\xedch: \u201cFirst thing in the morning\u201d = \u0111i\u1ec1u \u0111\u1ea7u ti\xean trong bu\u1ed5i s\xe1ng \u2192 ch\u1ec9 m\u1ed9t th\xf3i quen \u2192 hi\u1ec7n t\u1ea1i \u0111\u01a1n.\n            <br/>D\u1ecbch: \u0110i\u1ec1u \u0111\u1ea7u ti\xean trong bu\u1ed5i s\xe1ng, t\xf4i u\u1ed1ng m\u1ed9t c\u1ed1c tr\xe0 s\u1eefa"},{id:41,extra:"",question:"Kim _____ very well when she\u2019s under pressure.\n                ",options:["not work","don\u2019t work","isn\u2019t working","doesn\u2019t work"],answer:"4",rewrite:"",explanation:"Gi\u1ea3i th\xedch: M\u1ec7nh \u0111\u1ec1 sau \u201cwhen\u201d l\xe0 hi\u1ec7n t\u1ea1i \u0111\u01a1n, di\u1ec5n t\u1ea3 m\u1ed9t \u0111\u1eb7c \u0111i\u1ec3m, t\xednh ch\u1ea5t c\u1ee7a con ng\u01b0\u1eddi/s\u1ef1 v\u1eadt/hi\u1ec7n t\u01b0\u1ee3ng \u2192 hi\u1ec7n t\u1ea1i \u0111\u01a1n\n            <br/>D\u1ecbch: C\xf4 Kim l\xe0m vi\u1ec7c kh\xf4ng t\u1ed1t khi c\xf4 \u1ea5y b\u1ecb \xe1p l\u1ef1c."},{id:41,extra:"",question:"I\u2019m sorry. Lan is busy now. She  _____ her document on the second floor.\n                ",options:["are checking","check","checks","is checking"],answer:"4",rewrite:"",explanation:"Gi\u1ea3i th\xedch: c\xf3 \u201cnow\u201d \u1edf m\u1ec7nh \u0111\u1ec1 \u0111\u1ea7u \u2192 hi\u1ec7n t\u1ea1i ti\u1ebfp di\u1ec5n\n            <br/>D\u1ecbch: T\xf4i xin l\u1ed7i, Lan \u0111ang b\xe2y gi\u1edd \u0111ang b\u1eadn. C\xf4 \u1ea5y \u0111ang ki\u1ec3m tra t\xe0i li\u1ec7u \u1edf t\u1ea7ng hai"},{id:41,extra:"",question:"Hurry up, Linh. Other friends _____ for us.\n                ",options:["are waiting","waits","wait","is waiting"],answer:"1",rewrite:"",explanation:"Gi\u1ea3i th\xedch: \u201cHurry up\u201d = nhanh l\xean \u2192 l\u1eddi th\xfac gi\u1ee5c \u2192 hi\u1ec7n t\u1ea1i ti\u1ebfp di\u1ec5n\n            <br/>D\u1ecbch: Nhanh l\xean, Linh. Nh\u1eefng b\u1ea1n kh\xe1c \u0111ang \u0111\u1ee3i ch\xfang ta. "},{id:41,extra:"",question:"My clothes are not in the room. They _____ them away.\n                ",options:["take","have taken","took","are taking"],answer:"2",rewrite:"",explanation:"Gi\u1ea3i th\xedch: H\xe0nh \u0111\u1ed9ng \u0111\xe3 x\u1ea3y ra v\xe0 c\xf2n \u0111\u1ec3 l\u1ea1i k\u1ebft qu\u1ea3 \u1edf hi\u1ec7n t\u1ea1i \u2192 hi\u1ec7n t\u1ea1i ho\xe0n th\xe0nh\n            <br/>D\u1ecbch: Qu\u1ea7n \xe1o c\u1ee7a t\xf4i kh\xf4ng c\xf2n trong ph\xf2ng. H\u1ecd v\u1eeba \u0111em ch\xfang \u0111i r\u1ed3i"},{id:41,extra:"",question:"She ____ for 10 hours! You must wake her up\n                ",options:["sleeps","is sleeping","has been sleeping","slept"],answer:"3",rewrite:"",explanation:"Gi\u1ea3i th\xedch: H\xe0nh \u0111\u1ed9ng \u0111\xe3 x\u1ea3y ra trong qu\xe1 kh\u1ee9 v\xe3 v\u1eabn \u0111ang ti\u1ebfp t\u1ee5c x\u1ea3y ra \u1edf hi\u1ec7n t\u1ea1i trong m\u1ed9t kho\u1ea3ng th\u1eddi gian d\xe0i \u2192 hi\u1ec7n t\u1ea1i ho\xe0n th\xe0nh ti\u1ebfp di\u1ec5n\n            <br/>D\u1ecbch: C\xf4 \u1ea5y \u0111\xe3 ng\u1ee7 \u0111\u01b0\u1ee3c 10 ti\u1ebfng \u0111\u1ed3ng h\u1ed3 r\u1ed3i. B\u1ea1n c\u1ea7n g\u1ecdi c\xf4 \u1ea5y d\u1eady."},{id:41,extra:"",question:"David _____ the TV set at the moment. He _____ for one hour or so\n                ",options:["is repairing/ has worked","repairs/has been working","has repaired/has been working","repairs/worked"],answer:"1",rewrite:"",explanation:"Gi\u1ea3i th\xedch: M\u1ec7nh \u0111\u1ec1 \u0111\u1ea7u: \u201cat the moment\u201d \u2192 d\u1ea5u hi\u1ec7u nh\u1eadn bi\u1ebft th\xec hi\u1ec7n t\u1ea1i ti\u1ebfp di\u1ec5n \u2192 lo\u1ea1i B,C,D.\n            <br/>M\u1ec7nh \u0111\u1ec1 sau: s\u1eed d\u1ee5ng hi\u1ec7n t\u1ea1i ho\xe0n th\xe0nh m\xf4 t\u1ea3 h\xe0nh \u0111\u1ed9ng \u0111\xe3 x\u1ea3y ra trong qu\xe1 kh\u1ee9 k\xe9o d\xe0i \u0111\u1ebfn hi\u1ec7n t\u1ea1i, d\u1ea5u hi\u1ec7u nh\u1eadn bi\u1ebft \u201cfor one hour or so\u201d.<br/>D\u1ecbch: David \u0111ang ch\u1eefa \u0111\u1ea7u TV. Anh \u0111\xe3 ph\u1ea3i s\u1eeda n\xf3 \u0111\u01b0\u1ee3c 1 ti\u1ebfng \u0111\u1ed3ng h\u1ed3 ho\u1eb7c h\u01a1n"},{id:41,extra:"",question:"David ____ his hands. He just ____ the TV set.\n                ",options:["washes/has just repaired","is washing/has just been repairing","is washing/ has just repaired","has washed/ has just repaired"],answer:"3",rewrite:"",explanation:"Gi\u1ea3i th\xedch: M\u1ec7nh \u0111\u1ec1 \u0111\u1ea7u: h\xe0nh \u0111\u1ed9ng \u0111ang di\u1ec5n ra t\u1ea1i th\u1eddi \u0111i\u1ec3m n\xf3i.\n            <br/>M\u1ec7nh \u0111\u1ec1 sau: \u201cjust\u201d \u2192 d\u1ea5u hi\u1ec7u nh\u1eadn bi\u1ebft hi\u1ec7n t\u1ea1i ho\xe0n th\xe0nh. H\xe0nh \u0111\u1ed9ng s\u1eeda TV \u0111\xe3 x\u1ea3y ra v\xe0 v\u1eeba m\u1edbi c\xf3 k\u1ebft qu\u1ea3 \u1edf hi\u1ec7n t\u1ea1i.\n            <br/>D\u1ecbch: David \u0111ang r\u1eeda tay. Anh \u1ea5y v\u1eeba m\u1edbi s\u1eeda ti vi."},{id:41,extra:"",question:"Why _____ ? ______ you his anecdotes?\n                ",options:["are you laughing/has Jim told","are you laughing/has Jim been telling","have you laughed/ has Jim told","have you laughed/ has Jim been telling"],answer:"2",rewrite:"",explanation:"Gi\u1ea3i th\xedch: + H\xe0nh \u0111\u1ed9ng m\u1ecdi ng\u01b0\u1eddi \u0111ang c\u01b0\u1eddi x\u1ea3y ra ngay t\u1ea1i th\u1eddi \u0111i\u1ec3m n\xf3i \u2192 hi\u1ec7n t\u1ea1i ti\u1ebfp di\u1ec5n.\n            <br/>+ C\xe2u chuy\u1ec7n \u0111\xf3 \u0111\xe3 \u0111\u01b0\u1ee3c k\u1ec3 v\xe0 \u0111\u1ec3 l\u1ea1i k\u1ebft qu\u1ea3 hi\u1ec7n t\u1ea1i \u2192 chia hi\u1ec7n t\u1ea1i ho\xe0n th\xe0nh. \n            <br/>Tuy nhi\xean, \u1edf \u0111\xe2y nh\u1eb1m \xfd nh\u1ea5n m\u1ea1nh qu\xe1 tr\xecnh c\u1ee7a h\xe0nh \u0111\u1ed9ng \u201ck\u1ec3 chuy\u1ec7n\u201d n\xf3 k\xe9o d\xe0i t\u1eeb tr\u01b0\u1edbc, cho \u0111\u1ebfn khi c\xf3 h\xe0nh \u0111\u1ed9ng \u201cc\u01b0\u1eddi\u201d n\xean ta d\xf9ng th\xec hi\u1ec7n t\u1ea1i ho\xe0n th\xe0nh ti\u1ebfp di\u1ec5n.\n            <br/>D\u1ecbch: T\u1ea1i sao t\u1ea5t c\u1ea3 m\u1ecdi ng\u01b0\u1eddi \u0111\u1ec1u c\u01b0\u1eddi? Jim v\u1eeba k\u1ec3 c\xe2u chuy\u1ec7n v\u1eb7t c\u1ee7a anh ta \xe0?"}]},{semester:1,grade:8,questions:[{id:41,extra:"<p><b>Choose the best word or phrase to complete in the following questions</b></p>",question:"She passed her examination because she ________________ very hard\n                ",options:["studied ","was studying ","had been studying ","studies"],answer:"3",rewrite:"",explanation:"- D\u1ecbch: C\xf4 \u1ea5y \u0111\xe3 v\u01b0\u1ee3t qua k\xec thi b\u1edfi v\xec c\xf4 \u1ea5y h\u1ecdc t\u1eadp ch\u0103m ch\u1ec9.\n=> Do h\u1ecdc h\xe0nh ch\u0103m ch\u1ec9 m\u1edbi thi \u0111\u1ed7. <br/>\n( Di\u1ec5n \u0111\u1ea1t h\xe0nh \u0111\u1ed9ng l\xe0 nguy\xean nh\xe2n c\u1ee7a m\u1ed9t \u0111i\u1ec1u g\xec \u0111\xf3 trong qu\xe1 kh\u1ee9 ta d\xf9ng th\xec qu\xe1 kh\u1ee9 ho\xe0n th\xe0nh ti\u1ebfp di\u1ec5n.)"},{id:41,extra:"",question:"You ________________ out last night or were you tired?\n                ",options:["Did \u2013 went ","Had \u2013 gone ","Did \u2013 go ","Had \u2013 been going"],answer:"3",rewrite:"",explanation:"- D\u1ecbch: B\u1ea1n \u0111\xe3 \u0111i \u0111\xe2u t\u1ed1i qua hay b\u1ea1n m\u1ec7t?<br/>\n- C\u0103n c\u1ee9 v\xe0o \u201clast night\u201d n\xean \u0111\u1ed9ng t\u1eeb chia th\xec qu\xe1 kh\u1ee9 \u0111\u01a1n"},{id:41,extra:"",question:"This time yesterday I ________________ tennis with my classmates.\n                ",options:["played ","was playing ","had played ","would play"],answer:"",rewrite:"",explanation:"- C\u0103n c\u1ee9 v\xe0o: \u201cThis time / at this time + m\u1ed1c th\u1eddi gian qu\xe1 kh\u1ee9\u201d => ta chia th\xec qu\xe1 kh\u1ee9 ti\u1ebfp di\u1ec5n.<BR/>\n- D\u1ecbch ngh\u0129a: Th\u1eddi \u0111i\u1ec3m n\xe0y ng\xe0y h\xf4m qua, t\xf4i \u0111ang ch\u01a1i qu\u1ea7n v\u1ee3t v\u1edbi nh\u1eefng ng\u01b0\u1eddi b\u1ea1n c\xf9ng l\u1edbp c\u1ee7a t\xf4i"},{id:41,extra:"",question:"Nicole ________________ television a lot when she ________________ sick last year.\n                ",options:["watched \u2013 was ","had watched \u2013 had been\n   ","was watching \u2013 was ","had been watching \u2013 was"],answer:"1",rewrite:"",explanation:"X\xe9t c\xe1c \u0111\xe1p \xe1n => \u1edf \u0111\xe2y ch\u1ec9 d\xf9ng c\xe1c th\xec qu\xe1 kh\u1ee9. <br/>\n=> N\u1ed9i dung c\xe2u n\xe0y ch\u1ec9 m\u1ed9t h\xe0nh \u0111\u1ed9ng l\u1eb7p \u0111i l\u1eb7p l\u1ea1i trong m\u1ed9t giai \u0111o\u1ea1n n\xe0o \u0111\xf3 \u1edf qu\xe1 kh\u1ee9, n\xean ta ch\u1ec9 d\xf9ng th\xec qu\xe1 kh\u1ee9 \n\u0111\u01a1n cho c\u1ea3 2 v\u1ebf.<br/>\n=> Kh\xf4ng ph\xe2n \u0111\u1ecbnh h\xe0nh \u0111\u1ed9ng n\xe0o x\u1ea3y ra tr\u01b0\u1edbc, h\xe0nh \u0111\u1ed9ng n\xe0o sau n\xean kh\xf4ng d\xf9ng c\xe1c th\xec ho\xe0n th\xe0nh. <br/>\n=> Kh\xf4ng ph\u1ea3i 1 h\xe0nh \u0111\u1ed9ng \u0111ang x\u1ea3y ra th\xec h\xe0nh \u0111\u1ed9ng kh\xe1c chen v\xe0o, n\xean ta kh\xf4ng d\xf9ng th\xec ti\u1ebfp di\u1ec5n. <br/>\n=> Ch\u1ed1t l\u1ea1i ta \u0111\u01b0\u1ee3c \u0111\xe1p \xe1n A. <br/>\nD\u1ecbch: N\u0103m ngo\xe1i trong l\xfac b\u1ec7nh, Nicole xem TV r\u1ea5t nhi\u1ec1u. "},{id:41,extra:"",question:"Mary ________________ home when she met Dave.\n                ",options:["came ","had come ","had been coming ","was coming"],answer:"4",rewrite:"",explanation:" C\u0103n c\u1ee9 v\xe0o: m\u1ec7nh \u0111\u1ec1 tr\u1ea1ng ng\u1eef ch\u1ec9 th\u1eddi gian.<br/>\nS + V (qu\xe1 kh\u1ee9 ti\u1ebfp di\u1ec5n) + when + S+ V (qu\xe1 kh\u1ee9 \u0111\u01a1n).<br/>\n(Di\u1ec5n t\u1ea3 m\u1ed9t h\xe0nh \u0111\u1ed9ng \u0111ang x\u1ea3y ra trong qu\xe1 kh\u1ee9 th\xec c\xf3 h\xe0nh \u0111\u1ed9ng kh\xe1c xen v\xe0o).<br/>\n- D\u1ecbch ngh\u0129a: Khi Mary \u0111ang v\u1ec1 nh\xe0 th\xec c\xf4 \u1ea5y g\u1eb7p Dave"},{id:41,extra:"",question:"The doorbell ________________ while I ________________ a shower.\n                ",options:["was ringing \u2013 took ","rang \u2013 was taking\n  ","had rung \u2013 took ","had been ringing \u2013 took"],answer:"2",rewrite:"",explanation:"- C\u0103n c\u1ee9 v\xe0o: m\u1ec7nh \u0111\u1ec1 tr\u1ea1ng ng\u1eef ch\u1ec9 th\u1eddi gian.<br/>\nS + V (qu\xe1 kh\u1ee9 \u0111\u01a1n) + while + S+ V (qu\xe1 kh\u1ee9 ti\u1ebfp di\u1ec5n). <br/>\n(Di\u1ec5n t\u1ea3 m\u1ed9t h\xe0nh \u0111\u1ed9ng \u0111ang x\u1ea3y ra trong qu\xe1 kh\u1ee9 th\xec c\xf3 h\xe0nh \u0111\u1ed9ng kh\xe1c xen v\xe0o).<br/>\n- D\u1ecbch ngh\u0129a: Chu\xf4ng c\u1eeda \u0111\xe3 reo l\xean trong khi t\xf4i \u0111ang t\u1eafm."},{id:41,extra:"",question:"When I was young, I ________________ to be a pilot.\n                ",options:["wanted ","had wanted ","would want ","wants"],answer:"",rewrite:"",explanation:"- D\u1ecbch: Khi t\xf4i c\xf2n tr\u1ebb, t\xf4i mu\u1ed1n tr\u1edf th\xe0nh phi c\xf4ng.<br/>\n=> K\u1ec3 v\u1ec1 m\u1ed9t h\u1ed3i \u1ee9c chia th\xec qu\xe1 kh\u1ee9 \u0111\u01a1n"},{id:41,extra:"",question:"The war ___________________ out three years ago\n                ",options:["was breaking ","had broken ","broke ","have been breaking"],answer:"3",rewrite:"",explanation:"- C\u0103n c\u1ee9 v\xe0o: \u201cthree years ago\u201d l\xe0 d\u1ea5u hi\u1ec7u nh\u1eadn bi\u1ebft th\xec qu\xe1 kh\u1ee9 \u0111\u01a1n.<br/>\n- D\u1ecbch ngh\u0129a: Chi\u1ebfn tranh \u0111\xe3 n\u1ed5 ra ba n\u0103m tr\u01b0\u1edbc."},{id:41,extra:"",question:"When he was young, he ___________________ in the army.\n                ",options:["had been serving ","serves ","have served ","served"],answer:"",rewrite:"",explanation:" D\u1ecbch: Khi anh \u1ea5y c\xf2n tr\u1ebb, anh \u1ea5y \u0111\xe3 \u0111\xe3 ph\u1ee5c v\u1ee5 trong qu\xe2n \u0111\u1ed9i.<br/>\n=> k\u1ec3 v\u1ec1 m\u1ed9t h\u1ed3i \u1ee9c => chia th\xec qu\xe1 kh\u1ee9 \u0111\u01a1n"},{id:41,extra:"",question:"She often goes to school by bike but yesterday she ____________________ by bus\n                ",options:["travelled B. have been travelling ","had travelled ","travels"],answer:"1",rewrite:"",explanation:"C\u0103n c\u1ee9 v\xe0o: \u201cyesterday\u201d l\xe0 d\u1ea5u hi\u1ec7u nh\u1eadn bi\u1ebft th\xec qu\xe1 kh\u1ee9 \u0111\u01a1n. <br/>\n=> \u0110\xe1p \xe1n: A. <br/>\nD\u1ecbch ngh\u0129a: C\xf4 \u1ea5y th\u01b0\u1eddng \u0111\u1ebfn tr\u01b0\u1eddng b\u1eb1ng xe \u0111\u1ea1p nh\u01b0ng ng\xe0y h\xf4m qua c\xf4 \u1ea5y \u0111i xe bu\xfdt."},{id:41,extra:"",question:"He ___________________ a cup of coffee every morning many years ago\n                ",options:["have been drinking ","drank ","had drunk ","was drinking"],answer:"",rewrite:"",explanation:"- C\u0103n c\u1ee9 v\xe0o: \u201cth\u1eddi gian + ago\u201d l\xe0 d\u1ea5u hi\u1ec7u nh\u1eadn bi\u1ebft th\xec qu\xe1 kh\u1ee9 \u0111\u01a1n. <br/>\n=> Lo\u1ea1i \u0111\xe1p \xe1n A ngay v\xec n\xf3 kh\xf4ng li\xean quan g\xec \u0111\u1ebfn hi\u1ec7n t\u1ea1i. \u0110\xf3 l\xe0 th\xf3i quen x\u1ea3y ra v\xe0 k\u1ebft th\xfac ho\xe0n to\xe0n trong qu\xe1 kh\u1ee9 \nr\u1ed3i<br/>\n- Kh\xf4ng d\xf9ng th\xec qu\xe1 kh\u1ee9 ho\xe0n th\xe0nh \u0111\u1ee9ng ri\xeang l\u1ebb m\u1ed9t m\u1ec7nh \u0111\u1ec1 nh\u01b0 v\u1eady, n\xf3 lu\xf4n ph\u1ea3i \u0111i k\xe8m v\u1edbi m\u1ed9t m\u1ec7nh \u0111\u1ec1 kh\xe1c <br/>\nho\u1eb7c m\u1ed9t m\u1ed1c th\u1eddi gian kh\xe1c trong qu\xe1 kh\u1ee9, lo\u1ea1i C<br/>\n- Kh\xf4ng c\xf3 d\u1ea5u hi\u1ec7u c\u1ee5 th\u1ec3 v\u1ec1 th\u1eddi gian trong qu\xe1 kh\u1ee9 \u0111\u1ec3 chia qu\xe1 kh\u1ee9 ti\u1ebfp di\u1ec5n, lo\u1ea1i D<br/>\n- D\u1ecbch ngh\u0129a: C\xe1ch \u0111\xe2y nhi\u1ec1u n\u0103m tr\u01b0\u1edbc, anh \u1ea5y u\u1ed1ng m\u1ed9t c\u1ed1c c\xe0 ph\xea m\u1ed7i bu\u1ed5i s\xe1ng."},{id:41,extra:"",question:"Yesterday she ______________ to pay me for my helping her but I didn\u2019t accept.\n                ",options:["will offer ","was offering ","had offered "," offered"],answer:"4",rewrite:"",explanation:"- C\u0103n c\u1ee9 v\xe0o: \u201cyesterday\u201d l\xe0 d\u1ea5u hi\u1ec7u nh\u1eadn bi\u1ebft th\xec qu\xe1 kh\u1ee9 \u0111\u01a1n.<br/>\n- D\u1ecbch ngh\u0129a: H\xf4m qua c\xf4 \u1ea5y \u0111\u1ec1 ngh\u1ecb tr\u1ea3 ti\u1ec1n cho t\xf4i v\xec t\xf4i \u0111\xe3 gi\xfap c\xf4 \u1ea5y nh\u01b0ng t\xf4i \u0111\xe3 kh\xf4ng ch\u1ea5p nh\u1eadn"},{id:41,extra:"",question:"There ___________________ a lot of grasses in the garden last summer.\n                ",options:["had been ","were ","have been ","will be"],answer:"2",rewrite:"",explanation:"- C\u0103n c\u1ee9 v\xe0o: \u201clast summer\u201d l\xe0 d\u1ea5u hi\u1ec7u nh\u1eadn bi\u1ebft th\xec qu\xe1 kh\u1ee9 \u0111\u01a1n.<br/>\n- D\u1ecbch ngh\u0129a: C\xf3 r\u1ea5t nhi\u1ec1u c\u1ecf \u1edf trong v\u01b0\u1eddn h\xe8 n\u0103m ngo\xe1i."},{id:41,extra:"",question:"It\u2019s time we __________________ something to help him\n                ",options:["will do ","had done ","did ","was doing"],answer:"3",rewrite:"",explanation:"- C\u0103n c\u1ee9 v\xe0o c\u1ea5u tr\xfac: It\u2019s time + S + V (qu\xe1 kh\u1ee9 \u0111\u01a1n). (\u0110\xe3 \u0111\u1ebfn l\xfac ai \u0111\xf3 ph\u1ea3i l\xe0m g\xec).<br/>\n- D\u1ecbch ngh\u0129a: \u0110\xe3 \u0111\u1ebfn l\xfac ch\xfang ta l\xe0m g\xec \u0111\xf3 \u0111\u1ec3 gi\xfap \u0111\u1ee1 anh \u1ea5y"},{id:41,extra:"",question:"Mr Brown ___________________ in Paris when the Second World War broke out\n                ",options:["lived ","was living ","had lived ","will live"],answer:"2",rewrite:"",explanation:"- D\u1ecbch: Khi chi\u1ebfn tranh th\u1ebf gi\u1edbi th\u1ee9 hai n\u1ed5 ra, \xf4ng Brown \u0111ang s\u1ed1ng \u1edf Paris. <br/>\n=> Di\u1ec5n t\u1ea3 h\xe0nh \u0111\u1ed9ng \u0111ang x\u1ea3y ra th\xec c\xf3 h\xe0nh \u0111\u1ed9ng kh\xe1c xen v\xe0o. H\xe0nh \u0111\u1ed9ng \u201cs\u1ed1ng\u201dx\u1ea3y ra tr\u01b0\u1edbc n\xean ta chia th\xec qu\xe1 kh\u1ee9 \nti\u1ebfp di\u1ec5n. "},{id:41,extra:"",question:"I and my mom __________________ comic at this time last night.\n                ",options:["read ","had been reading ","have read ","were reading"],answer:"4",rewrite:"",explanation:"- C\u0103n c\u1ee9 v\xe0o: \u201cat this time last night\u201d l\xe0 d\u1ea5u hi\u1ec7u nh\u1eadn bi\u1ebft th\xec qu\xe1 kh\u1ee9 ti\u1ebfp di\u1ec5n.<br/>\n- D\u1ecbch ngh\u0129a: V\xe0o th\u1eddi \u0111i\u1ec3m n\xe0y t\u1ed1i qua t\xf4i v\xe0 m\u1eb9 t\xf4i \u0111ang \u0111\u1ecdc truy\u1ec7n tranh. "},{id:41,extra:"",question:"At 10.pm last night, my younger brother ___________________ games online\n                ",options:["had been playing ","was playing ","will be playing ","have been playing"],answer:"2",rewrite:"",explanation:"- C\u0103n c\u1ee9 v\xe0o: \u201cAt + gi\u1edd + m\u1ed1c th\u1eddi gian qu\xe1 kh\u1ee9\u201d l\xe0 d\u1ea5u hi\u1ec7u nh\u1eadn bi\u1ebft th\xec qu\xe1 kh\u1ee9 ti\u1ebfp di\u1ec5n.<br/>\n- D\u1ecbch ngh\u0129a: V\xe0o l\xfac 10 gi\u1edd t\u1ed1i qua, em trai nh\u1ecf c\u1ee7a t\xf4i \u0111ang ch\u01a1i tr\xf2 ch\u01a1i \u0111i\u1ec7n t\u1eed tr\u1ef1c tuy\u1ebfn"},{id:41,extra:"",question:"People _____________ all trees along the streets at this time two years ago\n                ",options:["are planting ","will have been planting\n","were planting ","will be planting"],answer:"3",rewrite:"",explanation:"- C\u0103n c\u1ee9 v\xe0o: \u201cat this time two years ago\u201d l\xe0 d\u1ea5u hi\u1ec7u nh\u1eadn bi\u1ebft th\xec qu\xe1 kh\u1ee9 ti\u1ebfp di\u1ec5n.<br/>\n- D\u1ecbch ngh\u0129a: M\u1ecdi ng\u01b0\u1eddi \u0111\xe3 tr\u1ed3ng t\u1ea5t c\u1ea3 c\xe1c c\xe2y tr\xean \u0111\u01b0\u1eddng ph\u1ed1 v\xe0o th\u1eddi \u0111i\u1ec3m n\xe0y hai n\u0103m tr\u01b0\u1edbc."},{id:41,extra:"",question:"She __________________ her homework at this time yesterday morning?\n                ",options:["Was \u2013 doing ","Had \u2013 been doing ","Do \u2013 do ","Will \u2013 be doing"],answer:"1",rewrite:"",explanation:"- C\u0103n c\u1ee9 v\xe0o: d\u1ea5u hi\u1ec7u nh\u1eadn bi\u1ebft th\xec qu\xe1 kh\u1ee9 ti\u1ebfp di\u1ec5n \u201cat this time yesterday morning\u201d. <br/>\n(At this time + m\u1ed1c th\u1eddi gian trong qu\xe1 kh\u1ee9)<br/>\n- D\u1ecbch ngh\u0129a: C\xf4 \u1ea5y \u0111ang l\xe0m b\xe0i t\u1eadp v\u1ec1 nh\xe0 th\u1eddi \u0111i\u1ec3m n\xe0y s\xe1ng ng\xe0y h\xf4m qua ph\u1ea3i kh\xf4ng?"},{id:41,extra:"",question:"They ____________________ dinner when we ____________________\n                ",options:["had \u2013 was coming ","had had \u2013 came ","come \u2013 will be coming ","were having \u2013 came"],answer:"4",rewrite:"",explanation:"- C\u0103n c\u1ee9 v\xe0o: c\xe1ch ph\u1ed1i th\xec gi\u1eefa th\xec qu\xe1 kh\u1ee9 \u0111\u01a1n v\xe0 qu\xe1 kh\u1ee9 ti\u1ebfp di\u1ec5n: D\xf9ng \u0111\u1ec3 di\u1ec5n t\u1ea3 m\u1ed9t h\xe0nh \u0111\u1ed9ng \u0111ang x\u1ea3y ra th\xec c\xf3 \nh\xe0nh \u0111\u1ed9ng kh\xe1c xen v\xe0o trong qu\xe1 kh\u1ee9.<br/>\n- D\u1ecbch ngh\u0129a: H\u1ecd \u0111ang \u0103n t\u1ed1i th\xec ch\xfang t\xf4i \u0111\u1ebfn"},{id:41,extra:"",question:"At 8.pm yesterday they ______________ dinner while we _______________ TV\n                ",options:["will be having \u2013 will be watching ","were having - were watching\n","are having \u2013 are watching","will have had \u2013 will have watched"],answer:"2",rewrite:"",explanation:"- C\u0103n c\u1ee9 v\xe0o: d\u1ea5u hi\u1ec7u nh\u1eadn bi\u1ebft th\xec qu\xe1 kh\u1ee9 ti\u1ebfp di\u1ec5n.\nAt + gi\u1edd + m\u1ed1c th\u1eddi gian qu\xe1 kh\u1ee9.<br/>\n- D\u1ecbch ngh\u0129a: V\xe0o l\xfac t\xe1m gi\u1edd ng\xe0y h\xf4m qua, trong khi ch\xfang t\xf4i \u0111ang xem TV th\xec h\u1ecd \u0111ang \u0103n t\u1ed1i"},{id:41,extra:"",question:"When I went out, the sun ____________________.\n                ",options:["will be shining ","is shining ","was shining ","had been shining"],answer:"3",rewrite:"",explanation:"D\u1ecbch: Khi t\xf4i ra ngo\xe0i, tr\u1eddi \u0111ang b\u1eebng n\u1eafng.<br/>\nGi\xe1i th\xedch:\n- h\xe0nh \u0111\u1ed9ng m\u1eb7t tr\u1eddi \u0111ang b\u1eebng n\u1eafng x\u1ea3y ra tr\u01b0\u1edbc h\xe0nh \u0111\u1ed9ng t\xf4i ra ngo\xe0i. V\xe0o l\xfac t\xf4i ra ngo\xe0i th\xec m\u1eb7t tr\u1eddi v\u1eabn c\xf2n \n\u0111ang b\u1eebng n\u1eafng => chia th\xec qu\xe1 kh\u1ee9 ti\u1ebfp di\u1ec5n"},{id:41,extra:"",question:"We ____________________ to the station when it __________________ to rain\n                ",options:["were walking \u2013 began ","had been walking \u2013 began\n","have been walking \u2013 begins ","will be walking \u2013 begin"],answer:"1",rewrite:"",explanation:"- C\u0103n c\u1ee9 v\xe0o: c\xe1ch d\xf9ng c\u1ee7a th\xec qu\xe1 kh\u1ee9 ti\u1ebfp di\u1ec5n: Di\u1ec5n \u0111\u1ea1t h\xe0nh \u0111\u1ed9ng \u0111ang x\u1ea3y ra th\xec c\xf3 h\xe0nh \u0111\u1ed9ng kh\xe1c xen v\xe0o.<br/>\n=> H\xe0nh \u0111\u1ed9ng \u201c\u0111i b\u1ed9\u201d \u0111ang di\u1ec5n ra => chia qu\xe1 kh\u1ee9 ti\u1ebfp di\u1ec5n<br/>\n=> H\xe0nh \u0111\u1ed9ng \u201cm\u01b0a\u201d xen v\xe0o => chia qu\xe1 kh\u1ee9 \u0111\u01a1n<br/>\n- D\u1ecbch ngh\u0129a: Ch\xfang t\xf4i \u0111ang \u0111i b\u1ed9 \u0111\u1ebfn nh\xe0 ga th\xec tr\u1eddi m\u01b0a."},{id:41,extra:"",question:"The servant dropped two cups while she _________________ up last night.\n                ",options:["is washing ","had been washing ","have been washing ","was washing"],answer:"4",rewrite:"",explanation:"- C\u0103n c\u1ee9 v\xe0o: c\xe1ch d\xf9ng c\u1ee7a th\xec qu\xe1 kh\u1ee9 ti\u1ebfp di\u1ec5n: Di\u1ec5n \u0111\u1ea1t h\xe0nh \u0111\u1ed9ng \u0111ang x\u1ea3y ra th\xec c\xf3 h\xe0nh \u0111\u1ed9ng kh\xe1c xen v\xe0o.<br/>\n- D\u1ecbch ngh\u0129a: Ng\u01b0\u1eddi ph\u1ee5c v\u1ee5 \u0111\xe3 l\xe0m r\u01a1i hai chi\u1ebfc c\u1ed1c trong khi c\xf4 \u1ea5y \u0111ang r\u1eeda b\xe1t t\u1ed1i qua."},{id:41,extra:"",question:"Almost everybody _____________________ by the time we arrived\n                ",options:["have been leaving ","had left ","was leaving ","have left"],answer:"2",rewrite:"",explanation:"- C\u0103n c\u1ee9: m\u1ec7nh \u0111\u1ec1 tr\u1ea1ng ng\u1eef ch\u1ec9 th\u1eddi gian. <br/>\nBy the time + S + V (qu\xe1 kh\u1ee9 \u0111\u01a1n), S + V (qu\xe1 kh\u1ee9 ho\xe0n th\xe0nh).<br/>\n- D\u1ecbch ngh\u0129a: H\u1ea7u h\u1ebft m\u1ecdi ng\u01b0\u1eddi \u0111\xe3 r\u1eddi \u0111i v\xe0o v\xe0o th\u1eddi \u0111i\u1ec3m ch\xfang t\xf4i \u0111\u1ebfn"},{id:41,extra:"",question:"The secretary ___________________ until she ___________________ her work.\n                ",options:["hadn\u2019t left \u2013 finish ","don\u2019t leave \u2013 had finished\n","didn\u2019t leave \u2013 had finished ","wasn\u2019t leaving \u2013 finished"],answer:"3",rewrite:"",explanation:"D\u1ecbch ngh\u0129a: Th\u01b0 k\xed s\u1ebd kh\xf4ng r\u1eddi \u0111i cho \u0111\u1ebfn khi c\xf4 \u1ea5y ho\xe0n th\xe0nh xong c\xf4ng vi\u1ec7c.<br/>\n- Vi\u1ec7c c\xf4 \u1ea5y \u201cho\xe0n th\xe0nh c\xf4ng\u201d vi\u1ec7c x\u1ea3y ra tr\u01b0\u1edbc. => c\xf4 \u1ea5y \u201cr\u1eddi \u0111i\u201d x\u1ea3y ra sau. <br/>\n=> \u201cho\xe0n th\xe0nh\u201d chia qu\xe1 kh\u1ee9 ho\xe0n th\xe0nh. <br/>\n=> \u201cr\u1eddi \u0111i\u201d chia th\xec qu\xe1 kh\u1ee9 \u0111\u01a1n"},{id:41,extra:"",question:"The teacher asked the boy why he __________________ his homework.\n                ",options:["have done ","did ","have been doing ","hadn\u2019t done"],answer:"4",rewrite:"",explanation:"* D\u1ecbch ngh\u0129a: Gi\xe1o vi\xean \u0111\xe3 h\u1ecfi t\u1ea1i sao anh \u1ea5y ch\u01b0a ho\xe0n th\xe0nh b\xe0i t\u1eadp v\u1ec1 nh\xe0.<br/>\n-Vi\u1ec7c anh \u1ea5y ch\u01b0a ho\xe0n th\xe0nh b\xe0i t\u1eadp v\u1ec1 nh\xe0 x\u1ea3y ra tr\u01b0\u1edbc h\xe0nh \u0111\u1ed9ng \u201cgi\xe1o vi\xean h\u1ecfi\u201d.<br/>\n=> chia th\xec qu\xe1 kh\u1ee9 ho\xe0n th\xe0nh"},{id:41,extra:"",question:"She ______ the letter when she _____ she ___________ it to the wrong address\n                ",options:["posted \u2013 had realized \u2013 sent ","had posted \u2013 realized \u2013 had sent\n","was posting \u2013 realized \u2013 had sent ","have posted \u2013 had realized \u2013 had sent"],answer:"2",rewrite:"",explanation:"- D\u1ecbch: C\xf4 \u1ea5y g\u1eedi th\u01b0 \u0111i r\u1ed3i th\xec c\xf4 \u1ea5y m\u1edbi nh\u1eadn ra l\xe0 m\xecnh \u0111\xe3 g\u1eedi nh\u1ea7m \u0111\u1ecba ch\u1ec9. <br/>\n=> C\xf3 3 h\xe0nh \u0111\u1ed9ng: g\u1eedi th\u01b0 - nh\u1eadn ra - g\u1eedi nh\u1ea7m. Trong \u0111\xf3 h\xe0nh \u0111\u1ed9ng nh\u1eadn ra x\u1ea3y ra sau n\xean chia qu\xe1 kh\u1ee9 \u0111\u01a1n, h\xe0nh \n\u0111\u1ed9ng g\u1eedi th\u1eed v\xe0 g\u1eedi nh\u1ea7m \u0111\u1ecba ch\u1ec9 x\u1ea3y ra tr\u01b0\u1edbc n\xean chia qu\xe1 kh\u1ee9 ho\xe0n th\xe0nh. "},{id:41,extra:"",question:"Hardly __________________ a mile when it had a flat tyre\n                ",options:["had the car gone B. did the car go ","had the car go ","do the car go"],answer:"1",rewrite:"",explanation:"- C\u0103n c\u1ee9 v\xe0o: c\u1ea5u tr\xfac \u0111\u1ea3o ng\u1eef: Hardly + had + S + V (qu\xe1 kh\u1ee9 ph\xe2n t\u1eeb) when + S + V (qu\xe1 kh\u1ee9 \u0111\u01a1n).<br/>\n- D\u1ecbch ngh\u0129a: Xe \xf4 t\xf4 m\u1edbi \u0111i \u0111\u01b0\u1ee3c m\u1ed9t d\u1eb7m th\xec n\xf3 b\u1ecb b\u1ee5c l\u1ed1p."},{id:41,extra:"",question:"The weather __________________ far worse than we __________________.\n                ",options:["is - have expected ","was \u2013 was expected\n","was \u2013 have been expecting ","was \u2013 had expected"],answer:"4",rewrite:"",explanation:"D\u1ecbch ngh\u0129a: Th\u1eddi ti\u1ebft t\u1ec7 h\u01a1n nhi\u1ec1u so v\u1edbi nh\u1eefng g\xec ch\xfang t\xf4i \u0111\xe3 d\u1ef1 t\xednh.<br/>\n- Vi\u1ec7c \u201cd\u1ef1 \u0111o\xe1n\u201d x\u1ea3y ra tr\u01b0\u1edbc. => chia th\xec qu\xe1 kh\u1ee9 ho\xe0n th\xe0nh.<br/>\n- \u201cTh\u1eddi ti\u1ebft x\u1ea5u h\u01a1n\u201d d\u1ef1 \u0111o\xe1n x\u1ea3y ra sau. => chia th\xec qu\xe1 kh\u1ee9 \u0111\u01a1n."},{id:41,extra:"",question:"They __________________ for five years when they finally had a child\n                ",options:["will have been married ","had been married\n","have married ","will be marrying"],answer:"2",rewrite:"",explanation:"- D\u1ecbch: Khi h\u1ecd c\xf3 con, h\u1ecd \u0111\xe3 c\u01b0\u1edbi nhau \u0111\u01b0\u1ee3c 5 n\u0103m r\u1ed3i.<br/>\n=> Vi\u1ec7c l\u1ea5y nhau x\u1ea3y ra tr\u01b0\u1edbc h\xe0nh \u0111\u1ed9ng c\xf3 con => tr\u01b0\u1edbc c\u1ee7a qu\xe1 kh\u1ee9 ta chia qu\xe1 kh\u1ee9 ho\xe0n th\xe0nh. <br/>\n*Note: Be married = get married (a): k\u1ebft h\xf4n, c\u01b0\u1edbi"},{id:41,extra:"",question:"When she __________________ her work, she __________________ to the cinema\n                ",options:["finished \u2013 had gone ","was finishing \u2013 had been going\n","had finished \u2013 went ","had been finishing \u2013 was going"],answer:"3",rewrite:"",explanation:"* D\u1ecbch ngh\u0129a: Khi c\xf4 \u1ea5y ho\xe0n th\xe0nh xong c\xf4ng vi\u1ec7c, c\xf4 \u1ea5y \u0111\xe3 \u0111i \u0111\u1ebfn r\u1ea1p chi\u1ebfu phim.<br/>\n- Ho\xe0n th\xe0nh c\xf4ng vi\u1ec7c x\u1ea3y ra tr\u01b0\u1edbc. => chia th\xec qu\xe1 kh\u1ee9 ho\xe0n th\xe0nh.<br/>\n- \u0110\u1ebfn r\u1ea1p chi\u1ebfu phim x\u1ea3y ra sau. => chia th\xec qu\xe1 kh\u1ee9 \u0111\u01a1n. "},{id:41,extra:"",question:"At the time of our first meeting there was a considerable difference between me and him; he _________ \narticles in magazines for over five years while I was practically unknown\n                ",options:["had been publishing ","was publishing ","has been publishing ","published"],answer:"1",rewrite:"",explanation:"D\u1ecbch ngh\u0129a: V\xe0o th\u1eddi \u0111i\u1ec3m cu\u1ed9c g\u1eb7p \u0111\u1ea7u ti\xean c\u1ee7a ch\xfang t\xf4i, c\xf3 m\u1ed9t s\u1ef1 kh\xe1c bi\u1ec7t l\u1edbn gi\u1eefa t\xf4i v\xe0 anh \u1ea5y. Anh \u1ea5y \u0111\xe3 c\xf3 v\xe0i \nb\xe0i b\xe1o \u0111\u01b0\u1ee3c \u0111\u0103ng tr\xean c\xe1c t\u1ea1p ch\xed trong kho\u1ea3ng 5 n\u0103m trong khi t\xf4i g\u1ea7n nh\u01b0 ch\u1ea3 c\xf3 ai bi\u1ebft \u0111\u1ebfn. <br/>\n=> Anh \u1ea5y \u0111\xe3 c\xf3 b\xe0i \u0111\u01b0\u1ee3c \u0111\u0103ng b\xe1o trong su\u1ed1t 5 n\u0103m v\xe0 t\u1eeb tr\u01b0\u1edbc khi ch\xfang t\xf4i g\u1eb7p nhau. <br/>\n=> H\xe0nh \u0111\u1ed9ng di\u1ec5n ra tr\u01b0\u1edbc th\u1eddi \u0111i\u1ec3m qu\xe1 kh\u1ee9 v\xe0 nh\u1ea5n m\u1ea1nh t\xednh ti\u1ebfp di\u1ec5n n\xean ta chia th\xec qu\xe1 kh\u1ee9 ho\xe0n th\xe0nh ti\u1ebfp di\u1ec5n."},{id:41,extra:"",question:"The house _____________ to the ground by the time the firemen _______________.\n                ",options:["burned - had arrived ","had burned \u2013 arrived\n","was burning \u2013 arrived ","burned - was arriving"],answer:"2",rewrite:"",explanation:"D\u1ecbch ngh\u0129a: V\xe0o th\u1eddi \u0111i\u1ec3m l\xednh c\u1ee9u h\u1ecfa \u0111\u1ebfn, ng\xf4i nh\xe0 \u0111\xe3 ch\xe1y lan ra m\u1eb7t \u0111\u1ea5t.<br/>\n=> Vi\u1ec7c \u201cng\xf4i nh\xe0 ch\xe1y lan ra m\u1eb7t \u0111\u1ea5t\u201d x\u1ea3y ra tr\u01b0\u1edbc. => chia th\xec qu\xe1 kh\u1ee9 ho\xe0n th\xe0nh.<br/>\n=> \u201cL\xednh c\u1ee9u h\u1ecfa \u0111\u1ebfn\u201d x\u1ea3y ra sau. => chia th\xec qu\xe1 kh\u1ee9 \u0111\u01a1n.<br/>\nC\u1ea5u tr\xfac:\n                               By the time + S + V(qu\xe1 kh\u1ee9 \u0111\u01a1n), S + V (qu\xe1 kh\u1ee9 ho\xe0n th\xe0nh) "},{id:41,extra:"",question:"I ________________the accident when I was waiting for the taxi.\n                ",options:["saw ","was seeing ","had been seeing ","have seen"],answer:"",rewrite:"",explanation:"* C\u0103n c\u1ee9 v\xe0o:<br/>\n- Khi di\u1ec5n t\u1ea3 m\u1ed9t h\xe0nh \u0111\u1ed9ng \u0111ang x\u1ea3y ra trong qu\xe1 kh\u1ee9 th\xec c\xf3 m\u1ed9t h\xe0nh \u0111\u1ed9ng kh\xe1c xen v\xe0o.<br/>\n=> H\xe0nh \u0111\u1ed9ng xen v\xe0o chia th\xec qu\xe1 kh\u1ee9 \u0111\u01a1n. <br/>\n=> Vi\u1ec7c \u201cnh\xecn th\u1ea5y\u201d l\xe0 h\xe0nh \u0111\u1ed9ng xen v\xe0o n\xean chia th\xec qu\xe1 kh\u1ee9 \u0111\u01a1n. <br/>\n* D\u1ecbch ngh\u0129a: T\xf4i \u0111\xe3 nh\xecn th\u1ea5y m\u1ed9t v\u1ee5 tai n\u1ea1n khi t\xf4i \u0111ang ch\u1edd xe taxi"},{id:41,extra:"",question:" I agree that while the soup was OK, the meat was too dry \u2013 We _________ it about 20 minutes too long.\n                ",options:["had roasted ","roast ","had roast ","have been roasting"],answer:"1",rewrite:"",explanation:"- C\u0103n c\u1ee9 v\xe0o \u201ctoo long\u201d - qu\xe1 l\xe2u (m\u1ed9t qu\xe1 tr\xecnh) n\xean \u0111\u1ed9ng t\u1eeb trong m\u1ec7nh \u0111\u1ec1 n\xe0y chia \u1edf th\xec ho\xe0n th\xe0nh. T\u1eeb \u0111\xf3, ta lo\u1ea1i \nph\u01b0\u01a1ng \xe1n B. <br/>\n- C\u0103n c\u1ee9 v\xe0o \u0111\u1ed9ng t\u1eeb \u1edf m\u1ec7nh \u0111\u1ec1 tr\u01b0\u1edbc \u201cwas\u201d chia th\xec qu\xe1 kh\u1ee9 \u0111\u01a1n n\xean v\u1ebf sau chia th\xec qu\xe1 kh\u1ee9 ho\xe0n th\xe0nh (theo quy t\u1eafc v\u1ec1\ns\u1ef1 ph\u1ed1i th\xec.)<br/>\nT\u1ea1m d\u1ecbch: M\xecnh \u0111\u1ed3ng \xfd l\xe0 trong khi m\xf3n s\xfap ngon th\xec m\xf3n th\u1ecbt l\u1ea1i qu\xe1 kh\xf4 - ch\xfang ta \u0111\xe3 n\u01b0\u1edbng n\xf3 trong kho\u1ea3ng 20 ph\xfat \nli\u1ec1n. "},{id:41,extra:"",question:"At this time last night while people were talking to each other, he __________ his book\n                ",options:["was reading ","is reading ","have read ","reads"],answer:"",rewrite:"",explanation:"* C\u0103n c\u1ee9 v\xe0o:<br/>\n- at this time last night: l\xe0 d\u1ea5u hi\u1ec7u nh\u1eadn bi\u1ebft th\xec qu\xe1 kh\u1ee9 ti\u1ebfp di\u1ec5n.<br/>\n* D\u1ecbch ngh\u0129a: V\xe0o th\u1eddi \u0111i\u1ec3m n\xe0y t\u1ed1i qua trong khi m\u1ecdi ng\u01b0\u1eddi \u0111ang n\xf3i chuy\u1ec7n v\u1edbi nhau, anh \u1ea5y \u0111ang \u0111\u1ecdc s\xe1ch"},{id:41,extra:"",question:"While we __________________ in the park, Mary fell over.\n                ",options:["ran ","are running ","had been running ","were running"],answer:"4",rewrite:"",explanation:"* C\u0103n c\u1ee9 c\xe1ch d\xf9ng c\u1ee7a th\xec qu\xe1 kh\u1ee9 ti\u1ebfp di\u1ec5n:<br/>\n- Di\u1ec5n t\u1ea3 h\xe0nh \u0111\u1ed9ng \u0111ang x\u1ea3y ra th\xec c\xf3 h\xe0nh \u0111\u1ed9ng kh\xe1c xen v\xe0o.<br/>\n* D\u1ecbch ngh\u0129a: Trong khi ch\xfang t\xf4i \u0111ang ch\u1ea1y \u1edf c\xf4ng vi\xean, Mary \u0111\xe3 b\u1ecb ng\xe3.<br/>\n=> h\xe0nh \u0111\u1ed9ng \u201cch\u1ea1y\u201d chia th\xec qu\xe1 kh\u1ee9 ti\u1ebfp di\u1ec5n"},{id:41,extra:"",question:"________________ I was listening to music, I heard the doorbell\n                ",options:["When ","Why ","If ","Because"],answer:"1",rewrite:"",explanation:"D\u1ecbch: Khi t\xf4i \u0111ang nghe nh\u1ea1c, t\xf4i nghe th\u1ea5y ti\u1ebfng chu\xf4ng c\u1eeda.<br/>\nA. When: khi<br/>\nB. Why: t\u1ea1i sao<br/>\nC. If: n\u1ebfu<br/>\nD. Because: b\u1edfi v\xec"},{id:41,extra:"",question:"How long ________________ English before she went to London?\n                ",options:["did she learn B. had she been learning ","have she learnt ","was she learning"],answer:"2",rewrite:"",explanation:"* D\u1ecbch ngh\u0129a: Tr\u01b0\u1edbc khi c\xf4 \u1ea5y \u0111\u1ebfn London, c\xf4 \u1ea5y \u0111\xe3 h\u1ecdc ti\u1ebfng anh trong bao l\xe2u?<br/>\n=> Nh\u1ea5n m\u1ea1nh th\u1eddi gian li\xean t\u1ee5c c\xf4 \u1ea5y h\u1ecdc Ti\u1ebfng Anh v\xe0 x\u1ea3y ra tr\u01b0\u1edbc vi\u1ec7c \u201cc\xf4 \u1ea5y \u0111\u1ebfn London\u201d.<br/>\n=> Ta chia th\xec qu\xe1 kh\u1ee9 ho\xe0n th\xe0nh ti\u1ebfp di\u1ec5n"},{id:41,extra:"",question:"They _____________ at the station for 90 minutes when the train finally arrived.\n                ",options:["were waiting ","will be waiting ","had been waiting ","are waiting"],answer:"3",rewrite:"",explanation:"* C\u0103n c\u1ee9 c\xe1ch d\xf9ng c\u1ee7a th\xec QKHT ti\u1ebfp di\u1ec5n:<br/>\n- Nh\u1ea5n m\u1ea1nh m\u1ed9t h\xe0nh \u0111\u1ed9ng x\u1ea3y ra li\xean t\u1ee5c k\xe9o d\xe0i tr\u01b0\u1edbc h\xe0nh \u0111\u1ed9ng kh\xe1c trong m\u1ed9t h\xe0nh \u0111\u1ed9ng kh\xe1c trong qu\xe1 kh\u1ee9.<br/>\n- \u201cfor 90 minutes\u201d nh\u1ea5n m\u1ea1nh \u201cvi\u1ec7c h\u1ecd ph\u1ea3i ch\u1edd\u201d, vi\u1ec7c \u201cch\u1edd\u201d di\u1ec5n ra tr\u01b0\u1edbc vi\u1ec7c \u201ct\xe0u \u0111\u1ebfn\u201d.<br/>\n* D\u1ecbch ngh\u0129a: Cu\u1ed1i c\xf9ng t\xe0u  \u0111\xe3 \u0111\u1ebfn h\u1ecd \u0111\xe3 ch\u1edd 90 ph\xfat \u1edf nh\xe0 ga."},{id:41,extra:"",question:"We ______________ for her ring for two hours and then we found it in the bathroom\n                ",options:["had been looking ","were looking ","will be looking ","have been looking"],answer:"1",rewrite:"",explanation:' D\u1ecbch: Ch\xfang t\xf4i \u0111\xe3 t\xecm chi\u1ebfc nh\u1eabn c\u1ee7a c\xf4 \u1ea5y trong hai gi\u1edd v\xe0 sau \u0111\xf3 ch\xfang t\xf4i \u0111\xe3 t\xecm th\u1ea5y n\xf3 \u1edf trong ph\xf2ng t\u1eafm.<br/>\n+ h\xe0nh \u0111\u1ed9ng " t\xecm nh\u1eabn c\u1ee7a c\xf4 \u1ea5y" x\u1ea3y ra trong qu\xe1 kh\u1ee9, \u201ct\xecm th\u1ea5y n\xf3 \u1edf ph\xf2ng t\u1eafm\u201d x\u1ea3y ra sau.<br/>\n+ \u201cfor two hours\u201d nh\u1ea5n m\u1ea1nh t\xednh li\xean t\u1ee5c c\u1ee7a h\xe0nh \u0111\u1ed9ng " t\xecm nh\u1eabn c\u1ee7a c\xf4 \u1ea5y", n\xf3 di\u1ec5n ra li\xean t\u1ee5c trong hai gi\u1edd.<br/>\n=> Chia th\xec qu\xe1 kh\u1ee9 ho\xe0n th\xe0nh ti\u1ebfp di\u1ec5n'},{id:41,extra:"",question:"Frank Sinatra caught the flu because he _________________ in the rain too long.\n                ",options:["was singing\n","will be singing\n","is singing\n","had been singing"],answer:"4",rewrite:"",explanation:'- D\u1ecbch: Frank Sinatra \u0111\xe3 b\u1ecb c\xfam b\u1edfi v\xec anh \u1ea5y \u0111\xe3 h\xe1t trong tr\u1eddi m\u01b0a qu\xe1 l\xe2u.<br/>\n+ " h\xe1t" l\xe0 h\xe0nh \u0111\u1ed9ng x\u1ea3y ra trong qu\xe1 kh\u1ee9 v\xe0 \u0111\xe3 ch\u1ea5m d\u1ee9t, " h\xe1t" x\u1ea3y ra tr\u01b0\u1edbc vi\u1ec7c \u201cb\u1ecb c\xfam\u201d.<br/>\n+ \u201ctoo long\u201d  nh\u1ea5n m\u1ea1nh \u0111\u1ebfn t\xednh li\xean t\u1ee5c c\u1ee7a vi\u1ec7c \u201ch\xe1t\u201d x\u1ea3y trong trong kho\u1ea3ng th\u1eddi gian \u201cqu\xe1 l\xe2u\u201d. <br/>\n=> Chia th\xec qu\xe1 kh\u1ee9 ho\xe0n th\xe0nh ti\u1ebfp di\u1ec5n'},{id:41,extra:"",question:"When police were investigating the road accident, they discovered that the driver __________ two road \naccidents before.\n                ",options:["had been involved in ","had been being involved in\n","will be involving in ","will have involved in"],answer:"1",rewrite:"",explanation:"* C\u0103n c\u1ee9 v\xe0o c\xe1ch d\xf9ng c\u1ee7a th\xec qu\xe1 kh\u1ee9 ho\xe0n th\xe0nh:<br/>\n- Nh\u1ea5n m\u1ea1nh h\xe0nh \u0111\u1ed9ng x\u1ea3y ra tr\u01b0\u1edbc h\xe0nh \u0111\u1ed9ng kh\xe1c trong qu\xe1 kh\u1ee9.<br/>\n- Nh\u1ea5n m\u1ea1nh \u201cL\xe1i xe c\xf3 li\xean quan \u0111\u1ebfn hai v\u1ee5 tai n\u1ea1n tr\u01b0\u1edbc \u0111\xf3\u201d.<br/>\n* D\u1ecbch ngh\u0129a: Khi c\u1ea3nh s\xe1t \u0111ang \u0111i\u1ec1u tra v\u1ee5 tai n\u1ea1n giao th\xf4ng, h\u1ecd \u0111\xe3 ph\xe1t hi\u1ec7n ra r\u1eb1ng l\xe1i xe c\xf3 li\xean quan \u0111\u1ebfn hai v\u1ee5 tai \nn\u1ea1n giao th\xf4ng tr\u01b0\u1edbc \u0111\xf3"},{id:41,extra:"",question:"They _________ anyone while they were walking home because it was raining\n                ",options:["weren\u2019t seeing ","hadn\u2019t see ","didn\u2019t see ","weren\u2019t seen"],answer:"3",rewrite:"",explanation:"* C\u0103n c\u1ee9 v\xe0o c\xe1ch d\xf9ng c\u1ee7a th\xec qu\xe1 kh\u1ee9 \u0111\u01a1n: di\u1ec5n t\u1ea3 h\xe0nh \u0111\u1ed9ng x\u1ea3y ra trong qu\xe1 kh\u1ee9. <br/>\n- \u201cH\u1ecd \u0111\xe3 kh\xf4ng nh\xecn th\u1ea5y\u201d => chia th\xec qu\xe1 kh\u1ee9 \u0111\u01a1n. <br/>\n* D\u1ecbch ngh\u0129a: H\u1ecd \u0111\xe3 kh\xf4ng nh\xecn th\u1ea5y ai trong khi h\u1ecd \u0111ang \u0111i v\u1ec1 nh\xe0 b\u1edfi v\xec tr\u1eddi m\u01b0a."},{id:41,extra:"",question:"Although at that time my knowledge of German was very poor, I _____ most of what they said\n                ",options:["understood ","have understood\n","managed to understand ","didn\u2019t understand"],answer:"3",rewrite:"",explanation:"- D\u1ecbch: M\u1eb7c d\xf9 \u1edf th\u1eddi \u0111i\u1ec3m \u0111\xf3 v\u1ed1n ki\u1ebfn th\u1ee9c v\u1ec1 ti\u1ebfng \u0110\u1ee9c c\u1ee7a t\xf4i r\u1ea5t k\xe9m, nh\u01b0ng t\xf4i v\u1eabn c\u1ed1 g\u1eafng hi\u1ec3u \u0111\u01b0\u1ee3c h\u1ea7u h\u1ebft \nnh\u1eefng g\xec h\u1ecd n\xf3i.<br/>\nTa c\xf3 c\u1ea5u tr\xfac: manage to do st: xoay s\u1edf \u0111\u1ec3 l\xe0m g\xec<br/>\nL\u01b0u \xfd: <br/>\nX\xe9t th\xec \u0111\u1ed9ng t\u1eeb th\xec ta th\u1ea5y c\u1ea3 A v\xe0 C \u0111\u1ec1u \u0111\xfang. Nh\u01b0ng x\xe9t v\u1ec1 ngh\u0129a v\xe0 ng\u1eef c\u1ea3nh c\u1ee7a c\xe2u th\xec ta ch\u1ecdn C."},{id:41,extra:"",question:"We watched the film The Godfather last night. We had seen the film about 3 times before but we watched it\nagain because John ________________ it\n                ",options:["had been seeing ","had never seen ","have never seen ","have been eating"],answer:"2",rewrite:"",explanation:"D\u1ecbch ngh\u0129a: Ch\xfang t\xf4i \u0111\xe3 xem b\u1ed9 phim The Godfather t\u1ed1i qua. Ch\xfang t\xf4i \u0111\xe3 xem b\u1ed9 phim \u0111\xf3 ba l\u1ea7n tr\u01b0\u1edbc \u0111\xe2y nh\u01b0ng \nch\xfang t\xf4i v\u1eabn xem l\u1ea1i n\xf3 m\u1ed9t l\u1ea7n n\u1eefa b\u1edfi v\xec Tom ch\u01b0a bao gi\u1edd xem n\xf3.<br/>\n=> H\xe0nh \u0111\u1ed9ng ch\u01b0a xem bao gi\u1edd c\u1ee7a John l\xe0 t\xednh \u0111\u1ebfn th\u1eddi \u0111i\u1ec3m t\u1ed1i qua n\xean chia th\xe0nh th\xec qu\xe1 kh\u1ee9 ho\xe0n th\xe0nh. N\u1ebfu chia \nhi\u1ec7n t\u1ea1i ho\xe0n th\xe0nh th\xec \u0111\u1ed3ng ngh\u0129a John \u0111\xe3 xem m\u1ed9t l\u1ea7n t\u1ed1i qua r\u1ed3i ch\u1ee9 kh\xf4ng ph\u1ea3i ch\u01b0a xem bao gi\u1edd => Tr\xe1i v\u1edbi gi\u1ea3 thi\u1ebft"},{id:41,extra:"",question:"We _______________ for nearly 100 kilometres before we finally found a service station we could stop at.\n                ",options:["had driven ","have been driving C. had been driving ","have driven"],answer:"3",rewrite:"",explanation:"- C\u0103n c\u1ee9 v\xe0o: \u201cc\xe1ch d\xf9ng c\u1ee7a th\xec qu\xe1 kh\u1ee9 ho\xe0n th\xe0nh\u201d: Di\u1ec5n t\u1ea3 m\u1ed9t h\xe0nh \u0111\u1ed9ng x\u1ea3y ra k\xe9o d\xe0i tr\u01b0\u1edbc m\u1ed9t h\xe0nh \u0111\u1ed9ng kh\xe1c \ntrong qu\xe1 kh\u1ee9.<br/>\n=> Khi mu\u1ed1n nh\u1ea5n m\u1ea1nh t\xednh li\xean t\u1ee5c (qu\xe1 tr\xecnh) c\u1ee7a h\xe0nh \u0111\u1ed9ng trong ng\u1eef c\u1ea3nh \u0111\xf3, ta d\xf9ng th\xec qu\xe1 kh\u1ee9 ho\xe0n th\xe0nh ti\u1ebfp \ndi\u1ec5n:<br/>\n+ \u0111\xe3 l\xe1i xe g\u1ea7n 100 km (h\xe0nh \u0111\u1ed9ng x\u1ea3y ra tr\u01b0\u1edbc v\xe0 k\xe9o d\xe0i li\xean t\u1ee5c)<br/>\n+ t\xecm m\u1ed9t tr\u1ea1m x\u0103ng \u0111\u1ec3 d\u1eebng l\u1ea1i (h\xe0nh \u0111\u1ed9ng x\u1ea3y ra sau).<br/>\n=> \u0110\xe1p \xe1n A kh\xf4ng sai nh\u01b0ng \u0111\xe1p \xe1n C m\u1edbi l\xe0 ph\u01b0\u01a1ng \xe1n t\u1ed1i \u01b0u nh\u1ea5t.<br/>I ________________ a student in Moloxop School in 1998\n- D\u1ecbch ngh\u0129a: Ch\xfang t\xf4i \u0111\xe3 l\xe1i xe g\u1ea7n 100 km tr\u01b0\u1edbc khi ch\xfang t\xf4i t\xecm th\u1ea5y m\u1ed9t tr\u1ea1m x\u0103ng ch\xfang t\xf4i c\xf3 th\u1ec3 d\u1eebng l\u1ea1i."},{id:41,extra:"",question:"I ________________ a student in Moloxop School in 1998\n                ",options:["was ","were ","to be ","to was"],answer:"1",rewrite:"",explanation:"- C\u0103n c\u1ee9 v\xe0o: \u201cin + m\u1ed1c th\u1eddi gian trong qu\xe1 kh\u1ee9\u201d => chia th\xec qu\xe1 kh\u1ee9 \u0111\u01a1n. <br/>\n- D\u1ecbch: V\xe0o n\u0103m 1998 t\xf4i l\xe0 h\u1ecdc sinh c\u1ee7a tr\u01b0\u1eddng Monoxop."},{id:41,extra:"",question:"When I got home I realised that while I ________________ someone had stolen my wallet.\n                ",options:["had walked ","have been walking ","have walked ","had been walking"],answer:"4",rewrite:"",explanation:"D\u1ecbch ngh\u0129a: Khi t\xf4i v\u1ec1 nh\xe0, t\xf4i nh\u1eadn ra trong khi t\xf4i \u0111i b\u1ed9 th\xec c\xf3 ai \u0111\xf3 \u0111\xe3 l\u1ea5y tr\u1ed9m v\xed c\u1ee7a t\xf4i. <br/>\n=> Vi\u1ec7c \u0111i b\u1ed9 v\xe0 b\u1ecb m\u1ea5t tr\u1ed9m v\xed x\u1ea3y ra tr\u01b0\u1edbc h\xe0nh \u0111\u1ed9ng nh\u1eadn ra n\xean chia qu\xe1 kh\u1ee9 ho\xe0n th\xe0nh. Vi\u1ec7c \u0111i b\u1ed9 l\xe0 h\xe0nh \u0111\u1ed9ng \nti\u1ebfp di\u1ec5n n\xean ta d\xf9ng qu\xe1 kh\u1ee9 ho\xe0n th\xe0nh ti\u1ebfp di\u1ec5n \u0111\u1ec3 nh\u1ea5n m\u1ea1nh t\xednh ti\u1ebfp di\u1ec5n. "}]},{semester:1,grade:8,questions:[{id:41,extra:"<p><b>Mark the letter A, B, C or D to indicate the correct answer to each of the following questions</b></p>",question:"We ____ to the hospital to visit Mike when he ____ to say that he was fine\n                ",options:["were driving - was calling ","drove - called","were driving \u2013 called ","drove - was calling"],answer:"3",rewrite:"",explanation:"- D\u1ecbch ngh\u0129a: Ch\xfang t\xf4i \u0111ang \u0111i \u0111\u1ebfn b\u1ec7nh vi\u1ec7n \u0111\u1ec3 th\u0103m Mike th\xec anh \u1ea5y g\u1ecdi \u0111\u1ebfn \u0111\u1ec3 n\xf3i r\u1eb1ng anh \u1ea5y v\u1eabn \u1ed5n.<br/>\n            + \u201c\u0111ang \u0111i \u0111\u1ebfn b\u1ec7nh vi\u1ec7n\u201d l\xe0 h\xe0nh \u0111\u1ed9ng \u0111ang x\u1ea3y => chia qu\xe1 kh\u1ee9 ti\u1ebfp di\u1ec5n.<br/>\n            +  \u201cg\u1ecdi \u0111\u1ebfn\u201d l\xe0 h\xe0nh \u0111\u1ed9ng xen v\xe0o  => chia th\xec qu\xe1 kh\u1ee9 \u0111\u01a1n. "},{id:41,extra:"",question:"What ____ to you on Sunday night?\n                ",options:["happen ","happened ","was happening ","would happen"],answer:"2",rewrite:"",explanation:"- D\u1ecbch ngh\u0129a: Chuy\u1ec7n g\xec \u0111\xe3 x\u1ea3y ra v\u1edbi b\u1ea1n v\xe0o t\u1ed1i ch\u1ee7 nh\u1eadt?<br/>\n            + h\xe0nh \u0111\u1ed9ng x\u1ea3y ra v\xe0 ch\u1ea5m d\u1ee9t trong qu\xe1 kh\u1ee9 => chia th\xec qu\xe1 kh\u1ee9 \u0111\u01a1n"},{id:41,extra:"",question:"Last night, we ____ for you for ages but you never ____ up.\n                ",options:["waited \u2013 showed ","would wait - showed","were waiting - were showing ","waited - was showing"],answer:"1",rewrite:"",explanation:"\n            => V\xec: do c\xe1ch d\xf9ng c\u1ee7a th\xec qu\xe1 kh\u1ee9 \u0111\u01a1n: di\u1ec5n t\u1ea3 m\u1ed9t s\u1ef1 vi\u1ec7c \u0111\xe3 di\u1ec5n ra v\xe0 k\u1ebft th\xfac trong qu\xe1 kh\u1ee9<br/>\n            => D\u1ecbch: T\u1ed1i qua ch\xfang t\xf4i \u0111\xe3 \u0111\u1ee3i b\u1ea1n r\u1ea5t l\xe2u nh\u01b0ng b\u1ea1n kh\xf4ng \u0111\u1ebfn"},{id:41,extra:"",question:"We ____ our quality time when the unexpected guess ____\n                ",options:["had \u2013 came ","were having - came","had been having \u2013 came ","have had - would have come"],answer:"2",rewrite:"",explanation:"=> V\xec: di\u1ec5n t\u1ea3 m\u1ed9t h\xe0nh \u0111\u1ed9ng \u0111ang di\u1ec5n ra th\xec m\u1ed9t h\xe0nh \u0111\u1ed9ng kh\xe1c xen v\xe0o<br/>\n            => D\u1ecbch: Ch\xfang t\xf4i \u0111ang c\xf3 th\u1eddi gian tuy\u1ec7t v\u1eddi v\u1edbi nhau th\xec v\u1ecb kh\xe1ch kh\xf4ng m\u1eddi m\xe0 \u0111\u1ebfn xu\u1ea5t hi\u1ec7n."},{id:41,extra:"",question:"Since they ____ us they ____ to visit us last Sunday, we ____ forward to the day\n                ",options:["were telling - came \u2013 looked ","would tell - would visit - would look","told - would come - were looking ","tell - are coming - will look"],answer:"3",rewrite:"",explanation:"D\u1ecbch ngh\u0129a: V\xec ch\u1ee7 nh\u1eadt tu\u1ea7n tr\u01b0\u1edbc h\u1ecd b\u1ea3o l\xe0 h\u1ecd s\u1ebd \u0111\u1ebfn th\u0103m ch\xfang t\xf4i n\xean ch\xfang t\xf4i \u0111\xe3 ng\xf3ng ch\u1edd ng\xe0y h\xf4m \u0111\xf3. <br/>\n            - C\u0103n c\u1ee9 v\xe0o tr\u1ea1ng t\u1eeb th\u1eddi gian \u201clast sunday\u201d n\xean \u0111\u1ed9ng t\u1eeb \u201ctell\u201d ph\u1ea3i chia v\u1ec1 qu\xe1 kh\u1ee9 \u0111\u01a1n. X\xe9t c\xe1c \u0111\xe1p \xe1n ch\u1ec9 c\xf3 \u0111\xe1p \xe1n C ph\xf9 h\u1ee3p. "},{id:41,extra:"",question:"I ____ out last night but at the last minute I ____ that I had a quiz this morning\n                ",options:["was going \u2013 realized ","went \u2013 realized","had gone - would realize ","would go - have realized"],answer:"1",rewrite:"",explanation:"D\u1ecbch: T\u1ed1i qua t\xf4i \u0111ang \u0111\u1ecbnh ra ngo\xe0i nh\u01b0ng v\xe0o ph\xfat cu\u1ed1i t\xf4i nh\u1eadn ra r\u1eb1ng m\xecnh c\xf3 m\u1ed9t b\xe0i ki\u1ec3m tra s\xe1ng nay<br/>\n            - c\u0103n c\u1ee9 v\xe0o tr\u1ea1ng t\u1eeb last night n\xean \u0111\u1ed9ng t\u1eeb trong c\xe2u n\xe0y ph\u1ea3i chia \u1edf th\xec qu\xe1 kh\u1ee9 \u0111\u01a1n. T\u1eeb \u0111\xf3, ta lo\u1ea1i C,D.<br/>\n            - th\xec ti\u1ebfp di\u1ec5n c\xf3 th\u1ec3 d\xf9ng \u0111\u1ec3 di\u1ec5n t\u1ea3 d\u1ef1 \u0111\u1ecbnh"},{id:41,extra:"",question:"She hasn\u2019t paid as much attention to her children as she ____ since she ____ working.\n                ",options:["does \u2013 starts ","did - started","was doing - was starting ","has done - would start"],answer:"2",rewrite:"",explanation:"- D\u1ecbch ngh\u0129a: C\xf4 \u1ea5y \u0111\xe3 kh\xf4ng ch\xfa \xfd nhi\u1ec1u \u0111\u1ebfn b\u1ecdn tr\u1ebb c\u1ee7a m\xecnh nh\u01b0 tr\u01b0\u1edbc k\u1ec3 t\u1eeb khi c\xf4 \u1ea5y b\u1eaft \u0111\u1ea7u \u0111i l\xe0m. <br/>\n            + Ta c\xf3 c\u1ea5u tr\xfac: S + V(hi\u1ec7n t\u1ea1i ho\xe0n th\xe0nh) + since + S + V(qu\xe1 kh\u1ee9 \u0111\u01a1n). <br/>\n            => V\u1ebf sau \u201csince\u201d chia th\xec qu\xe1 kh\u1ee9 \u0111\u01a1n+ V\u1ecb tr\xed th\u1ee9 nh\u1ea5t c\u1ea7n \u0111\u1ed9ng t\u1eeb \u0111\u1ec3 mang ngh\u0129a \u201cc\xf4 \u1ea5y t\u1eebng l\xe0m\u201d<br/>\n            => \u0111\u1ed9ng t\u1eeb ph\u1ea3i chia \u1edf qu\xe1 kh\u1ee9 \u0111\u01a1n; v\xec \u0111ang so s\xe1nh r\u1eb1ng \u201cb\xe2y gi\u1edd kh\xf4ng ch\xfa \xfd nhi\u1ec1u \u0111\u1ebfn con c\xe1i nh\u01b0 tr\u01b0\u1edbc \u0111\xe2y\u201d. <br/>\n            Khi kh\xf4ng mu\u1ed1n nh\u1eafc l\u1ea1i c\u1ee5m \u201cpay attention to her children\u201d n\xean h\u1ecd \u0111\xe3 d\xf9ng tr\u1ee3 \u0111\u1ed9ng t\u1eeb \u0111\u1ec3 thay th\u1ebf l\xe0 \u201cdid\u201d."},{id:41,extra:"",question:"My brother ____ at the road when he ____ into a hole\n                ",options:["wasn\u2019t looking - was falling ","didn\u2019t look - has fallen","wasn\u2019t looking \u2013 fell ","won\u2019t look - fall"],answer:"3",rewrite:"",explanation:"=> V\xec: m\u1ed9t h\xe0nh \u0111\u1ed9ng \u0111ang di\u1ec5n ra th\xec h\xe0nh \u0111\u1ed9ng kh\xe1c xen v\xe0o<br/>\n            => D\u1ecbch: Khi anh trai t\xf4i \u0111ang kh\xf4ng nh\xecn \u0111\u01b0\u1eddng th\xec anh \u1ea5y r\u01a1i xu\u1ed1ng m\u1ed9t c\xe1i h\u1ed1"},{id:41,extra:"",question:"Magellan ____ the first European who ____ through the strait.\n                ",options:["was - was sailing ","was being - was sailing","had been \u2013 sailed ","was - sailed"],answer:"4",rewrite:"",explanation:"=> V\xec: theo c\xe1ch d\xf9ng c\u1ee7a th\xec qu\xe1 kh\u1ee9 \u0111\u01a1n: di\u1ec5n t\u1ea3 m\u1ed9t s\u1ef1 vi\u1ec7c \u0111\xe3 di\u1ec5n ra v\xe0 k\u1ebft th\xfac trong qu\xe1 kh\u1ee9<br/>\n            => D\u1ecbch: Magellan l\xe0 ng\u01b0\u1eddi ch\xe2u \xc2u \u0111\u1ea7u ti\xean \u0111i thuy\u1ec1n qua eo bi\u1ec3n"},{id:41,extra:"",question:"The first self-sufficient village in Britain ____ the Norman\u2019s idea. They were some strange invaders who ____ to change the country in a better way\n                ",options:["was \u2013 hoped ","is - have hoped","have been - were hoping ","was being - had hoped"],answer:"1",rewrite:"",explanation:"=> V\xec: theo c\xe1ch d\xf9ng c\u1ee7a th\xec qu\xe1 kh\u1ee9 \u0111\u01a1n: di\u1ec5n t\u1ea3 m\u1ed9t s\u1ef1 vi\u1ec7c \u0111\xe3 di\u1ec5n ra v\xe0 k\u1ebft th\xfac trong qu\xe1 kh\u1ee9<br/>\n            => D\u1ecbch: Ng\xf4i l\xe0ng \u0111\u1ed9c l\u1eadp \u0111\u1ea7u ti\xean \u1edf Anh l\xe0 \xfd t\u01b0\u1edfng c\u1ee7a ng\u01b0\u1eddi Norman. H\u1ecd l\xe0 nh\u1eefng k\u1ebb x\xe2m l\u01b0\u1ee3c k\u1ef3 l\u1ea1 \u0111\xe3 hy v\u1ecdng thay\u0111\u1ed5i \u0111\u1ea5t n\u01b0\u1edbc theo c\xe1ch t\u1ed1t h\u01a1n"},{id:41,extra:"",question:"Linda only ____ the film after she ________________ the book.\n                ",options:["understood \u2013 read ","understood - had read","had understood \u2013 read ","understood - was reading"],answer:"2",rewrite:"",explanation:"=> V\xec: theo c\xe1ch d\xf9ng c\u1ee7a th\xec qu\xe1 kh\u1ee9 \u0111\u01a1n: di\u1ec5n t\u1ea3 m\u1ed9t s\u1ef1 vi\u1ec7c \u0111\xe3 di\u1ec5n ra v\xe0 k\u1ebft th\xfac trong qu\xe1 kh\u1ee9 v\xe0 qu\xe1 kh\u1ee9 ho\xe0n th\xe0nh \u0111\u1ec3 di\u1ec3n t\u1ea3 m\u1ed9t s\u1ef1 vi\u1ec7c \u0111\xe3 x\u1ea3y ra tr\u01b0\u1edbc m\u1ed9t s\u1ef1 vi\u1ec7c kh\xe1c trong qu\xe1 kh\u1ee9<br/>\n            => D\u1ecbch: Linda ch\u1ec9 hi\u1ec3u b\u1ed9 phim sau khi c\xf4 \u0111\u1ecdc cu\u1ed1n s\xe1ch."},{id:41,extra:"",question:"__________ you ever ____ on TV before you ____ in this reality show?\n                ",options:["Had \u2026 appeared - took part ","Have \u2026 appeared - took part","Did \u2026 appear - had taken part ","Would \u2026 appear - took part"],answer:"1",rewrite:"",explanation:"=> V\xec: qu\xe1 kh\u1ee9 ho\xe0n th\xe0nh \u0111\u1ec3 di\u1ec3n t\u1ea3 m\u1ed9t s\u1ef1 vi\u1ec7c \u0111\xe3 x\u1ea3y ra tr\u01b0\u1edbc m\u1ed9t s\u1ef1 vi\u1ec7c trong qu\xe1 kh\u1ee9 v\xe0 theo c\xe1ch d\xf9ng c\u1ee7a th\xec qu\xe1 kh\u1ee9 \u0111\u01a1n: di\u1ec5n t\u1ea3 m\u1ed9t s\u1ef1 vi\u1ec7c \u0111\xe3 di\u1ec5n ra v\xe0 k\u1ebft th\xfac trong qu\xe1 kh\u1ee9\n            => D\u1ecbch: B\u1ea1n \u0111\xe3 t\u1eebng xu\u1ea5t hi\u1ec7n tr\xean TV tr\u01b0\u1edbc khi b\u1ea1n tham gia ch\u01b0\u01a1ng tr\xecnh th\u1ef1c t\u1ebf n\xe0y ch\u01b0a?"},{id:41,extra:"",question:"I wasn\u2019t sure how Belinda would react because I ____ her long\n                ",options:["didn\u2019t know ","wasn\u2019t knowing ","hadn\u2019t been knowing ","hadn\u2019t known"],answer:"4",rewrite:"",explanation:"T\u1ea1m d\u1ecbch: T\xf4i kh\xf4ng ch\u1eafc l\xe0 Belinda s\u1ebd ph\u1ea3n \u1ee9ng nh\u01b0 th\u1ebf n\xe0o b\u1edfi v\xec t\xf4i \u0111\xe3 kh\xf4ng hay bi\u1ebft g\xec v\u1ec1 c\xf4 \u1ea5y t\u1eeb r\u1ea5t l\xe2u r\u1ed3i. <br/>\n            => C\u0103n c\u1ee9 v\xe0o \u201clong\u201d n\xean m\u1ec7nh \u0111\u1ec1 sau chia th\xec hi\u1ec7n t\u1ea1i ho\xe0n th\xe0nh. Tuy nhi\xean, \u0111\u1ed9ng t\u1eeb \u1edf m\u1ec7nh \u0111\u1ec1 tr\u01b0\u1edbc chia th\xec qu\xe1 kh\u1ee9 \u0111\u01a1n n\xean \u0111\u1ed9ng t\u1eeb \u1edf m\u1ec7nh \u0111\u1ec1 sau ph\u1ea3i l\xf9i m\u1ed9t th\xec => th\xec qu\xe1 kh\u1ee9 ho\xe0n th\xe0nh"},{id:41,extra:"",question:"I wanted to say goodbye to Jerry, but he ______________\n                ",options:["was already left ","already left","had already been leaving ","had already left"],answer:"4",rewrite:"",explanation:"=> V\xec: d\xf9ng t\u1eeb hi\u1ec7n t\u1ea1i do \u1edf \u0111\xe2y vi\u1ec7c anh ta r\u1eddi \u0111i \u0111\xe3 x\u1ea3y ra tr\u01b0\u1edbc vi\u1ec7c n\xf3i t\u1ea1m bi\u1ec7t<br/>\n            => D\u1ecbch: T\xf4i mu\u1ed1n n\xf3i l\u1eddi t\u1ea1m bi\u1ec7t v\u1edbi Jerry, nh\u01b0ng anh \u1ea5y \u0111\xe3 r\u1eddi \u0111i r\u1ed3i"},{id:41,extra:"",question:"When we ____ to the airport, I realized that I ____ my passport at home.\n                ",options:["got - had left ","got - was left ","got \u2013 left ","had got - had lefF"],answer:"1",rewrite:"",explanation:"=> V\xec: vi\u1ec7c qu\xean h\u1ed9 chi\u1ebfu di\u1ec5n ra tr\u01b0\u1edbc vi\u1ec7c \u0111i t\u1edbi s\xe2n bay, n\xean ta chia th\xec qu\xe1 kh\u1ee9 \u0111\u01a1n cho h\xe0nh \u0111\u1ed9ng \u201c\u0111\u1ebfn s\xe2n bay\u201d v\xe0 qu\xe1 kh\u1ee9 ho\xe0n th\xe0nh cho h\xe0nh \u0111\u1ed9ng \u201cqu\xean h\u1ed9 chi\u1ebfu\u201d \n            <br/>- v\xec d\xf9ng \u0111\u1ec3 n\xf3 di\u1ec5n t\u1ea3 m\u1ed9t h\xe0nh \u0111\u1ed9ng x\u1ea3y ra tr\u01b0\u1edbc m\u1ed9t h\xe0nh \u0111\u1ed9ng kh\xe1c trong qu\xe1 kh\u1ee9.<br/>\n            => D\u1ecbch: Khi ch\xfang t\xf4i t\u1edbi s\xe2n bay, t\xf4i nh\u1eadn ra l\xe0 t\xf4i \u0111\xe3 qu\xean h\u1ed9 chi\u1ebfu \u1edf nh\xe0."},{id:41,extra:"",question:"He ____ the umbrella in his right hand trying to keep his balance\n                ",options:["hold ","held ","has been holding ","has held"],answer:"2",rewrite:"",explanation:"=> V\xec: di\u1ec5n t\u1ea3 m\u1ed9t s\u1ef1 vi\u1ec7c \u0111\xe3 di\u1ec5n ra v\xe0 k\u1ebft th\xfac trong qu\xe1 kh\u1ee9 v\xec c\xe2u c\xf3 h\xe0m ngh\u0129a thi\xean v\u1ec1 cau k\u1ec3 <br/>\n            => qu\xe1 kh\u1ee9 \u0111\u01a1n=> D\u1ecbch: Anh c\u1ea7m chi\u1ebfc \xf4 trong tay ph\u1ea3i c\u1ed1 gi\u1eef th\u0103ng b\u1eb1ng"},{id:41,extra:"",question:"When I met Walters about two years before his death he didn\u2019t seem satisfied. He ____ no major book since he settled in Uganda\n                ",options:["has published ","could have published ","published ","had published"],answer:"4",rewrite:"",explanation:'- D\u1ecbch ngh\u0129a: Khi t\xf4i g\u1eb7p Walters kho\u1ea3ng hai n\u0103m tr\u01b0\u1edbc khi \xf4ng \u1ea5y qua \u0111\u1eddi, \xf4ng \u1ea5y c\xf3 v\u1ebb kh\xf4ng h\xe0i l\xf2ng. \xd4ng \u0111\xe3 kh\xf4ng xu\u1ea5t b\u1ea3n cu\u1ed1n s\xe1ch l\u1edbn n\xe0o k\u1ec3 t\u1eeb khi \xf4ng \u1ea5y \u0111\u1ecbnh c\u01b0 \u1edf Uganda.<br/>\n            Ta c\xf3 c\u1ea5u tr\xfac: Tr\u01b0\u1edbc since chia hi\u1ec7n t\u1ea1i ho\xe0n th\xe0nh sau since chia qu\xe1 kh\u1ee9 \u0111\u01a1n. <br/>\n            Tuy nhi\xean, c\u0103n c\u1ee9 v\xe0o c\xe1c \u0111\u1ed9ng t\u1eeb "met\u201c, \u201ddidn\u2019t seem" v\xe0 quy t\u1eafc v\u1ec1 s\u1ef1 ph\u1ed1i th\xec n\xean ta chia \u0111\u1ed9ng t\u1eeb trong v\u1ecb tr\xed tr\u1ed1ng \u1edf th\xec qu\xe1 kh\u1ee9 ho\xe0n th\xe0nh'},{id:41,extra:"",question:"Throughout the campaign we ____ our candidate\u2019s photographs on the walls of public buildings, hoping to attract women\u2019s votes.\n                ",options:["have been hanging ","hanged ","hung ","have hung"],answer:"3",rewrite:"",explanation:"D\u1ecbch: Trong su\u1ed1t chi\u1ebfn d\u1ecbch \u0111\xf3, ch\xfang t\xf4i \u0111\xe3 treo c\xe1c b\u1ee9c \u1ea3nh c\u1ee7a \u1ee9ng c\u1eed vi\xean c\u1ee7a ch\xfang t\xf4i tr\xean t\u01b0\u1eddng c\u1ee7a c\xe1c t\xf2a nh\xe0 c\xf4ng c\u1ed9ng, v\u1edbi hy v\u1ecdng thu h\xfat phi\u1ebfu b\u1ea7u c\u1ee7a ph\u1ee5 n\u1eef. <br/>\n            => H\xe0nh \u0111\u1ed9ng \u0111\xe3 x\u1ea3y ra v\xe0 \u0111\xe3 k\u1ebft th\xfac trong qu\xe1 kh\u1ee9 ta chia th\xec qu\xe1 kh\u1ee9 \u0111\u01a1n. M\u1eb7c d\xf9 kh\xf4ng c\xf3 th\u1eddi gian hay d\u1ea5u hi\u1ec7u th\u1eddi gian c\u1ee5 th\u1ec3, nh\u01b0ng c\u0103n c\u1ee9 v\xe0o ng\u1eef ngh\u0129a c\xe2u, c\xf3 th\u1ec3 th\u1ea5y \u0111\xf3 l\xe0 m\u1ed9t c\xe2u k\u1ec3, n\xean t\u1ed1t nh\u1ea5t v\u1eabn hi\u1ec3u n\xf3 l\xe0 h\xe0nh \u0111\u1ed9ng \u0111\xe3 di\u1ec5n ra v\xe0 k\u1ebft th\xfac trong qu\xe1 kh\u1ee9 thay v\xec \u1edf th\xec hi\u1ec7n t\u1ea1i."},{id:41,extra:"",question:"Many of the people who attended Major Gordon\u2019s funeral ____ him for many years\n                ",options:["didn\u2019t see ","wouldn\u2019t see ","haven\u2019t seen ","hadn\u2019t seen"],answer:"4",rewrite:"",explanation:"- D\u1ecbch ngh\u0129a: Nhi\u1ec1u ng\u01b0\u1eddi \u0111\xe3 tham d\u1ef1 \u0111\xe1m tang c\u1ee7a Thi\u1ebfu t\xe1 Gordon \u0111\xe3 kh\xf4ng g\u1eb7p \xf4ng trong nhi\u1ec1u n\u0103m.<br/>\n            + s\u1ef1 vi\u1ec7c \u201ckh\xf4ng g\u1eb7p Thi\u1ebfu T\xe1\u201d \u0111\xe3 x\u1ea3y ra tr\u01b0\u1edbc vi\u1ec7c \u201ctham d\u1ef1 \u0111\xe1m tang\u201d => chia th\xec qu\xe1 kh\u1ee9 ho\xe0n th\xe0nh"},{id:41,extra:"",question:"Seeing Peter\u2019s handwriting on the envelope, she ____ the letter without reading it. She has not mentioned it ever since.\n                ",options:["was tearing ","tore ","had torn ","has torn"],answer:"2",rewrite:"",explanation:"- D\u1ecbch ngh\u0129a: Nh\xecn th\u1ea5y ch\u1eef vi\u1ebft tay c\u1ee7a Peter tr\xean phong b\xec, c\xf4 x\xe9 \u0111\xe3 l\xe1 th\u01b0 m\xe0 kh\xf4ng \u0111\u1ecdc n\xf3. C\xf4 \u0111\xe3 kh\xf4ng \u0111\u1ec1 c\u1eadp \u0111\u1ebfn n\xf3 k\u1ec3 t\u1eeb \u0111\xf3.<br/>- Gi\u1ea3i th\xedch: Nh\xecn th\u1ea5y ch\u1eef vi\u1ebft tay c\u1ee7a Peter l\xe0 x\xe9 th\u01b0 ngay => h\xe0nh \u0111\u1ed9ng x\u1ea3y ra n\u1ed1i ti\u1ebfp nhau trong qu\xe1 kh\u1ee9 => chia th\xec qu\xe1 kh\u1ee9 \u0111\u01a1n."},{id:41,extra:"",question:"We were both very excited about the visit, as we ____ each other for ages\n                ",options:["never saw ","didn\u2019t see ","hadn\u2019t seen ","haven\u2019t seen"],answer:"3",rewrite:"",explanation:"D\u1ecbch ngh\u0129a: C\u1ea3 hai ch\xfang t\xf4i \u0111\u1ec1u r\u1ea5t h\xe0o h\u1ee9ng v\u1ec1 chuy\u1ebfn vi\u1ebfng th\u0103m, v\xec ch\xfang t\xf4i \u0111\xe3 kh\xf4ng g\u1eb7p nhau l\xe2u l\u1eafm r\u1ed3i.<br/>+ \u201ckh\xf4ng g\u1eb7p trong nhi\u1ec1u n\u0103m\u201d l\xe0 h\xe0nh \u0111\u1ed9ng x\u1ea3y ra tr\u01b0\u1edbc => chia th\xec qu\xe1 kh\u1ee9 ho\xe0n th\xe0nh"},{id:41,extra:"",question:"What made you think he ____ in the Royal Air Force?\n                ",options:["must have to be ","had been ","was being ","had had to be"],answer:"2",rewrite:"",explanation:"- C\u0103n c\u1ee9 v\xe0o c\xe1ch s\u1eed d\u1ee5ng c\u1ee7a th\xec qu\xe1 kh\u1ee9 ho\xe0n th\xe0nh: di\u1ec5n t\u1ea3 h\xe0nh \u0111\u1ed9ng x\u1ea3y ra tr\u01b0\u1edbc h\xe0nh \u0111\u1ed9ng kh\xe1c trong qu\xe1 kh\u1ee9.<br/>\n            - D\u1ecbch ngh\u0129a: \u0110i\u1ec1u g\xec khi\u1ebfn b\u1ea1n ngh\u0129 r\u1eb1ng anh \u1ea5y \u0111\xe3 \u1edf trong Kh\xf4ng qu\xe2n Ho\xe0ng gia?+ H\xe0nh \u0111\u1ed9ng \u201c\u1edf\u201d x\u1ea3y ra tr\u01b0\u1edbc => chia th\xec qu\xe1 kh\u1ee9 ho\xe0n th\xe0nh"},{id:41,extra:"",question:"Without turning my head in the direction of the gate I ____ a small object just under the fence\n                ",options:["spotted ","had spotted ","have spotted ","was spotted"],answer:"1",rewrite:"",explanation:"D\u1ecbch ngh\u0129a: T\xf4i ph\xe1t hi\u1ec7n ra m\u1ed9t v\u1eadt nh\u1ecf ngay d\u01b0\u1edbi h\xe0ng r\xe0o m\xe0 kh\xf4ng quay \u0111\u1ea7u m\xecnh v\u1ec1 h\u01b0\u1edbng c\u1ed5ng.<br/>\n            Giai th\xedch: - C\u0103n c\u1ee9 theo ng\u1eef c\u1ea3nh c\u1ee7a c\xe2u => c\xe2u chia \u1edf th\u1ec3 ch\u1ee7 \u0111\u1ed9ng => D sai<br/>\n            - H\xe0nh \u0111\u1ed9ng \u201cph\xe1t hi\u1ec7n m\u1ed9t v\u1eadt nh\u1ecf\u201d x\u1ea3y ra v\xe0 \u0111\xe3 k\u1ebft th\xfac trong qu\xe1 kh\u1ee9 => chia \u1edf th\xec qu\xe1 kh\u1ee9 \u0111\u01a1n"},{id:41,extra:"",question:"With just one exception, the report says, each of the trees that was cut down __________ very expensive treatment for periods of up to ten years\n                ",options:["had to be undergone ","was undergone ","has undergone ","had undergone"],answer:"4",rewrite:"",explanation:'- D\u1ecbch ngh\u0129a: Ch\u1ec9 c\xf3 m\u1ed9t ngo\u1ea1i l\u1ec7, b\xe1o c\xe1o cho bi\u1ebft, m\u1ed7i c\xe2y b\u1ecb ch\u1eb7t h\u1ea1 \u0111\xe3 tr\u1ea3i qua qu\xe1 tr\xecnh ch\u0103m s\xf3c r\u1ea5t t\u1ed1n k\xe9m trong th\u1eddi gian l\xean t\u1edbi m\u01b0\u1eddi n\u0103m.<br/>\n            => V\xec h\xe0nh \u0111\u1ed9ng "b\u1ecb ch\u1eb7t" chia qu\xe1 kh\u1ee9 \u0111\u01a1n <br/>\n            => Vi\u1ec7c \u201ctr\u1ea3i qua qu\xe1 tr\xecnh ch\u0103m s\xf3c\u201d di\u1ec5n ra tr\u01b0\u1edbc h\xe0nh \u0111\u1ed9ng \u201cb\u1ecb ch\u1eb7t\u201d <br/>\n            => h\xe0nh \u0111\u1ed9ng "tr\u1ea3i qua qu\xe1 tr\xecnh ch\u0103m s\xf3c" ph\u1ea3i chia th\xec qu\xe1 kh\u1ee9 ho\xe0n th\xe0nh'},{id:41,extra:"",question:"They ____ married for two years or so when Roy enployed a very attractive Indian secretary in his Glasgowoffice\n                ",options:["only have been ","were only ","have only been ","had only been"],answer:"4",rewrite:"",explanation:"D\u1ecbch ngh\u0129a: H\u1ecd ch\u1ec9 m\u1edbi k\u1ebft h\xf4n \u0111\u01b0\u1ee3c hai n\u0103m ho\u1eb7c l\xe2u h\u01a1n th\xec Roy tuy\u1ec3n d\u1ee5ng m\u1ed9t th\u01b0 k\xfd \u1ea4n \u0110\u1ed9 r\u1ea5t h\u1ea5p d\u1eabn trong v\u0103n ph\xf2ng t\u1ea1i th\xe0nh ph\u1ed1 Glasgow c\u1ee7a \xf4ng.<br/>\n            + \u201cvi\u1ec7c k\u1ebft h\xf4n\u201d x\u1ea3y ra tr\u01b0\u1edbc s\u1ef1 vi\u1ec7c \u201cRoy \u0111\u01b0\u1ee3c thu\xea\u201d => chia th\xec qu\xe1 kh\u1ee9 ho\xe0n th\xe0nh"},{id:41,extra:"",question:"I know too little Dutch to have understood what they were talking about. What I ____ was that their boss would be there the next morning.\n                ",options:["understood ","didn\u2019t understand","have understood ","could have understood"],answer:"1",rewrite:"",explanation:"D\u1ecbch ngh\u0129a: T\xf4i bi\u1ebft qu\xe1 \xedt v\u1ec1 ti\u1ebfng H\xe0 Lan \u0111\u1ec3 hi\u1ec3u nh\u1eefng g\xec h\u1ecd \u0111ang n\xf3i. \u0110i\u1ec1u t\xf4i \u0111\xe3 hi\u1ec3u l\xe0 \xf4ng ch\u1ee7 c\u1ee7a h\u1ecd s\u1ebd \u1edf \u0111\xf3 v\xe0o s\xe1ng h\xf4m sau.<br/>C\u0103n c\u1ee9: di\u1ec5n t\u1ea3 h\xe0nh \u0111\u1ed9ng x\u1ea3y ra v\xe0 k\u1ebft th\xfac trong qu\xe1 kh\u1ee9"},{id:41,extra:"",question:"The driver ____ violently and managed to stop the car just inches from the body lying on the road\n                ",options:["was braking ","has braked ","braked ","had braked"],answer:"3",rewrite:"",explanation:"- D\u1ecbch ngh\u0129a: Ng\u01b0\u1eddi l\xe1i xe \u0111\xe3 phanh g\u1ea5p v\xe0 c\u1ed1 g\u1eafng d\u1eebng chi\u1ebfc xe ch\u1ec9 c\xe1ch c\u01a1 th\u1ec3 n\u1eb1m tr\xean \u0111\u01b0\u1eddng v\xe0i inch.\n            <br/>+ \u201cPhanh g\u1ea5p => c\u1ed1 g\u1eafng \u0111\u1ec3 d\u1eebng l\u1ea1i\u201d l\xe0 nh\u1eefng h\xe0nh \u0111\u1ed9ng x\u1ea3y ra li\xean ti\u1ebfp trong qu\xe1 kh\u1ee9 => chia th\xec qu\xe1 kh\u1ee9 \u0111\u01a1n"},{id:41,extra:"",question:"They stopped to take a rest because they _______________ long enough.\n                ",options:["have worked ","had been working ","worked ","were working"],answer:"2",rewrite:"",explanation:'+ H\xe0nh \u0111\u1ed9ng "l\xe0m vi\u1ec7c"  k\xe9o d\xe0i li\xean t\u1ee5c, x\u1ea3y ra tr\u01b0\u1edbc h\xe0nh \u0111\u1ed9ng "d\u1eebng l\u1ea1i \u0111\u1ec3 ngh\u1ec9".\n            <br/>=> chia th\xec qu\xe1 kh\u1ee9 ho\xe0n th\xe0nh ti\u1ebfp di\u1ec5n. \n            <br/>- D\u1ecbch ngh\u0129a: H\u1ecd \u0111\xe3 d\u1eebng l\u1ea1i \u0111\u1ec3 ngh\u1ec9 ng\u01a1i b\u1edfi tr\u01b0\u1edbc \u0111\xf3 h\u1ecd \u0111\xe3 l\xe0m vi\u1ec7c li\xean t\u1ee5c \u0111\u1ee7 l\xe2u r\u1ed3i'},{id:41,extra:"",question:"The performance _______ at 7 o\u2019clock and _________ for three hours. We all __________ it\n                ",options:["had begun/lasted/enjoyed ","began/had lasted/enjoyed","began/lasted/enjoyed ","began/lasted/enjoy"],answer:"3",rewrite:"",explanation:"- C\u0103n c\u1ee9: c\xe1ch d\xf9ng c\u1ee7a th\xec qu\xe1 kh\u1ee9 \u0111\u01a1n: k\u1ec3 l\u1ea1i nh\u1eefng h\xe0nh \u0111\u1ed9ng x\u1ea3y ra li\xean ti\u1ebfp trong qu\xe1 kh\u1ee9.\n            <br/>- D\u1ecbch ngh\u0129a: Bu\u1ed5i bi\u1ec3u di\u1ec5n b\u1eaft \u0111\u1ea7u l\xfac 7 gi\u1edd v\xe0 k\xe9o d\xe0i trong ba ti\u1ebfng. T\u1ea5t c\u1ea3 ch\xfang t\xf4i \u0111\u1ec1u th\xedch n\xf3"},{id:41,extra:"",question:"By the time you _________ cooking, they had done their homework.\n                ",options:["finished ","had finished ","finish ","were finishing"],answer:"",rewrite:"",explanation:"- C\u0103n c\u1ee9 v\xe0o c\u1ea5u tr\xfac: By the time + S(qu\xe1 kh\u1ee9 \u0111\u01a1n), S + V(qu\xe1 kh\u1ee9 ho\xe0n th\xe0nh).\n            <br/>- D\u1ecbch ngh\u0129a: V\xe0o th\u1eddi \u0111i\u1ec3m b\u1ea1n n\u1ea5u \u0103n xong, h\u1ecd \u0111\xe3 ho\xe0n th\xe0nh xong b\xe0i t\u1eadp v\u1ec1 nh\xe0"}]},{semester:1,grade:8,questions:[{id:41,extra:"",question:"While they ____ to Wyoming, their car ran out of gas.\n                ",options:["drove\n","had been driving\n","have driven\n","were driving"],answer:"4",rewrite:"",explanation:"<span >\n          D\u1ecbch: Trong khi h\u1ecd \u0111ang l\xe1i xe \u0111\u1ebfn Wyoming, xe c\u1ee7a h\u1ecd h\u1ebft x\u0103ng.\n        </span>\n        <span >\n          =&gt; Di\u1ec5n t\u1ea3 m\u1ed9t h\xe0nh \u0111\u1ed9ng \u0111ang x\u1ea3y ra th\xec c\xf3 h\xe0nh \u0111\u1ed9ng kh\xe1c xen v\xe0o,\n          h\xe0nh \u0111\u1ed9ng n\xe0o x\u1ea3y ra tr\u01b0\u1edbc chia th\xec\n        </span>\n        <span >\n          qu\xe1 kh\u1ee9 ti\u1ebfp di\u1ec5n, h\xe0nh \u0111\u1ed9ng x\u1ea3y ra sau chia th\xec qu\xe1 kh\u1ee9 \u0111\u01a1n.\n        </span>"},{id:41,extra:"",question:"Alice looked much slimmer because she _________ for a few months.\n                ",options:["had been dieting","has been dieting","was dieting"," diets"],answer:"1",rewrite:"",explanation:"<p>\n          - C\u0103n c\u1ee9 v\xe0o tr\u1ea1ng t\u1eeb \u201cfor a few months\u201d n\xean m\u1ec7nh \u0111\u1ec1 sau chia th\xec hi\u1ec7n\n          t\u1ea1i ho\xe0n th\xe0nh. Tuy nhi\xean, c\u0103n c\u1ee9\n        </p>\n        <p>\n          v\xe0o \u0111\u1ed9ng t\u1eeb \u201clooked\u201d \u1edf m\u1ec7nh \u0111\u1ec1 tr\u01b0\u1edbc chia th\xec qu\xe1 kh\u1ee9 \u0111\u01a1n n\xean m\u1ec7nh \u0111\u1ec1\n          sau ph\u1ea3i l\xf9i m\u1ed9t th\xec th\xe0nh th\xec qu\xe1\n        </p>\n        <p>\n          kh\u1ee9 ho\xe0n th\xe0nh.\n        </p>\n        <p>\n          - D\u1ecbch ngh\u0129a: Alice tr\xf4ng g\u1ea7y h\u01a1n nhi\u1ec1u v\xec c\xf4 \u1ea5y \u0111\xe3 \u0103n ki\xeang m\u1ea5y th\xe1ng\n          r\u1ed3i.\n        </p>\n        <p>\n          =&gt; C\u0103n c\u1ee9 theo ngh\u0129a c\u1ee7a c\xe2u: Nh\u1ea5n m\u1ea1nh t\xednh li\xean t\u1ee5c c\u1ee7a h\xe0nh \u0111\u1ed9ng\n          \u201c\u0103n ki\xeang\u201d d\u1eabn \u0111\u1ebfn k\u1ebft qu\u1ea3 \u201ctr\xf4ng\n        </p>\n        <p>\n          g\u1ea7y h\u01a1n\u201d n\xean ta chia \u1edf th\xec qu\xe1 kh\u1ee9 ho\xe0n th\xe0nh ti\u1ebfp di\u1ec5n.\n        </p>"},{id:41,extra:"",question:" When she\u2019s done the ironing, she _________ the length of the dress for\n          me.\n                ",options:["is altering","altered"," will alter","has altered"],answer:"3",rewrite:"",explanation:"<p>\n          * Gi\u1ea3i th\xedch:\n        </p>\n        <p>          \n          when S + V (hi\u1ec7n t\u1ea1i \u0111\u01a1n/ hi\u1ec7n t\u1ea1i ho\xe0n th\xe0nh), S + will Vo: di\u1ec5n t\u1ea3 2\n          h\xe0nh \u0111\u1ed9ng x\u1ea3y ra l\u1ea7n\n          l\u01b0\u1ee3t t\u1eeb hi\u1ec7n t\u1ea1i t\u1edbi t\u01b0\u01a1ng lai.\n        </p>\n        <p>\n          * D\u1ecbch ngh\u0129a:\n          Sau khi l\xe0 xong, c\xf4 ta s\u1ebd s\u1eeda l\u1ea1i chi\u1ec1u d\xe0i v\xe1y cho t\xf4i.\n        </p>"},{id:41,extra:"",question:" You are too slow. I\u2019m sure that by the time you phone them, they\n          ______ that car to someone else.\n                ",options:["will sell","will have sold","are going to sell","are selling"],answer:"2",rewrite:"",explanation:"<p>\n          - D\u1ecbch ngh\u0129a: B\u1ea1n ch\u1eadm qu\xe1. T\xf4i d\xe1m ch\u1eafc l\xe0 \u0111\u1ebfn khi b\u1ea1n g\u1ecdi cho h\u1ecd, h\u1ecd\n          \u0111\xe3 b\xe1n chi\u1ebfc xe \u0111\xf3 cho ai kh\xe1c\n         r\u1ed3i.\n        </p>\n        <p>\n          - C\u0103n c\u1ee9 v\xe0o: By the time + S + V(hi\u1ec7n t\u1ea1i \u0111\u01a1n), S + V(t\u01b0\u01a1ng lai ho\xe0n\n          th\xe0nh).\n        </p>"},{id:41,extra:"",question:"As soon as they _________ my last book, I _________ you a copy with my\n          autograph.\n                ",options:["\n        will print \u2013 will send\n        ","\n        had printed \u2013 will send\n        ","\n        printed \u2013 will be sending\n        ","\n        print \u2013 will send"],answer:"4",rewrite:"",explanation:"- D\u1ecbch ngh\u0129a: Ngay khi h\u1ecd in quy\u1ec3n s\xe1ch cu\u1ed1i c\xf9ng c\u1ee7a t\xf4i, t\xf4i s\u1ebd g\u1eedib\u1ea3n sao c\xf3 ch\u1eef k\xfd c\u1ee7a t\xf4i cho anh.<br/>\n        - C\u0103n c\u1ee9 v\xe0o: ki\u1ebfn th\u1ee9c v\u1ec1 s\u1ef1 ph\u1ed1i th\xec: As soon as + S + V(hi\u1ec7n t\u1ea1i\u0111\u01a1n), S + V(t\u01b0\u01a1ng lai \u0111\u01a1n)."},{id:41,extra:"",question:"Because the children _________ forward to seeing Harry Potter for solong, I took them even\n        though it was really inconvenient for me.\n                ",options:["\n        had been looking\n        ","\n        were looking\n        ","\n        have been looking\n        ","\n        looked"],answer:"1",rewrite:"",explanation:"- D\u1ecbch ngh\u0129a: B\u1edfi v\xec l\u0169 tr\u1ebb \u0111\xe3 mong ch\u1edd \u0111\u01b0\u1ee3c xem Harry Potter qu\xe1 l\xe2u,t\xf4i \u0111\xe3 \u0111\u01b0a ch\xfang \u0111i d\xf9 n\xf3 kh\xe1 l\xe0\n        b\u1ea5t ti\u1ec7n v\u1edbi t\xf4i.<br/>\n        - \u201cVi\u1ec7c l\u0169 tr\u1ebb mong ch\u1edd\u201d chia th\xec qu\xe1 kh\u1ee9 ho\xe0n th\xe0nh v\xec:<br/>\n        + \u201cfor so long\u201d nh\u1ea5n m\u1ea1nh t\xednh li\xean t\u1ee5c, vi\u1ec7c mong ch\u1edd n\xe0y \u0111\xe3 r\u1ea5t l\xe2ur\u1ed3i.<br/>\n        + Ch\xfang mong ch\u1edd tr\u01b0\u1edbc khi \u201cc\xf3 ng\u01b0\u1eddi\u201d \u0111\u01b0a ch\xfang \u0111i."},{id:41,extra:"",question:" When we _________ at the airport we _________ that we _________ ourpassports at the\n        office.\n                ",options:["\n        arrived \u2013 had noticed \u2013 had left\n        ","\n        arrived \u2013 noticed \u2013 had left\n        ","\n        have arrived \u2013 noticed \u2013 left\n        ","\n        had arrived \u2013 have noticed \u2013 have left"],answer:"2",rewrite:"",explanation:"* D\u1ecbch ngh\u0129a: Khi ch\xfang t\xf4i \u0111\u1ebfn s\xe2n bay ch\xfang t\xf4i nh\u1eadn ra r\u1eb1ng ch\xfangt\xf4i \u0111\xe3 qu\xean h\u1ed9 chi\u1ebfu \u1edf v\u0103n ph\xf2ng.<br/>\n        * C\u0103n c\u1ee9:<br/>\n        - c\xe1ch d\xf9ng c\u1ee7a th\xec qu\xe1 kh\u1ee9 \u0111\u01a1n: d\xf9ng \u0111\u1ec3 li\u1ec7t k\xea c\xe1c h\xe0nh \u0111\u1ed9ng trongqu\xe1 kh\u1ee9.<br/>\n        - h\xe0nh \u0111\u1ed9ng \u0111\u1ec3 qu\xean passports \u0111\xe3 di\u1ec5n ra tr\u01b0\u1edbc \u0111\xf3 n\xean chia qu\xe1 kh\u1ee9ho\xe0n th\xe0nh.<br/>\n        * \u0110\xe1p \xe1n: arrived \u2013 noticed \u2013 had left."},{id:41,extra:"",question:"Generally he _____ to work by car, but today he ______ by bus becausehis car is in the\n        garage.\n                ",options:["\n        went \u2013 went\n        ","\n        was going \u2013 is going\n        ","\n        goes \u2013 is going\n        ","\n        has been going \u2013 goes"],answer:"3",rewrite:"",explanation:"* Gi\u1ea3i th\xedch:<br/>\n        - d\xf9ng hi\u1ec7n t\u1ea1i \u0111\u01a1n di\u1ec5n t\u1ea3 th\xf3i quen h\u1eb1ng ng\xe0y.<br/>\n        - d\xf9ng hi\u1ec7n t\u1ea1i ti\u1ebfp di\u1ec5n: di\u1ec5n t\u1ea3 h\xe0nh \u0111\u1ed9ng s\u1ebd x\u1ea3y ra trong t\u01b0\u01a1ng lai(\u201ctoday\u201d: ng\xe0y h\xf4m nay)<br/>\n        * D\u1ecbch: B\xecnh th\u01b0\u1eddng anh \u1ea5y \u0111i l\xe0m b\u1eb1ng \xf4 t\xf4 nh\u1eefng h\xf4m nay anh s\u1ebd \u0111ibus v\xec xe c\u1ee7a anh \u1ea5y \u0111ang \u1edf\n        garage."},{id:41,extra:"",question:"He _________ for over three hours when he finished the report.\n                ",options:["\n        will have typed\n        ","\n        was typing\n        ","\n        has been typing\n        ","\n        had been typing"],answer:"4",rewrite:"",explanation:"* \u0110\xe1p \xe1n: had been typing.<br/>\n        * C\u0103n c\u1ee9: d\xf9ng qu\xe1 kh\u1ee9 ho\xe0n th\xe0nh \u0111\u1ec3 di\u1ec5n t\u1ea3 1 h\xe0nh \u0111\u1ed9ng \u0111\xe3 di\u1ec5n ratrong 1 kho\u1ea3ng th\u1eddi gian d\xe0i trong\n        qu\xe1 kh\u1ee9.<br/>\n        * D\u1ecbch ngh\u0129a: Anh ta \u0111\xe3 \u0111\xe1nh m\xe1y h\u01a1n 3 ti\u1ebfng cho \u0111\u1ebfn khi ho\xe0n th\xe0nhb\xe0i b\xe1o c\xe1o."},{id:41,extra:"",question:" Three days ago her boyfriend _________ her and she _________continually ever since.\n                ",options:["\n        left \u2013 is crying\n        ","\n        had left \u2013 cried\n        ","\n        left \u2013 has been crying\n        ","\n        had left \u2013 was crying"],answer:"3",rewrite:"",explanation:"* Ta c\xf3: ago =&gt; chia th\xec qu\xe1 kh\u1ee9 \u0111\u01a1n<br/>\n        - ever since =&gt; Hi\u1ec7n t\u1ea1i ho\xe0n th\xe0nh. Tuy nhi\xean, c\xf3 \u201ccontinually\u201d c\xe0ng nh\u1ea5n m\u1ea1nh t\xednh li\xean t\u1ee5c c\u1ee7a h\xe0nh\n        \u0111\u1ed9ng trong su\u1ed1t qu\xe1 tr\xecnh, n\xean ta d\xf9ng th\xec hi\u1ec7n t\u1ea1i ho\xe0n th\xe0nh ti\u1ebfp di\u1ec5n<br/>\n       \n        D\u1ecbch ngh\u0129a:\n        Ba ng\xe0y tr\u01b0\u1edbc b\u1ea1n trai c\xf4 ta b\u1ecf c\xf4 ta v\xe0 c\xf4 ta \u0111\xe3 kh\xf3c su\u1ed1t t\u1eeb h\xf4m \u0111\xf3."},{id:41,extra:"",question:"This is the first customer we _________ something today.\n                ",options:["\n        have sold\n        ","\n        sold\n        ","\n        had sold\n        ","\n        were selling"],answer:"1",rewrite:"",explanation:"C\u1ea5u tr\xfac:\n        This is the first/second/third... + S + V(hi\u1ec7n t\u1ea1i ho\xe0n th\xe0nh)<br/>\n       \n        T\u1ea1m d\u1ecbch: \u0110\xe2y l\xe0 v\u1ecb kh\xe1ch h\xe0ng \u0111\u1ea7u ti\xean m\xe0 h\xf4m nay ch\xfang t\xf4i \u0111\xe3 b\xe1ncho."},{id:41,extra:"",question:" Andrew _________ the plants in the garden right now but I _________sure that it will rain\n        this afternoon.\n                ",options:["\n        is watering \u2013 was\n        ","\n        is watering \u2013 am\n        ","\n        waters \u2013 am\n        ","\n        watered \u2013 was"],answer:"2",rewrite:"",explanation:" - D\u1ecbch ngh\u0129a: Andrew \u0111ang t\u01b0\u1edbi c\xe2y trong v\u01b0\u1eddn b\xe2y gi\u1edd nh\u01b0ng t\xf4i ch\u1eafcr\u1eb1ng tr\u1eddi s\u1ebd m\u01b0a chi\u1ec1u nay.<br/>\n        - V\u1ebf 1 c\xf3 \u201cright now\u201d =&gt; chia th\xec hi\u1ec7n t\u1ea1i ti\u1ebfp di\u1ec5n.<br/>\n        =&gt; Lo\u1ea1i C, D v\xec kh\xf4ng h\u1ee3p th\xec (v\u1ebf tr\u01b0\u1edbc hi\u1ec7n t\u1ea1i - v\u1ebf sau qu\xe1 kh\u1ee9)"},{id:41,extra:"",question:"She should have informed the police as soon as she _________ that herpurse had been\n        stolen.\n                ",options:["\n        discovered\n        ","\n        would discover\n        ","\n        had discovered\n        ","\n        has discovered"],answer:"1",rewrite:"",explanation:" D\u1ecbch ngh\u0129a:\n        C\xf4 \u1ea5y l\u1ebd ra n\xean th\xf4ng b\xe1o cho c\u1ea3nh s\xe1t ngay khi c\xf4 \u1ea5y ph\xe1t hi\u1ec7n ra c\xe1iv\xed c\u1ee7a m\xecnh \u0111\xe3 b\u1ecb m\u1ea5t\n        tr\u1ed9m.<br/>\n        =&gt; Ta c\xf3 h\xe0nh \u0111\u1ed9ng \u201cm\u1ea5t v\xed\u201d x\u1ea3y ra tr\u01b0\u1edbc h\xe0nh \u0111\u1ed9ng \u201cph\xe1t hi\u1ec7n\u201d n\xeanta chia th\xec qu\xe1 kh\u1ee9 \u0111\u01a1n cho h\xe0nh\n        \u0111\u1ed9ng di\u1ec5n ra sau l\xe0 \u201cph\xe1t hi\u1ec7n\u201d; h\xe0nh \u0111\u1ed9ng di\u1ec5n ra tr\u01b0\u1edbc chia qu\xe1 kh\u1ee9ho\xe0n th\xe0nh."},{id:41,extra:"",question:"My father _________ to rent a car when one of his friends phoned himto offer his own car\n        for the trip.\n                ",options:["\n        had decided\n        ","\n        was deciding\n        ","\n        has decided\n        ","\n        decided"],answer:"1",rewrite:"",explanation:"T\u1ea1m d\u1ecbch:\n        B\u1ed1 t\xf4i \u0111\xe3 quy\u1ebft \u0111\u1ecbnh thu\xea m\u1ed9t chi\u1ebfc xe h\u01a1i th\xec m\u1ed9t trong s\u1ed1 nh\u1eefngng\u01b0\u1eddi b\u1ea1n c\u1ee7a b\u1ed1 \u0111\xe3 g\u1ecdi\n        \u0111i\u1ec7n \u0111\u1ec3 \u0111\u1ec1 ngh\u1ecb d\xf9ng xe c\u1ee7a \xf4ng \u1ea5y cho chuy\u1ebfn \u0111i.<br/>\n        =&gt; Vi\u1ec7c b\u1ed1 t\xf4i quy\u1ebft \u0111\u1ecbnh thu\xea m\u1ed9t chi\u1ebfc xe h\u01a1i x\u1ea3y ra tr\u01b0\u1edbc h\xe0nh\u0111\u1ed9ng b\u1ea1n b\u1ed1 t\xf4i g\u1ecdi. =&gt; Tr\u01b0\u1edbc c\u1ee7a qu\xe1\n        kh\u1ee9 ta chia th\xec qu\xe1 kh\u1ee9 ho\xe0n th\xe0nh.<br/>\n        *H\xe0nh \u0111\u1ed9ng \u201cdecide\u201d trong ng\u1eef c\u1ea3nh n\xe0y kh\xf4ng th\u1ec3 chia th\xec ti\u1ebfp di\u1ec5n,v\xec n\xf3 l\xe0 h\xe0nh \u0111\u1ed9ng t\u1ee9c th\u1eddi n\xean\n        kh\xf4ng ch\u1ecdn B \u0111\u1ec3 hi\u1ec3u n\xf3 theo c\xe1ch m\u1ed9t h\xe0nh \u0111\u1ed9ng \u0111ang di\u1ec5n ra th\xec c\xf3m\u1ed9t h\xe0nh \u0111\u1ed9ng kh\xe1c xen v\xe0o."},{id:41,extra:"",question:" When he _________ he _________ on a bed in a room with no windows.\n                ",options:["\n        had woken up \u2013 was lying\n        ","\n        woke up \u2013 was lying\n        ","\n        wakes up \u2013 is lying\n        ","\n        woke up \u2013 lay"],answer:"2",rewrite:"",explanation:"D\u1ecbch:\n        Khi t\u1ec9nh d\u1eady h\u1eafn th\u1ea5y m\xecnh \u0111ang n\u1eb1m tr\xean 1 chi\u1ebfc gi\u01b0\u1eddng trong 1 c\u0103nph\xf2ng kh\xf4ng c\xf3 c\u1eeda s\u1ed5.<br/>\n        =&gt; M\u1ed9t h\xe0nh \u0111\u1ed9ng \u0111ang x\u1ea3y ra th\xec c\xf3 h\xe0nh \u0111\u1ed9ng kh\xe1c xen v\xe0o, h\xe0nh\u0111\u1ed9ng n\xe0o x\u1ea3y ra tr\u01b0\u1edbc chia th\xec qu\xe1\n        kh\u1ee9 ti\u1ebfp di\u1ec5n, h\xe0nh \u0111\u1ed9ng n\xe0o x\u1ea3y ra sau chia th\xec qu\xe1 kh\u1ee9 \u0111\u01a1n.<br/>\n        Ta th\u1ea5y: h\xe0nh \u0111\u1ed9ng th\u1ee9c gi\u1ea5c l\xe0 h\xe0nh \u0111\u1ed9ng x\u1ea3y ra sau -&gt; qu\xe1 kh\u1ee9 \u0111\u01a1n(woke up)\n        h\xe0nh \u0111\u1ed9ng \u0111ang n\u1eb1m x\u1ea3y ra tr\u01b0\u1edbc v\xe0 v\u1eabn c\xf2n \u0111ang x\u1ea3y ra -&gt; qu\xe1 kh\u1ee9ti\u1ebfp di\u1ec5n (was lying)"},{id:41,extra:"",question:"The teacher _________ to the class before the students _________ theproblems.\n                ",options:["\n        will come back \u2013 have solved\n        ","\n        had come back \u2013 solved\n        ","\n        came back \u2013 have solved\n        ","\n        is coming back \u2013 solve"],answer:"2",rewrite:"",explanation:"D\u1ecbch ngh\u0129a:<br/>\n        Gi\xe1o vi\xean \u0111\xe3 quay tr\u1edf l\u1ea1i tr\u01b0\u1edbc khi h\u1ecdc sinh gi\u1ea3i quy\u1ebft \u0111\u01b0\u1ee3c v\u1ea5n \u0111\u1ec1.<br/>\n        Quy t\u1eafc: Tr\u01b0\u1edbc BEFORE chia qu\xe1 kh\u1ee9 ho\xe0n th\xe0nh sau BEFORE chia qu\xe1 kh\u1ee9 \u0111\u01a1n.<br/>\n        *Note:<br/>\n        Come - came - come (v): \u0111\u1ebfn<br/>\n        =&gt; L\u01b0u \xfd \u1edf \u0111\xe2y kh\xf4ng d\xf9ng \u0111\xe1p \xe1n A \u0111\u01b0\u1ee3c. V\xec n\u1ebfu d\xf9ng th\xec t\u01b0\u01a1ng lai v\u1edbi \u201cbefore\u201d nh\u01b0 v\u1eady th\xec ph\u1ea3i theo\n        c\u1ea5u tr\xfac, ta chia t\u01b0\u01a1ng lai ho\xe0n th\xe0nh, di\u1ec5n t\u1ea3 m\u1ed9t h\xe0nh \u0111\u1ed9ng x\u1ea3y ra tr\u01b0\u1edbc m\u1ed9t th\u1eddi \u0111i\u1ec3m x\xe1c \u0111\u1ecbnh ho\u1eb7c\n        m\u1ed9t h\xe0nh \u0111\u1ed9ng kh\xe1c trong t\u01b0\u01a1ng lai, kh\xf4ng th\u1ec3 d\xf9ng \u0111\u01a1n thu\u1ea7n d\xf9ng th\xec t\u01b0\u01a1ng lai m\xf4 t\u1ea3 m\u1ed9t s\u1ef1 vi\u1ec7c s\u1ebd\n        x\u1ea3y ra trong t\u01b0\u01a1ng lai khi \u0111i k\xe8m v\u1edbi m\u1ec7nh \u0111\u1ec1 th\u1eddi gian c\xf3 \u201cbefore\u201d nh\u01b0 v\u1eady:<br/>\n        S + will have Vp2 + ..... + before + S + V (hi\u1ec7n t\u1ea1i \u0111\u01a1n/hi\u1ec7n t\u1ea1i ho\xe0nth\xe0nh)"},{id:41,extra:"",question:" Yesterday on TV they _________ a heavy shower for today, but I_________ even a single\n        drop yet.\n                ",options:["\n        announced \u2013 am not seeing\n        ","\n        announced \u2013 didn\u2019t see\n        ","\n        have announced \u2013 haven\u2019t seen\n        ","\n        announced \u2013 haven\u2019t seen"],answer:"4",rewrite:"",explanation:"* Gi\u1ea3i th\xedch: yesterday =&gt; Qk \u0111\u01a1n; yet =&gt; hi\u1ec7n t\u1ea1i ho\xe0n th\xe0nh<br/>\n        * D\u1ecbch ngh\u0129a: H\xf4m qua TV b\xe1o h\xf4m nay s\u1ebd m\u01b0a r\xe0o nh\u01b0ng t\xf4i ch\u01b0a th\u1ea5yh\u1ea1t m\u01b0a n\xe0o c\u1ea3."},{id:41,extra:"",question:"You don\u2019t have to worry about the children, they ______ all about thisby the end of the \n        semester.\n                ",options:["\n        will be forgetting\n        ","\n        will have forgotten\n        ","\n        will forget\n        ","\n        are going to forget"],answer:"2",rewrite:"",explanation:" * Gi\u1ea3i th\xedch: by + m\u1ed1c th\u1eddi gian t\u01b0\u01a1ng lai =&gt; chia th\xec t\u01b0\u01a1ng laiho\xe0n th\xe0nh.<br/>\n        * D\u1ecbch ngh\u0129a: Kh\xf4ng c\u1ea7n lo v\u1ec1 l\u0169 tr\u1ebb \u0111\xe2u, ch\xfang s\u1ebd qu\xean h\u1ebft sau khih\u1ebft k\u1ef3 h\u1ecdc n\xe0y th\xf4i."},{id:41,extra:"",question:" I\u2019ve just noticed that she _________ a haircut. It _________wonderful.\n                ",options:["\n        will have \u2013 has looked\n        ","\n        had had \u2013 looked\n        ","\n        has had \u2013 looks\n        ","\n        had \u2013 is looking"],answer:"3",rewrite:"",explanation:" Gi\u1ea3i th\xedch: hi\u1ec7n t\u1ea1i ho\xe0n th\xe0nh di\u1ec5n t\u1ea3 1 h\xe0nh \u0111\u1ed9ng m\u1edbi x\u1ea3y ra v\xe0 k\u1ebftqu\u1ea3 c\xf2n \u1edf hi\u1ec7n t\u1ea1i.<br/>\n        - Ch\xfa \xfd:look v\u1edbi ngh\u0129a l\xe0 \u201ctr\xf4ng\u201d n\xean kh\xf4ng chia th\xec ti\u1ebfp di\u1ec5n<br/>\n        D\u1ecbch ngh\u0129a:\n        T\xf4i v\u1eeba m\u1edbi nh\u1eadn ra l\xe0 c\xf4 \u1ea5y \u0111\xe3 c\u1eaft t\xf3c. Tr\xf4ng th\u1eadt tuy\u1ec7t."},{id:41,extra:"",question:" While she _________ for her sister outside the supermarket, someone_________ her \n        handbag.\n                ",options:["\n        had to wait \u2013 had stolen\n        ","\n        waited \u2013 had been stealing\n        ","\n        had waited \u2013 was stealing\n        ","\n        was waiting \u2013 stole"],answer:"4",rewrite:"",explanation:"Gi\u1ea3i th\xedch: while S \u2013Ving: Trong khi ai \u0111\xf3 \u0111ang l\xe0m g\xec<br/>\n        D\u1ecbch: Trong khi c\xf4 \u1ea5y ch\u1edd ch\u1ecb g\xe1i ngo\xe0i si\xeau th\u1ecb, ai \u0111\xf3 \u0111\xe3 tr\u1ed9m t\xfaic\u1ee7a c\xf4."},{id:41,extra:"",question:"The spokesperson _________ her speech yet when an angry audience member _________\n        shouting at her.\n                ",options:["\n        won\u2019t finish \u2013 begins\n        ","\n        didn\u2019t finish \u2013 was beginning\n        ","\n        hadn\u2019t finished \u2013 began\n        ","\n        doesn\u2019t finish \u2013 is beginning"],answer:"3",rewrite:"",explanation:"Gi\u1ea3i th\xedch: yet =&gt; th\xec ho\xe0n th\xe0nh<br/>\n        D\u1ecbch: Ph\xe1t thanh vi\xean v\u1eabn ch\u01b0a n\xf3i xong khi m\xe0 m\u1ed9t kh\xe1n gi\u1ea3 b\u1eaft \u0111\u1ea7ut\u1ee9c gi\u1eadn qu\xe1t m\u1eafng c\xf4."},{id:41,extra:"",question:" This is the forty-second composition paper I ______ so far, and there_____ seventy-five \n        more.\n                ",options:["\n        will have checked \u2013 are going to be\n        ","\n        had checked \u2013 were\n        ","\n        have checked \u2013 are\n        ","\n        checked \u2013 will be"],answer:"3",rewrite:"",explanation:"=&gt; Ta c\xf3: This is the first/second/... + S + (have) P2: \u0111\xe2y l\xe0 c\xe1ith\u1ee9 m\u1ea5y, l\u1ea7n th\u1ee9 m\u1ea5y ... ai \u0111\xf3 l\xe0m g\xec \u0111\xf3\n        =&gt; D\xf9ng th\xec hi\u1ec7n t\u1ea1i ho\xe0n th\xe0nh cho v\u1ebf \u0111\u1ea7u.<br/>\n        D\u1ecbch:\n        \u0110\xe2y l\xe0 b\u1ea3n th\u1ea3o th\u1ee9 42 t\xf4i ki\u1ec3m tra, v\xe0 v\u1eabn c\xf2n 75 b\u1ea3n n\u1eefa."},{id:41,extra:"",question:"The carelessness of parents often _________ children to be subject tomany household\n        accidents.\n                ",options:["\n        causes\n        ","\n        have caused\n        ","\n        had caused\n        ","\n        is caused"],answer:"1",rewrite:"",explanation:"* Gi\u1ea3i th\xedch: hi\u1ec7n t\u1ea1i \u0111\u01a1n di\u1ec5n t\u1ea3 1 s\u1ef1 th\u1eadt hi\u1ec3n nhi\xean, 1 ch\xe2n l\xfd.<br/>\n        * D\u1ecbch ngh\u0129a: S\u1ef1 b\u1ea5t c\u1ea9n c\u1ee7a cha m\u1eb9 th\u01b0\u1eddng khi\u1ebfn tr\u1ebb em ch\u1ecbu nhi\u1ec1u tain\u1ea1n trong gia \u0111\xecnh."},{id:41,extra:"",question:"By the end of the term, I _________ all eight volumes.\n                ",options:["\n        will be reading\n        ","\n        read\n        ","\n        have read\n        ","\n        will have read"],answer:"4",rewrite:"",explanation:"* Gi\u1ea3i th\xedch: \u201cby + m\u1ed1c th\u1eddi gian t\u01b0\u01a1ng lai\u201d ph\u1ea3i chia th\xec ho\xe0n th\xe0nh<br/>\n        * D\u1ecbch ngh\u0129a: \u0110\u1ebfn cu\u1ed1i k\u1ef3 n\xe0y, t\xf4i s\u1ebd \u0111\u1ecdc h\u1ebft 8 cu\u1ed1n."},{id:41,extra:"",question:"She says she won\u2019t phone us until she _________ the information.\n                ",options:["\n        has\n        ","\n        is having\n        ","\n        will have\n        ","\n        had"],answer:"1",rewrite:"",explanation:"* C\u0103n c\u1ee9 v\xe0o m\u1ec7nh \u0111\u1ec1 tr\u1ea1ng ng\u1eef ch\u1ec9 th\u1eddi gian:<br/>\n        -\n        S + will + V(nguy\xean d\u1ea1ng) until + S + V (hi\u1ec7n t\u1ea1i \u0111\u01a1n/ hi\u1ec7n t\u1ea1i ho\xe0nth\xe0nh)<br/>\n        * D\u1ecbch ngh\u0129a: C\xf4 \u1ea5y n\xf3i s\u1ebd kh\xf4ng nghe \u0111i\u1ec7n tho\u1ea1i c\u1ee7a ch\xfang t\xf4i cho \u0111\u1ebfnkhi c\xf4 \u1ea5y c\xf3 th\xf4ng tin."},{id:41,extra:"",question:" When we _________ out, the chest cavity _________ smaller.\n                ",options:["\n        breathe \u2013 became\n        ","\n        breathe \u2013 becomes\n        ","\n        will breathe \u2013 will become\n        ","\n        will breathe \u2013 becomes"],answer:"2",rewrite:"",explanation:" Gi\u1ea3i th\xedch: hi\u1ec7n t\u1ea1i \u0111\u01a1n di\u1ec5n t\u1ea3 1 s\u1ef1 th\u1eadt hi\u1ec3n nhi\xean<br/>\n        D\u1ecbch: Khi ch\xfang ta th\u1edf ra, l\u1ed3ng ng\u1ef1c s\u1ebd nh\u1ecf \u0111i."},{id:41,extra:"",question:"Our local grocers said he _________ the groceries as soon as he_________ my order.\n                ",options:["\n        had sent \u2013 had received\n        ","\n        will have sent \u2013 has received\n        ","\n        has sent \u2013 receives\n        ","\n        sent \u2013 had received"],answer:"1",rewrite:"",explanation:"*C\u1ea5u tr\xfac:\n        S + V (qu\xe1 kh\u1ee9 \u0111\u01a1n) + as soon as + S + V(qu\xe1 kh\u1ee9 \u0111\u01a1n)\n        -&gt; di\u1ec5n t\u1ea3 h\xe0nh \u0111\u1ed9ng x\u1ea3y ra n\u1ed1i ti\u1ebfp\n        nhau trong qu\xe1 kh\u1ee9<br/>\n        *C\u0103n c\u1ee9 v\xe0o \u201cOur local grocers said....\u201d -&gt; c\xe2u t\u01b0\u1eddng thu\u1eadt n\xean\u0111\u1ed9ng t\u1eeb ph\xeda sau ph\u1ea3i l\xf9i th\xec<br/>\n        T\u1ea1m d\u1ecbch:\n        Ng\u01b0\u1eddi b\xe1n h\xe0ng t\u1ea1p h\xf3a \u0111\u1ecba ph\u01b0\u01a1ng n\xf3i r\u1eb1ng \xf4ng \u1ea5y \u0111\xe3 g\u1eedi h\xe0ng ngay khi\xf4ng \u1ea5y nh\u1eadn \u0111\u01b0\u1ee3c\n        \u0111\u01a1n \u0111\u1eb7t h\xe0ng c\u1ee7a t\xf4i."},{id:41,extra:"",question:"He _________ the mayor of the town for seven years until his deathlast year.\n                ",options:["\n        would have been\n        ","\n        has been\n        ","\n        had been\n        ","\n        will have been"],answer:"",rewrite:"",explanation:"D\u1ecbch ngh\u0129a:\n        \xd4ng ta \u0111\xe3 l\xe0m th\u1ecb tr\u01b0\u1edfng th\u1ecb tr\u1ea5n kho\u1ea3ng b\u1ea3y n\u0103m cho \u0111\u1ebfn \xf4ng \u1ea5y m\u1ea5tv\xe0o n\u0103m ngo\xe1i.<br/>\n        =&gt; H\xe0nh \u0111\u1ed9ng \xf4ng \u1ea5y l\xe0m th\u1ecb tr\u01b0\u1edfng x\u1ea3y ra tr\u01b0\u1edbc khi \xf4ng \u1ea5y m\u1ea5t=&gt; tr\u01b0\u1edbc c\u1ee7a qu\xe1 kh\u1ee9 ta chia th\xec qu\xe1 kh\u1ee9\n        ho\xe0n th\xe0nh"},{id:41,extra:"",question:"My father asked me if I _________ an increase in salary the followingmonth.\n                ",options:["\n        am getting\n        ","\n        was getting\n        ","\n        am going to get\n        ","\n        will get"],answer:"2",rewrite:"",explanation:"Gi\u1ea3i th\xedch\n        : c\xe2u t\u01b0\u1eddng thu\u1eadt =&gt; l\xf9i th\xec \u0111\u1ed9ng t\u1eeb v\u1ec1 qu\xe1 kh\u1ee9.\n        -Trong c\xe2u t\u01b0\u1eddng thu\u1eadt \u201cnext month\u201d -&gt; \u201cthe following month\u201d.<br/>\n        D\u1ecbch:\n        B\u1ed1 t\xf4i \u0111\xe3 h\u1ecfi t\xf4i l\xe0 l\u01b0\u01a1ng th\xe1ng t\u1edbi c\u1ee7a t\xf4i c\xf3 \u0111\u01b0\u1ee3c t\u0103ng kh\xf4ng."},{id:41,extra:"",question:"As we _________ tired of waiting, we _________ to go without them.\n                ",options:["\n        are \u2013 are deciding\n        ","\n        were \u2013 have decided\n        ","\n        are \u2013 decided\n        ","\n        were \u2013 decided"],answer:"4",rewrite:"",explanation:" Gi\u1ea3i th\xedch:\n        di\u1ec5n t\u1ea3 c\xe1c h\xe0nh \u0111\u1ed9ng x\u1ea3y ra n\u1ed1i ti\u1ebfp nhau trong qu\xe1 kh\u1ee9 ta d\xf9ng th\xecqu\xe1 kh\u1ee9 \u0111\u01a1n cho l\u1ea7n\n        l\u01b0\u1ee3t c\xe1c \u0111\u1ed9ng t\u1eeb.<br/>\n        *\n        D\u1ecbch ngh\u0129a:\n        V\xec qu\xe1 m\u1ec7t m\u1ecfi v\u1edbi vi\u1ec7c ph\u1ea3i ch\u1edd \u0111\u1ee3i, ch\xfang t\xf4i quy\u1ebft \u0111\u1ecbnh \u0111i m\xe0 kh\xf4ngc\xf3 h\u1ecd."},{id:41,extra:"",question:"That cat _________ you if you pull its tail.\n                ",options:["\n        scratches\n        ","\n        has scratched\n        ","\n        will scratch\n        ","\n        is going to scratch"],answer:"3",rewrite:"",explanation:"* C\u0103n c\u1ee9 v\xe0o:\n        - C\u1ea5u tr\xfac c\xe2u \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n lo\u1ea1i 1: If + S + V(hi\u1ec7n t\u1ea1i \u0111\u01a1n), S + V(t\u01b0\u01a1nglai \u0111\u01a1n).<br/>\n        * D\u1ecbch ngh\u0129a: Con m\xe8o kia s\u1ebd c\xe0o n\u1ebfu b\u1ea1n k\xe9o \u0111u\xf4i n\xf3."},{id:41,extra:"",question:"I see you have a saw in your hands. _________ you _________ the drytree branches?\n                ",options:["\n        Will \u2013 cut off\n        ","\n        Are \u2013 going to cut off\n        ","\n        Do \u2013 cut off\n        ","\n        Will \u2013 be cutting off"],answer:"2",rewrite:"",explanation:"* Gi\u1ea3i th\xedch: be going to: di\u1ec5n t\u1ea3 1 h\xe0nh \u0111\u1ed9ng ch\u1eafc ch\u1eafn x\u1ea3y ra trongt\u01b0\u01a1ng lai ho\u1eb7c c\xf3 kh\u1ea3 n\u0103ng cao v\xec c\xf3\n        b\u1eb1ng ch\u1ee9ng cho \u0111i\u1ec1u \u0111\xf3 (c\xe1i c\u01b0a)<br/>\n        * D\u1ecbch ngh\u0129a: T\xf4i th\u1ea5y b\u1ea1n \u0111ang c\u1ea7m m\u1ed9t chi\u1ebfc c\u01b0a. B\u1ea1n \u0111\u1ecbnh ch\u1eb7t c\xe0nhc\xe2y kh\xf4 \xe0?"},{id:41,extra:"",question:" I _________ coal into the stove. That\u2019s why my hands are all dirty.\n                ",options:["\n        had put\n        ","\n        was putting\n        ","\n        had been putting\n        ","\n        have been putting"],answer:"4",rewrite:"",explanation:"Gi\u1ea3i th\xedch:\n        th\xec\n        hi\u1ec7n t\u1ea1i ho\xe0n th\xe0nh di\u1ec5n t\u1ea3 h\xe0nh \u0111\u1ed9ng \u0111\xe3 k\u1ebft th\xfac trong qu\xe1 kh\u1ee9 v\xe0 \u0111\u1ec3l\u1ea1i k\u1ebft qu\u1ea3 \u1edf hi\u1ec7n\n        t\u1ea1i<br/>\n        =&gt; D\xf9ng th\xec hi\u1ec7n t\u1ea1i ti\u1ebfp di\u1ec5n\n        \u0111\u1ec3 nh\u1ea5n m\u1ea1nh h\xe0nh \u0111\u1ed9ng \u0111\xf3 \u0111\xe3 di\u1ec5n ra v\xe0 k\xe9o d\xe0i li\xean t\u1ee5c t\u1eeb m\u1ed9t th\u1eddi\u0111i\u1ec3m\n        trong qu\xe1 kh\u1ee9 cho \u0111\u1ebfn khi d\u1eebng l\u1ea1i v\xe0 \u0111\u1ec3 l\u1ea1i k\u1ebft qu\u1ea3 \u1edf hi\u1ec7n t\u1ea1i<br/>\n        *\n        D\u1ecbch ngh\u0129a:\n        T\xf4i m\u1edbi cho than v\xe0o b\u1ebfp. Th\u1ebf n\xean tay m\u1edbi b\u1ea9n th\u1ebf n\xe0y."},{id:41,extra:"",question:"The committee _________ a report when it _________ all the available information.\n                ",options:["\n        will submit \u2013 has collected\n        ","\n        submits \u2013 collected\n        ","\n        will submit \u2013 will collect\n        ","\n        will submit \u2013 collected"],answer:"1",rewrite:"",explanation:"Gi\u1ea3i th\xedch:\n        di\u1ec5n t\u1ea3 1 h\xe0nh \u0111\u1ed9ng trong t\u01b0\u01a1ng lai x\u1ea3y ra sau khi \u0111\xe3 ho\xe0n th\xe0nh 1h\xe0nh \u0111\u1ed9ng kh\xe1c \u1edf hi\u1ec7n t\u1ea1i<br/>\n        D\u1ecbch:\n        \u1ee6y ban s\u1ebd g\u1eedi b\xe1o c\xe1o khi \u0111\xe3 thu th\u1eadp \u0111\u1ee7 th\xf4ng tin."},{id:41,extra:"",question:"The patient _________ after he _________ ill for a long time.\n                ",options:["\n        died \u2013 has been\n        ","\n        dies \u2013 had been\n        ","\n        died \u2013 had been\n        ","\n        will die \u2013 will be"],answer:"3",rewrite:"",explanation:"Gi\u1ea3i th\xedch: c\xe2u ch\u1ee9a \u201cfor + kho\u1ea3ng th\u1eddi gian\u201d ph\u1ea3i chia th\xec ho\xe0nth\xe0nh; M\u1ec7nh \u0111\u1ec1 1(Qk \u0111\u01a1n) after M\u1ec7nh \u0111\u1ec1\n        2 (qu\xe1 kh\u1ee9 ho\xe0n th\xe0nh): m\u1ed9t h\xe0nh \u0111\u1ed9ng trong qu\xe1 kh\u1ee9 di\u1ec5n ra sau 1 h\xe0nh\u0111\u1ed9ng kh\xe1c \u0111\xe3 di\u1ec5n ra tr\u01b0\u1edbc \u0111\xf3.<br/>\n        D\u1ecbch: B\u1ec7nh nh\xe2n \u0111\xe3 ch\u1ebft sau khi b\u1ecb b\u1ec7nh 1 th\u1eddi gian d\xe0i."},{id:41,extra:"",question:"By the time the security guards _________ what _________, the gang_________\n        already___ inside the bank.\n                ",options:["\n        realized \u2013 was happening \u2013 had \u2013 been\n        ","\n        will have realized \u2013 will be happening \u2013 were\n        ","\n        had realized \u2013 happened \u2013 are\n        ","\n        have realized \u2013 happened \u2013 were"],answer:"1",rewrite:"",explanation:"Gi\u1ea3i th\xedch: by the time M\u1ec6NH \u0110\u1ec0 1, M\u1ec7nh \u0111\u1ec1 2 =&gt; M\u1ec7nh \u0111\u1ec1 1 chia qu\xe1kh\u1ee9 \u0111\u01a1n, M\u1ec7nh \u0111\u1ec1 2 chia qu\xe1 kh\u1ee9\n        ho\xe0n th\xe0nh: di\u1ec5n t\u1ea3 1 h\xe0nh \u0111\u1ed9ng trong qu\xe1 kh\u1ee9 x\u1ea3y ra khi m\u1ed9t h\xe0nh \u0111\u1ed9ngkh\xe1c \u0111\xe3 x\u1ea3y ra r\u1ed3i.<br/>\n        D\u1ecbch: Khi m\xe0 b\u1ea3o an nh\u1eadn ra \u0111i\u1ec1u g\xec \u0111ang di\u1ec5n ra khi \u0111\xf3 th\xec b\u1ecdn c\u01b0\u1edbp\u0111\xe3 \u0111\u1ed9t nh\u1eadp v\xe0o ng\xe2n h\xe0ng r\u1ed3i."},{id:41,extra:"",question:" Although he _________ to listen to the teacher, he _________ of thefootball match all the\n        time.\n                ",options:["\n        has pretended \u2013 thought\n        ","\n        pretended \u2013 was thinking\n        ","\n        pretended \u2013 has thought\n        ","\n        pretends \u2013 was thinking"],answer:"2",rewrite:"",explanation:"Gi\u1ea3i th\xedch\n        : all the time =&gt; chia th\xec qu\xe1 kh\u1ee9 ti\u1ebfp di\u1ec5n: di\u1ec5n t\u1ea3 1 h\xe0nh \u0111\u1ed9ngdi\u1ec5n ra li\xean t\u1ee5c trong 1\n        kho\u1ea3ng th\u1eddi gian trong qu\xe1 kh\u1ee9; th\xec c\u1ee7a 2 m\u1ec7nh \u0111\u1ec1 ph\u1ea3i t\u01b0\u01a1ng \u0111\u01b0\u01a1ngnhau do \u0111\xf3 c\xf9ng chia \u1edf th\xec qu\xe1 kh\u1ee9\n        <br/>\n        D\u1ecbch ngh\u0129a:\n        M\u1eb7c d\xf9 anh ta gi\u1ea3 v\u1edd nghe gi\u1ea3ng b\xe0i nh\u01b0ng anh ta \u0111\xe3 ngh\u0129 v\u1ec1 tr\u1eadn b\xf3ngtrong su\u1ed1t kho\u1ea3ng\n        th\u1eddi gian \u0111\xf3."},{id:41,extra:"",question:" He _________ so much money that he _________ what to do with it.\n                ",options:["\n        earned \u2013 hadn\u2019t known\n        ","\n        earns \u2013 didn\u2019t know","\n        earns \u2013 doesn\u2019t know\n        ","\n        has earned \u2013 didn\u2019t know"],answer:"3",rewrite:"",explanation:"Gi\u1ea3i th\xedch:\n        D\xf9ng th\xec hi\u1ec7n t\u1ea1i \u0111\u01a1n \u0111\u1ec3 di\u1ec5n t\u1ea3 1 s\u1ef1 th\u1eadt trong cu\u1ed9c s\u1ed1ng c\u1ee7a ai \u0111\xf3\n        C\xe1c \u0111\xe1p \xe1n c\xf2n l\u1ea1i:\n         <br/> Sai v\xec h\xe0nh \u0111\u1ed9ng ki\u1ebfm ti\u1ec1n ph\u1ea3i x\u1ea3y ra tr\u01b0\u1edbc r\u1ed3i m\u1edbi \u0111\u1ebfn h\xe0nh \u0111\u1ed9ng kh\xf4ng bi\u1ebft l\xe0m g\xec v\u1edbi n\xf3 -&gt; h\xe0nh\n        \u0111\u1ed9ng \u201cearn\u201d ph\u1ea3i chia th\xec qu\xe1 ho\xe0n th\xe0nh v\xe0 \u201cnot know\u201d chia qu\xe1 kh\u1ee9 \u0111\u01a1n m\u1edbi ph\xf9 h\u1ee3p\n         <br/> Kh\xf4ng c\xf3 quy t\u1eafc ph\u1ed1i th\xec hi\u1ec7n t\u1ea1i \u0111\u01a1n v\xe0 qu\xe1 kh\u1ee9 \u0111\u01a1n nh\u01b0 v\u1eady\n         <br/> Sai t\u01b0\u01a1ng t\u1ef1 \u0111\xe1p \xe1n A\n        <br/> D\u1ecbch:\n        Anh ta ki\u1ebfm qu\xe1 nhi\u1ec1u ti\u1ec1n \u0111\u1ebfn m\u1ee9c kh\xf4ng bi\u1ebft ph\u1ea3i l\xe0m g\xec v\u1edbi ch\xfang c\u1ea3."},{id:41,extra:"",question:"\u201cYou\u2019ve just missed the last bus.\u201d \u2013 \u201cNever mind, I _________.\u201d\n                ",options:["\n        will walk\n        ","\n        will be walking\n        ","\n        walk\n        ","\n        am walking"],answer:"1",rewrite:"",explanation:"* C\u0103n c\u1ee9 v\xe0o c\xe1ch d\xf9ng c\u1ee7a th\xec t\u01b0\u01a1ng lai \u0111\u01a1n:\n        - Di\u1ec5n t\u1ea3 m\u1ed9t \xfd \u0111\u1ecbnh, quy\u1ebft \u0111\u1ecbnh nh\u1ea5t th\u1eddi n\u1ea3y ra t\u1ea1i th\u1eddi \u0111i\u1ec3m n\xf3i.<br/>\n        *\n        D\u1ecbch ngh\u0129a:\n        \u201cB\u1ea1n \u0111\xe3 l\u1ee1 chuy\u1ebfn xe bu\xfdt cu\u1ed1i c\xf9ng.\u201d -\u201cKh\xf4ng sao, t\xf4i s\u1ebd \u0111i b\u1ed9.\u201d"},{id:41,extra:"",question:" Ben and Claire _________ to pay us a visit as soon as they _________in their new\n        apartment.\n                ",options:["\n        promise \u2013 settled\n        ","\n        have been promising \u2013 were settling\n        ","\n        promised \u2013 are settling\n        ","\n        have promised \u2013 have settled"],answer:"4",rewrite:"",explanation:"Gi\u1ea3i th\xedch:\n        [hi\u1ec7n t\u1ea1i \u0111\u01a1n/hi\u1ec7n t\u1ea1i ho\xe0n th\xe0nh] as soon as [hi\u1ec7n t\u1ea1i \u0111\u01a1n/hi\u1ec7n t\u1ea1iho\xe0n th\xe0nh]: di\u1ec5n t\u1ea3 1 h\xe0nh\n        \u0111\u1ed9ng x\u1ea3y ra ngay khi 1 h\xe0nh \u0111\u1ed9ng kh\xe1c x\u1ea3y ra.<br/>\n        D\u1ecbch ngh\u0129a:\n        Ben v\xe0 Claire \u0111\xe3 h\u1ee9a l\xe0 s\u1ebd th\u0103m ch\xfang t\xf4i ngay khi h\u1ecd \u1ed5n \u0111\u1ecbnh \u1edf c\u0103n h\u1ed9 m\u1edbi."},{id:41,extra:"",question:"Ford _________ his friends, some of whom earn more money than he does.\n                ",options:["\n        won\u2019t envy\n        ","\n        didn\u2019t envy\n        ","\n        doesn\u2019t envy\n        ","\n        hasn\u2019t envied"],answer:"3",rewrite:"",explanation:" D\u1ecbch:\n        Ford kh\xf4ng ghen t\u1ecb v\u1edbi b\u1ea1n c\u1ee7a anh ta, v\xe0i ng\u01b0\u1eddi trong s\u1ed1 h\u1ecd ki\u1ebfm ti\u1ec1nnhi\u1ec1u h\u01a1n anh \u1ea5y.<br/>\n        =&gt; C\u0103n c\u1ee9 theo ng\u1eef c\u1ea3nh c\u1ee7a c\xe2u ta chia th\xec hi\u1ec7n t\u1ea1i \u0111\u01a1n"},{id:41,extra:"",question:"They _________ it unless they _________ there is no other way.\n                ",options:["\n        aren\u2019t doing \u2013 will be thinking\n        ","\n        don\u2019t do \u2013 will think\n        ","\n        haven\u2019t dome \u2013 thought\n        ","\n        won\u2019t do \u2013 think"],answer:"4",rewrite:"",explanation:"Gi\u1ea3i th\xedch: Di\u1ec5n \u0111\u1ea1t m\u1ed9t quy\u1ebft \u0111\u1ecbnh t\u1ea1i th\u1eddi \u0111i\u1ec3m n\xf3i ho\u1eb7c d\u1ef1 \u0111o\xe1nkh\xf4ng c\xf3 c\u0103n c\u1ee9, th\u01b0\u1eddng s\u1eed d\u1ee5ng th\xec\n        t\u01b0\u01a1ng lai \u0111\u01a1n v\u1edbi \u0111\u1ed9ng t\u1eeb to think tr\u01b0\u1edbc n\xf3<br/>\n        D\u1ecbch: H\u1ecd s\u1ebd kh\xf4ng l\xe0m tr\u1eeb khi h\u1ecd kh\xf4ng ngh\u0129 ra c\xe1ch n\xe0o kh\xe1c."},{id:41,extra:"",question:"In spite of the fact that he _________ his cousin, he _________drinking\n                ",options:["\n        warned \u2013 doesn\u2019t stop\n        ","\n        warned \u2013 didn\u2019t stop\n        ","\n        warned \u2013 hadn\u2019t stopped\n        ","\n        has warned \u2013 didn\u2019t stop"],answer:"2",rewrite:"",explanation:" D\u1ecbch ngh\u0129a:\n        M\u1eb7c d\xf9 anh \u1ea5y \u0111\xe3 c\u1ea3nh b\xe1o anh h\u1ecd m\xecnh nh\u01b0ng anh ta v\u1eabn kh\xf4ng b\u1ecf r\u01b0\u1ee3u.<br/>\n        =&gt; X\xe9t theo ngh\u0129a c\u1ee7a c\xe2u th\xec c\xe2u n\xe0y s\u1ebd chia \u1edf th\xec qu\xe1 kh\u1ee9 \u0111\u01a1n. V\xec h\xe0nh \u0111\u1ed9ng \u201cc\u1ea3nh b\xe1o\u201d ch\u1eafc ch\u1eafn \u0111\xe3\n        di\u1ec5n ra trong qu\xe1 kh\u1ee9 r\u1ed3i, c\xf2n vi\u1ec7c v\u1eabn kh\xf4ng b\u1ecf r\u01b0\u1ee3u th\xec c\xf3 th\u1ec3 chia\u1edf hi\u1ec7n t\u1ea1i ho\xe0n th\xe0nh \u0111\u1ec3 di\u1ec5n t\u1ea3 h\xe0nh \u0111\u1ed9ng k\xe9o d\xe0i t\u1eeb qu\xe1 kh\u1ee9 -&gt; hi\u1ec7n t\u1ea1i; nh\u01b0ng \u1edf \u0111\xe2y kh\xf4ng c\xf3 l\u1ef1a ch\u1ecdnn\xe0y n\xean ta c\xf3 th\u1ec3 d\xf9ng qu\xe1 kh\u1ee9 \u0111\u01a1n -\n        hi\u1ec3u r\u1eb1ng vi\u1ec7c anh ta v\u1eabn ch\u01b0a b\u1ecf r\u01b0\u1ee3u l\xe0 h\xe0nh \u0111\u1ed9ng \u0111\xe3 x\u1ea3y ra trongqu\xe1 kh\u1ee9 c\xf9ng v\u1edbi vi\u1ec7c c\u1ea3nh b\xe1o."},{id:41,extra:"",question:"She _________ French since she _________ to Illinois.\n                ",options:["\n        had studied \u2013 came\n        ","\n        has studied \u2013 has come\n        ","\n        has been studying \u2013 came\n        ","\n        studied \u2013 came"],answer:"3",rewrite:"",explanation:" Gi\u1ea3i th\xedch:\n        S + V(hi\u1ec7n t\u1ea1i ho\xe0n th\xe0nh/ hi\u1ec7n t\u1ea1i ho\xe0n th\xe0nh ti\u1ebfp di\u1ec5n) + since S +V(qu\xe1 kh\u1ee9 \u0111\u01a1n).<br/>\n        D\u1ecbch ngh\u0129a:\n        C\xf4 ta \u0111\xe3 h\u1ecdc ti\u1ebfng Ph\xe1p t\u1eeb khi c\xf4 ta \u0111\u1ebfn Illinois."},{id:41,extra:"",question:"Henry was packing the suitcases while his wife _________ the room.\n                ",options:["\n        was tidying\n        ","\n        tidies\n        ","\n        has been tidying\n        ","\n        had tidied"],answer:"1",rewrite:"",explanation:"Gi\u1ea3i th\xedch: Sau while chia th\xec ti\u1ebfp di\u1ec5n, ch\u1ec9 m\u1ed9t h\xe0nh \u0111\u1ed9ng \u0111ang di\u1ec5n ra t\u1ea1i th\u1eddi \u0111i\u1ec3m \u0111\xf3.<br/>\n        D\u1ecbch: Henry th\xec \u0111ang \u0111\xf3ng g\xf3i vali trong khi v\u1ee3 h\u1eafn th\xec \u0111ang d\u1ecdn ph\xf2ng."},{id:41,extra:"",question:"Christine _________ as a nurse for seven years, then she became a teacher.\n                ",options:["\n        has worked\n        ","\n        has been working\n        ","\n        was working\n        ","\n        worked"],answer:"4",rewrite:"",explanation:"Gi\u1ea3i th\xedch:\n        D\xf9ng qu\xe1 kh\u1ee9 \u0111\u01a1n li\u1ec7t k\xea c\xe1c h\xe0nh \u0111\u1ed9ng x\u1ea3y ra trong qu\xe1 kh\u1ee9. N\u1ebfu \u0111\xe1p\xe1n c\xf3 \u201chad\n        worked/had been working\u201d th\xec s\u1ebd \u01b0u ti\xean \u0111\xe1p \xe1n \u0111\xf3.<br/>\n        D\u1ecbch:\n        Christine \u0111\xe3 l\xe0m y t\xe1 \u0111\u01b0\u1ee3c 7 n\u0103m, sau \u0111\xf3 c\xf4 \u1ea5y l\xe0m gi\xe1o vi\xean."},{id:41,extra:"",question:"Although she lives in Tokyo, she _________ the Royal Palace.\n                ",options:["\n        didn\u2019t visit\n        ","\n        has never visited\n        ","\n        is not visiting\n        ","\n        hadn\u2019t visited"],answer:"2",rewrite:"",explanation:"Gi\u1ea3i th\xedch: D\xf9ng th\xec hi\u1ec7n t\u1ea1i ho\xe0n th\xe0nh \u0111\u1ec3 di\u1ec5n t\u1ea3 m\u1ed9t h\xe0nh \u0111\u1ed9ng \u0111\xe3 t\u1eebng l\xe0m tr\u01b0\u1edbc \u0111\xe2y v\xe0 b\xe2y gi\u1edd v\u1eabn\n        c\xf2n l\xe0m.<br/>\n        D\u1ecbch: D\xf9 c\xf4 \u1ea5y s\u1ed1ng \u1edf Tokyo nh\u01b0ng c\xf4 \u1ea5y ch\u01b0a t\u1eebng t\u1edbi th\u0103m Royal Palace."},{id:41,extra:"",question:"Before we knew what was happening, the roof _________.\n                ",options:["\n        has fallen in\n        ","\n        will fall in\n        ","\n        had fallen in\n        ","\n        had been falling in"],answer:"3",rewrite:"",explanation:" * Gi\u1ea3i th\xedch: Before + S + V(qu\xe1 kh\u1ee9 \u0111\u01a1n), S + V(qu\xe1 kh\u1ee9 ho\xe0n th\xe0nh):di\u1ec5n t\u1ea3 m\u1ed9t h\xe0nh \u0111\u1ed9ng \u0111\xe3 x\u1ea3y ra\n        tr\u01b0\u1edbc m\u1ed9t h\xe0nh \u0111\u1ed9ng kh\xe1c trong qu\xe1 kh\u1ee9.<br/>\n        * D\u1ecbch ngh\u0129a: Tr\u01b0\u1edbc khi ch\xfang ta bi\u1ebft chuy\u1ec7n g\xec \u0111ang x\u1ea3y ra, m\xe1i nh\xe0\u0111\xe3 r\u01a1i xu\u1ed1ng r\u1ed3i."},{id:41,extra:"",question:"They _________ how deeply the rows between his parents _________ the child.\n                ",options:["\n        didn\u2019t realize \u2013 had affected\n        ","\n        didn\u2019t realize \u2013 have affected\n        ","\n        don\u2019t realize \u2013 affected\n        ","\n        will never realize \u2013 had affected"],answer:"1",rewrite:"",explanation:'D\u1ecbch ngh\u0129a:\n        H\u1ecd \u0111\xe3 kh\xf4ng nh\u1eadn ra \u0111\u01b0\u1ee3c nh\u1eefng cu\u1ed9c c\xe3i v\xe3 gi\u1eefa cha m\u1eb9 \u0111\u1ee9a tr\u1ebb \u1ea3nhh\u01b0\u1edfng s\xe2u s\u1eafc \u0111\u1ebfn\n        n\xf3 nh\u01b0 th\u1ebf n\xe0o.<br/>\n        - vi\u1ec7c c\xe3i v\xe3 x\u1ea3y ra tr\u01b0\u1edbc -&gt; " c\xf3 \u1ea3nh h\u01b0\u1edfng l\xean \u0111\u1ee9a tr\u1ebb tr\u01b0\u1edbc"=&gt; chia th\xec qu\xe1 kh\u1ee9 ho\xe0n th\xe0nh.<br/>\n        - \u201ckh\xf4ng nh\u1eadn ra \u0111\u01b0\u1ee3c\u201d x\u1ea3y ra sau .=&gt; chia th\xec qu\xe1 kh\u1ee9 \u0111\u01a1n.'},{id:41,extra:"",question:"These statistics _________ that life expectancy _________ quitesignificantly longer in cold\n        climates than that in warm ones.\n                ",options:["\n        show \u2013 was\n        ","\n        show \u2013 is\n        ","\n        showed \u2013 is\n        ","\n        showed \u2013 will be"],answer:"2",rewrite:"",explanation:" Gi\u1ea3i th\xedch:\n        D\xf9ng th\xec hi\u1ec7n t\u1ea1i \u0111\u01a1n \u0111\u1ec3 di\u1ec5n t\u1ea3 m\u1ed9t s\u1ef1 th\u1eadt hi\u1ec3n nhi\xean, 1 k\u1ebft qu\u1ea3 t\u1ea5t y\u1ebfu.<br/>\n        D\u1ecbch:\n        Nh\u1eefng th\u1ed1ng k\xea n\xe0y cho th\u1ea5y tu\u1ed5i th\u1ecd trung b\xecnh d\xe0i h\u01a1n kh\xe1 \u0111\xe1ng k\u1ec3 \u1edf v\xf9ng kh\xed h\u1eadu l\u1ea1nh so v\u1edbi\n        nh\u1eefng n\u01a1i \u1ea5m \xe1p."}]},{semester:1,grade:8,questions:[{id:41,extra:"<p><b>Mark the letter A, B, C, or D to indicate the correct answer to each of the following \nquestions</b></p>",question:" She ______________ the letter a few moments before my call came through\n                ",options:["has just opened ","had just opened ","just opened ","just opens"],answer:"2",rewrite:"",explanation:"Gi\u1ea3i th\xedch: D\xf9ng th\xec qu\xe1 kh\u1ee9 ho\xe0n th\xe0nh \u0111\u1ec3 di\u1ec5n t\u1ea3 m\u1ed9t h\xe0nh \u0111\u1ed9ng \u0111\xe3 x\u1ea3y ra tr\u01b0\u1edbc m\u1ed9t h\xe0nh \u0111\u1ed9ng kh\xe1c \ntrong qu\xe1 kh\u1ee9.<br/>\nD\u1ecbch: C\xf4 \u1ea5y v\u1eeba m\u1edbi m\u1edf th\u01b0 m\u1ea5y ph\xfat tr\u01b0\u1edbc khi t\xf4i g\u1ecdi"},{id:41,extra:"",question:"As soon as the boys ___________ the hall they ___________to speak about books and \nwriters\n                ",options:["entered/begun ","were entering/began ","entered/began ","had entered/began"],answer:"3",rewrite:"",explanation:"T\u1ea1m d\u1ecbch: Ngay khi nh\u1eefng th\u1eb1ng b\xe9 b\u01b0\u1edbc v\xe0o h\u1ed9i tr\u01b0\u1eddng ch\xfang b\u1eaft \u0111\u1ea7u n\xf3i v\u1ec1 nh\u1eefng cu\u1ed1n s\xe1ch v\xe0 \nnh\u1eefng t\xe1c gi\u1ea3. <br/>\nC\u1ea5u tr\xfac: \nAs soon as + S + V(qu\xe1 kh\u1ee9 \u0111\u01a1n), S + V(qu\xe1 kh\u1ee9 \u0111\u01a1n) => di\u1ec5n t\u1ea3 h\xe0nh \u0111\u1ed9ng x\u1ea3y ra n\u1ed1i ti\u1ebfp nhau trong \nqu\xe1 kh\u1ee9"},{id:41,extra:"",question:"While we __________dinner at a restaurant, someone came to the house and _________ this \nnote.\n                ",options:["had had/ left ","were having/left ","had/left ","were having/had left"],answer:"2",rewrite:"",explanation:"Gi\u1ea3i th\xedch: sau while chia th\xec ti\u1ebfp di\u1ec5n; h\xe0nh \u0111\u1ed9ng \u0111\u1ebfn v\xe0 take note di\u1ec5n ra li\xean ti\u1ebfp n\xean d\xf9ng th\xec qu\xe1 kh\u1ee9 \n\u0111\u01a1n \u0111\u1ec3 li\u1ec7t k\xea.<br/>\nD\u1ecbch: Trong khi ch\xfang t\xf4i \u0111ang \u0103n t\u1ed1i \u1edf nh\xe0 h\xe0ng, ai \u0111\xf3 \u0111\xe3 \u0111\u1ebfn nh\xe0 v\xe0 \u0111\u1ec3 l\u1ea1i t\u1edd ghi ch\xfa \u0111\xf3"},{id:41,extra:"",question:"By the end of this year we __________________ a new house\n                ",options:["will buy ","will be buying ","will have bought ","had bought"],answer:"3",rewrite:"",explanation:"Gi\u1ea3i th\xedch: Sau \u201cby the end of this year\u201d ph\u1ea3i chia th\xec t\u01b0\u01a1ng lai ho\xe0n th\xe0nh<br/>\nD\u1ecbch: \u0110\u1ebfn cu\u1ed1i n\u0103m nay ch\xfang ta s\u1ebd \u0111\xe3 mua nh\xe0 m\u1edbi r\u1ed3i."},{id:41,extra:"",question:"\u201cYou always __________ mistakes, you need _____________the instructions more \ncarefully.\u201d\n                ",options:["make/read ","are always making/reading\n","make/to read ","are always making/to read"],answer:"4",rewrite:"",explanation:"- C\u0103n c\u1ee9 c\xe1ch d\xf9ng c\u1ee7a th\xec hi\u1ec7n t\u1ea1i ti\u1ebfp di\u1ec5n v\u1edbi \u201calways\u201d: di\u1ec5n t\u1ea3 s\u1ef1 ph\xe0n n\xe0n. <br/>\n- C\u1ea5u tr\xfac: need to do st: c\u1ea7n ph\u1ea3i l\xe0m g\xec (need \u1edf \u0111\xe2y l\xe0 m\u1ed9t \u0111\u1ed9ng t\u1eeb th\u01b0\u1eddng)<br/>\nNgo\xe0i ra: Need + Ving: c\u1ea7n \u0111\u01b0\u1ee3c l\xe0m g\xec (b\u1ecb \u0111\u1ed9ng)<br/>\n=> V\u1ebf sau mang ngh\u0129a ch\u1ee7 \u0111\u1ed9ng n\xean ta ch\u1ecdn \u0111\xe1p \xe1n D<br/>\n- D\u1ecbch  ngh\u0129a: \u201cB\u1ea1n lu\xf4n lu\xf4n m\u1eafc l\u1ed7i, b\u1ea1n c\u1ea7n \u0111\u1ecdc nh\u1eefng h\u01b0\u1edbng d\u1eabn c\u1ea9n th\u1eadn h\u01a1n\u201d"},{id:41,extra:"",question:"Those students who ___________the exam are going to take another one held in August\n                ",options:["have failed ","failed ","had failed ","were failing"],answer:"2",rewrite:"",explanation:"Gi\u1ea3i th\xedch: C\u0103n c\u1ee9 v\xe0o ng\u1eef c\u1ea3nh n\xf3i, \u0111\u1ed9ng t\u1eeb c\u1ea7n chia \u1edf \u0111\xe2y l\xe0 \u201cfail\u201d. H\xe0nh \u0111\u1ed9ng \u201cfail\u201d n\xe0y l\xe0 h\xe0nh \u0111\u1ed9ng \n\u0111\xe3 x\u1ea3y ra v\xe0 ho\xe0n to\xe0n ch\u1ea5m d\u1ee9t trong qu\xe1 kh\u1ee9, kh\xf4ng c\xf2n li\xean quan \u0111\u1ebfn hi\u1ec7n t\u1ea1i n\u1eefa n\xean ta chia \u1edf th\xec qu\xe1\nkh\u1ee9 \u0111\u01a1n. <br/>\n=> C\xf3 th\u1ec3 xem c\xe2u n\xe0y nh\u01b0 m\u1ed9t l\u1eddi th\xf4ng b\xe1o \u0111\u1ed1i v\u1edbi c\xe1c h\u1ecdc sinh. L\u01b0u \xfd l\xe0 vi\u1ec7c \u201cfail\u201d n\xf3 \u0111\xe3 k\u1ebft th\xfac, \nkh\xf4ng th\u1ec3 hi\u1ec3u n\xf3 \u0111\u1ec3 l\u1ea1i k\u1ebft qu\u1ea3 \u1edf hi\u1ec7n t\u1ea1i, h\xe0nh \u0111\u1ed9ng \u201cph\u1ea3i thi l\u1ea1i\u201d l\xe0 h\u1eadu qu\u1ea3 c\u1ee7a vi\u1ec7c \u201cfail\u201d, ch\u1ee9 \u0111\xf3 \nkh\xf4ng ph\u1ea3i l\xe0 k\u1ebft qu\u1ea3 c\u1ee7a vi\u1ec7c \u201cfail\u201d m\xe0 n\xf3 k\xe9o d\xe0i r\u1ed3i l\u01b0u l\u1ea1i k\u1ebft qu\u1ea3 \u1edf hi\u1ec7n t\u1ea1i, n\xean kh\xf4ng th\u1ec3 chia th\xec \nho\xe0n th\xe0nh \u1edf \u0111\xe2y<br/>\n*Nh\u1eefng h\xe0nh \u0111\u1ed9ng v\u1eeba m\u1edbi ch\u1ea5m d\u1ee9t v\xe0 \u0111\u1ec3 l\u1ea1i k\u1ebft qu\u1ea3 \u1edf hi\u1ec7n t\u1ea1i ch\u1eb3ng h\u1ea1n nh\u01b0: tr\u1eddi m\u01b0a v\xe0 \u0111\u1ec3 l\u1ea1i k\u1ebft \nqu\u1ea3, d\u1ea5u hi\u1ec7u l\xe0 \u0111\u1ea5t \u0111ai \u1ea9m \u01b0\u1edbt => vi\u1ec7c tr\u1eddi m\u01b0a c\xf3 th\u1ec3 k\xe9o d\xe0i cho \u0111\u1ebfn g\u1ea7n th\u1eddi \u0111i\u1ec3m n\xf3i r\u1ed3i ch\u1ea5m d\u1ee9t, \nl\u01b0u l\u1ea1i k\u1ebft qu\u1ea3 \u1edf hi\u1ec7n t\u1ea1i<br/>\n=> Trong t\xecnh hu\u1ed1ng \u201cfail\u201d b\xe0i thi nh\u01b0 n\xe0y th\xec kh\xf4ng th\u1ec3 suy lu\u1eadn t\u01b0\u01a1ng t\u1ef1 v\u1edbi \u0111\u1ed9ng t\u1eeb \u201cfail\u201d, lo\u1ea1i A\nD\u1ecbch: Nh\u1eefng h\u1ecdc sinh m\xe0 \u0111\xe3 thi tr\u01b0\u1ee3t s\u1ebd ph\u1ea3i thi l\u1ea1i v\xe0o th\xe1ng 8"},{id:41,extra:"",question:"I __________________ your brother this afternoon at Green Street\n                ",options:["met ","had met ","was meeting ","have met"],answer:"1",rewrite:"",explanation:"Gi\u1ea3i th\xedch: D\xf9ng qu\xe1 kh\u1ee9 \u0111\u01a1n \u0111\u1ec3 di\u1ec5n t\u1ea3 m\u1ed9t h\xe0nh \u0111\u1ed9ng \u0111\xe3 x\u1ea3y ra v\xe0 ch\u1ea5m d\u1ee9t trong qu\xe1 kh\u1ee9.<br/>\nD\u1ecbch: T\xf4i \u0111\xe3 g\u1eb7p anh c\u1eadu chi\u1ec1u nay \u1edf ph\u1ed1 Greet"},{id:41,extra:"",question:" She said she met you once at the Hilton last year. ____________ since then?\n                ",options:["Have you met her ","Did you meet her ","Were you met her ","Had you met her"],answer:"1",rewrite:"",explanation:"Gi\u1ea3i th\xedch: since => D\xf9ng th\xec ho\xe0n th\xe0nh. Chia \u0111\u1ed9ng t\u1eeb \u1edf th\xec hi\u1ec7n t\u1ea1i ho\xe0n th\xe0nh \u0111\u1ec3 nh\u1ea5n m\u1ea1nh h\xe0nh \u0111\u1ed9ng \nc\xf2n ti\u1ebfp di\u1ec5n \u0111\u1ebfn hi\u1ec7n t\u1ea1i.<br/>\nD\u1ecbch: C\xf4 ta k\u1ec3 l\xe0 \u0111\xe3 g\u1eb7p b\u1ea1n \u1edf Hilton n\u0103m ngo\xe1i. T\u1eeb \u0111\xf3 t\u1edbi gi\u1edd b\u1ea1n c\xf3 g\u1eb7p l\u1ea1i c\xf4 ta kh\xf4ng?"},{id:41,extra:"",question:"Mr. Edwards _________ history for 35 years, and is retiring soon\n                ",options:["teaches ","is teaching ","taught ","has been teaching"],answer:"4",rewrite:"",explanation:"Th\xec hi\u1ec7n t\u1ea1i ho\xe0n th\xe0nh di\u1ec5n t\u1ea3 h\xe0nh \u0111\u1ed9ng b\u1eaft \u0111\u1ea7u \u1edf qu\xe1 kh\u1ee9 v\xe0 \u0111ang ti\u1ebfp t\u1ee5c \u1edf hi\u1ec7n t\u1ea1i<br/>\nD\u1ecbch: Ng\xe0i Edwards \u0111\xe3 d\u1ea1y l\u1ecbch s\u1eed \u0111\u01b0\u1ee3c 35 r\u1ed3i, v\xe0 s\u1ebd ngh\u1ec9 h\u01b0u s\u1edbm th\xf4i."},{id:41,extra:"",question:" I\u2019m tired. I _________ the house since 9 this morning\n                ",options:["am cleaning ","was cleaning ","had been cleaning ","have been cleaning"],answer:"4",rewrite:"",explanation:"Gi\u1ea3i th\xedch: Th\xec hi\u1ec7n t\u1ea1i ho\xe0n th\xe0nh di\u1ec5n t\u1ea3 h\xe0nh \u0111\u1ed9ng b\u1eaft \u0111\u1ea7u \u1edf qu\xe1 kh\u1ee9 d\u1eabn \u0111\u1ebfn m\u1ed9t k\u1ebft qu\u1ea3 \u1edf hi\u1ec7n t\u1ea1i.<br/>\nD\u1ecbch: T\xf4i m\u1ec7t r\u1ed3i. T\xf4i \u0111\xe3 lau nh\xe0 t\u1eeb 9 gi\u1edd s\xe1ng"},{id:41,extra:"",question:"I can\u2019t believe that you ________ all the three exercises. You just started five minutes ago\n                ",options:["have finished ","have been finishing ","finished ","are finishing"],answer:"1",rewrite:"",explanation:"Gi\u1ea3i th\xedch: Th\xec hi\u1ec7n t\u1ea1i ho\xe0n th\xe0nh di\u1ec5n t\u1ea3 h\xe0nh \u0111\u1ed9ng b\u1eaft \u0111\u1ea7u \u1edf qu\xe1 kh\u1ee9 v\xe0 v\u1eeba m\u1edbi ho\xe0n th\xe0nh.<br/>\nD\u1ecbch ngh\u0129a: T\xf4i kh\xf4ng tin \u0111\u01b0\u1ee3c l\xe0 c\u1eadu l\xe0m xong h\u1ebft ba b\xe0i n\xe0y r\u1ed3i. C\u1eadu v\u1eeba m\u1edbi b\u1eaft \u0111\u1ea7u n\u0103m ph\xfat tr\u01b0\u1edbc \nm\xe0"},{id:41,extra:"",question:"- \u201cHow\u2019s Peter doing?\u201d <br/>\n- \u201cI don\u2019t know. I ________ from him for months.\u201d\n                ",options:["have to hear ","haven\u2019t heard ","didn\u2019t hear ","don\u2019t hear"],answer:"2",rewrite:"",explanation:"Gi\u1ea3i th\xedch: C\xe2u ch\u1ee9a \u201cfor + kho\u1ea3ng th\u1eddi gian\u201d s\u1ebd chia th\xec ho\xe0n th\xe0nh.<br/>\nD\u1ecbch: \u201cPeter sao r\u1ed3i?\u201d \u2013 \u201cKh\xf4ng bi\u1ebft. M\xecnh kh\xf4ng g\u1eb7p anh \u1ea5y 5 th\xe1ng nay r\u1ed3i\u201d"},{id:41,extra:"",question:"Their children _______ lots of new friends since they ________ to that town\n                ",options:["have made \u2013 moved ","were making \u2013 have moved\n","made - are moving ","made \u2013 have been moving"],answer:"1",rewrite:"",explanation:"Gi\u1ea3i th\xedch: [hi\u1ec7n t\u1ea1i ho\xe0n th\xe0nh] since [qu\xe1 kh\u1ee9 \u0111\u01a1n]: di\u1ec5n t\u1ea3 m\u1ed9t h\xe0nh \u0111\u1ed9ng di\u1ec5n ra k\u1ec3 t\u1eeb khi m\u1ed9t h\xe0nh \n\u0111\u1ed9ng kh\xe1c di\u1ec5n ra trong qu\xe1 kh\u1ee9.<br/>\nD\u1ecbch: L\u0169 tr\u1ebb c\u1ee7a h\u1ecd l\xe0m quen \u0111\u01b0\u1ee3c nhi\u1ec1u b\u1ea1n m\u1edbi k\u1ec3 t\u1eeb khi ch\xfang chuy\u1ec3n \u0111\u1ebfn th\u1ecb tr\u1ea5n \u0111\xf3"},{id:41,extra:"",question:"He ________ a cigarette and _________ to the window.\n                ",options:["lighted/walked ","lit/was walking\n","was lighted/was walking ","lit/had walked"],answer:"1",rewrite:"",explanation:"Gi\u1ea3i th\xedch: D\xf9ng qu\xe1 kh\u1ee9 \u0111\u01a1n \u0111\u1ec3 li\u1ec7t k\xea v\u1ec1 nh\u1eefng h\xe0nh \u0111\u1ed9ng \u0111\xe3 x\u1ea3y ra trong qu\xe1 kh\u1ee9.<br/>\nD\u1ecbch: Anh ta ch\xe2m m\u1ed9t \u0111i\u1ebfu thu\u1ed1c v\xe0 \u0111i \u0111\u1ebfn b\xean c\u1eeda s\u1ed5.<br/>\n*Note: Light - lit/lighted - lit/lighted (v): ch\xe2m l\u1eeda, chi\u1ebfu s\xe1ng"},{id:41,extra:"",question:"- \u201cYou ______ here before?\u201d \n- \u201cYes, I ______ my holidays here last year?\u201d\n                ",options:["Were/spent ","Have you been/spent\n","Were/had spent ","Have you been/have spent"],answer:"2",rewrite:"",explanation:"C\u0103n c\u1ee9 v\xe0o tr\u1ea1ng t\u1eeb before => chia th\xec hi\u1ec7n t\u1ea1i ho\xe0n th\xe0nh<br/>\nC\u0103n c\u1ee9 v\xe0o tr\u1ea1ng t\u1eeb last year => chia th\xec qu\xe1 kh\u1ee9 \u0111\u01a1n<br/>\nT\u1ea1m d\u1ecbch: \u201cTr\u01b0\u1edbc \u0111\xe2y c\u1eadu \u0111\xe3 \u0111\u1ebfn \u0111\xe2y ch\u01b0a?\u201d \u201cR\u1ed3i. N\u0103m ngo\xe1i t\xf4i \u0111\xe3 d\xe0nh k\xec ngh\u1ec9 c\u1ee7a t\xf4i \u1edf \u0111\xe2y.\u201d"},{id:41,extra:"",question:" - \u201cYou have just missed the last train.\u201d \n- \u201cNever mind, I _______________.\u201d\n                ",options:["will walk ","was walking ","am walking ","am going to walk"],answer:"1",rewrite:"",explanation:'D\u1ecbch: \u201cB\u1ea1n v\u1eeba l\u1ee1 m\u1ea5t chuy\u1ebfn t\xe0u cu\u1ed1i r\u1ed3i.\u201d " Kh\xf4ng sao, m\xecnh s\u1ebd \u0111i b\u1ed9."<br/>\n=> \xfd \u0111\u1ecbnh \u0111i b\u1ed9 \u0111\u01b0\u1ee3c \u0111\u01b0a ra ngay t\u1ea1i th\u1eddi \u0111i\u1ec3m n\xf3i => d\xf9ng th\xec t\u01b0\u01a1ng lai \u0111\u01a1n'},{id:41,extra:"",question:"I ____ my sister in April as planned\n                ",options:["have seen ","will see ","am going to see ","see"],answer:"3",rewrite:"",explanation:"Gi\u1ea3i th\xedch: D\xf9ng th\xec t\u01b0\u01a1ng lai g\u1ea7n \u0111\u1ec3 di\u1ec5n t\u1ea3 m\u1ed9t d\u1ef1 \u0111\u1ecbnh, k\u1ebf ho\u1ea1ch trong t\u01b0\u01a1ng lai, c\xf3 d\u1eabn ch\u1ee9ng c\u1ee5 th\u1ec3.<br/>\nD\u1ecbch: T\xf4i s\u1ebd \u0111\u1ebfn g\u1eb7p ch\u1ecb t\xf4i v\xe0o th\xe1ng 4 theo k\u1ebf ho\u1ea1ch"},{id:41,extra:"",question:"Then about a year ago, he _________________and I _________from him since then\n                ",options:["has disappeared/haven\u2019t never heard ","has disappeared/never heard\n","disappeared/ have never heard ","was disappeared/had never heard"],answer:"3",rewrite:"",explanation:"- C\u0103n c\u1ee9 v\xe0o tr\u1ea1ng t\u1eeb \u201cago\u201d => chia th\xec qu\xe1 kh\u1ee9 \u0111\u01a1n (disappeared)<br/>\n- C\u0103n c\u1ee9 v\xe0o tr\u1ea1ng t\u1eeb \u201csince then\u201d => chia th\xec hi\u1ec7n t\u1ea1i ho\xe0n th\xe0nh (have never heard)<br/>\nD\u1ecbch: Kho\u1ea3ng 1 n\u0103m tr\u01b0\u1edbc anh ta bi\u1ebfn m\u1ea5t v\xe0 m\xecnh kh\xf4ng nghe tin g\xec v\u1ec1 anh ta k\u1ec3 t\u1eeb \u0111\xf3"},{id:41,extra:"",question:"After the guests ___________ she went back into the living-room and __________ off the \nlight\n                ",options:["left/switched ","had left/switched\n","had left/had switched ","had left/was switching"],answer:"2",rewrite:"",explanation:"C\u1ea5u tr\xfac: After + S + V(qu\xe1 kh\u1ee9 ho\xe0n th\xe0nh), S + V(qu\xe1 kh\u1ee9 \u0111\u01a1n)\n<br/>\nT\u1ea1m d\u1ecbch: Sau khi kh\xe1ch \u0111\xe3 ra v\u1ec1 h\u1ebft, c\xf4 \u1ea5y quay tr\u1edf l\u1ea1i ph\xf2ng kh\xe1ch v\xe0 t\u1eaft \u0111i\u1ec7n"},{id:41,extra:"",question:"When Alice gets here, you ______________ her to her room?\n                ",options:["will you show ","did you show ","have you shown ","are you showing"],answer:"1",rewrite:"",explanation:"Gi\u1ea3i th\xedch: D\xf9ng th\xec t\u01b0\u01a1ng lai \u0111\u01a1n \u0111\u1ec3 di\u1ec5n t\u1ea3 m\u1ed9t d\u1ef1 \u0111\u1ecbnh kh\xf4ng c\xf3 c\u0103n c\u1ee9 r\xf5 r\xe0ng trong t\u01b0\u01a1ng lai.<br/>\nD\u1ecbch: Khi Alice \u0111\u1ebfn \u0111\xe2y, c\u1eadu s\u1ebd d\u1eabn c\xf4 \u1ea5y \u0111i xem ph\xf2ng c\xf4 \u1ea5y ch\u1ee9?"},{id:41,extra:"",question:"As Hugh and I _____________ down the steps we nearly ___________ into my father\n                ",options:["came/ran ","were coming/ran ","had come/ran ","came/were running"],answer:"2",rewrite:"",explanation:"Gi\u1ea3i th\xedch: d\xf9ng qu\xe1 kh\u1ee9 \u0111\u01a1n \u0111\u1ec3 k\u1ec3 v\u1ec1 m\u1ed9t h\xe0nh \u0111\u1ed9ng trong qu\xe1 kh\u1ee9; M\u1ec7nh \u0111\u1ec1 ch\u1ee9a as/while th\xec \u0111\u1ed9ng t\u1eeb \nph\u1ea3i chia th\xec ti\u1ebfp di\u1ec5n<br/>\nD\u1ecbch: Trong khi Hugh v\xe0 t\xf4i \u0111i xu\u1ed1ng c\u1ea7u th\xe1ng su\xfdt n\u1eefa ch\xfang t\xf4i \u0111\xe3 ch\u1ea1m m\u1eb7t b\u1ed1 t\xf4i"},{id:41,extra:"",question:"If you want to see us, come to Tom\u2019s on Sunday. We _______________for you there at \nmidday\n                ",options:["will wait ","will be waiting\n","will have waited ","will have been waiting"],answer:"2",rewrite:"",explanation:"Gi\u1ea3i th\xedch: D\xf9ng th\xec t\u01b0\u01a1ng lai ti\u1ebfp di\u1ec5n \u0111\u1ec3 mi\xeau t\u1ea3 1 h\xe0nh \u0111\u1ed9ng s\u1ebd \u0111ang x\u1ea3y ra t\u1ea1i 1 th\u1eddi \u0111i\u1ec3m c\u1ee5 th\u1ec3 trong\nt\u01b0\u01a1ng lai.<br/>\nD\u1ecbch: N\u1ebfu b\u1ea1n mu\u1ed1n g\u1eb7p ch\xfang t\xf4i, h\xe3y \u0111\u1ebfn nh\xe0 c\u1ee7a Tom v\xe0o ch\xfa nh\u1eadt. ch\xfang t\xf4i s\u1ebd \u0111\u1ee3i b\u1ea1n \u1edf \u0111\xf3 bu\u1ed5i \ntr\u01b0a"},{id:41,extra:"",question:"Come in, please. I _______________ for you long.\n                ",options:["have waited ","had waited ","have been waiting ","waited"],answer:"3",rewrite:"",explanation:"=> D\xf9ng hi\u1ec7n t\u1ea1i ho\xe0n th\xe0nh ti\u1ebfp di\u1ec5n \u0111\u1ec3 di\u1ec5n t\u1ea3 m\u1ed9t h\xe0nh \u0111\u1ed9ng \u0111\xe3 x\u1ea3y ra trong qu\xe1 kh\u1ee9 m\u1ed9t c\xe1ch li\xean t\u1ee5c \n\u0111\u1ebfn hi\u1ec7n t\u1ea1i<br/>\nD\u1ecbch: M\u1eddi v\xe0o. T\xf4i \u0111\u1ee3i b\u1ea1n m\xe3i \u0111\xf3"},{id:41,extra:"",question:"For a moment after their son ______________ the room, Mr and Mrs Smith merely \n__________ and ___________ at each other\n                ",options:["had left/had stood/looked ","had left/stood/looked\n","left/stood/looked ","had left/had stood/had looked"],answer:"2",rewrite:"",explanation:"Gi\u1ea3i th\xedch: d\xf9ng qu\xe1 kh\u1ee9 \u0111\u01a1n \u0111\u1ec3 k\u1ec3 v\u1ec1 m\u1ed9t h\xe0nh \u0111\u1ed9ng trong qu\xe1 kh\u1ee9; qu\xe1 kh\u1ee9 ho\xe0n th\xe0nh \u0111\u1ec3 di\u1ec5n t\u1ea3 1 \nh\xe0nh \u0111\u1ed9ng x\u1ea3y ra tr\u01b0\u1edbc m\u1ed9t h\xe0nh \u0111\u1ed9ng kh\xe1c trong qu\xe1 kh\u1ee9.<br/>\nD\u1ecbch: Trong m\u1ed9t kho\u1ea3nh kh\u1eafc sau khi con trai h\u1ecd r\u1eddi kh\u1ecfi ph\xf2ng, \xd4ng b\xe0 Smith ch\u1ec9 \u0111\u1ee9ng v\xe0 nh\xecn nhau."},{id:41,extra:"",question:"When we _____________ in London tonight, it _________________.\n                ",options:["arrived/was probably raining ","arrive/ will be probably raining\n","arrived/had been probably raining ","arrive/ will have probably rained"],answer:"2",rewrite:"",explanation:"C\u0103n c\u1ee9 v\xe0o c\xe1ch d\xf9ng c\u1ee7a th\xec t\u01b0\u01a1ng lai ti\u1ebfp di\u1ec5n:<br/>\n- D\xf9ng \u0111\u1ec3 di\u1ec5n t\u1ea3 m\u1ed9t h\xe0nh \u0111\u1ed9ng, m\u1ed9t s\u1ef1 vi\u1ec7c \u0111ang x\u1ea3y ra th\xec m\u1ed9t h\xe0nh \u0111\u1ed9ng, s\u1ef1 vi\u1ec7c kh\xe1c xen v\xe0o trong \nt\u01b0\u01a1ng lai. <br/>\n- \u201ctonight\u201d (t\u1ed1i nay) l\xe0 m\u1ed1c th\u1eddi gian trong t\u01b0\u01a1ng lai. <br/>\nD\u1ecbch ngh\u0129a: Khi ch\xfang t\xf4i \u0111\u1ebfn London t\u1ed1i nay, c\xf3 th\u1ec3 l\xfac \u0111\xf3 tr\u1eddi s\u1ebd \u0111ang m\u01b0a.<br/>\n- h\xe0nh \u0111\u1ed9ng \u0111ang x\u1ea3y ra \u201ctr\u1eddi \u0111ang m\u01b0a\u201d b\u1ecb h\xe0nh \u0111\u1ed9ng \u201c\u0111\u1ebfn\u201d xen v\xe0o"},{id:41,extra:"",question:"I\u2019m afraid I must ask you both what ____________ yesterday at 10:20 p.m.\n                ",options:["did you do ","had you done ","you were doing ","were you doing"],answer:"3",rewrite:"",explanation:"C\u0103n c\u1ee9 v\xe0o d\u1ea5u hi\u1ec7u: yesterday at 10:20 p.m => chia th\xec qu\xe1 kh\u1ee9 ti\u1ebfp di\u1ec5n. Ta lo\u1ea1i ph\u01b0\u01a1ng \xe1n A, B. <br/>\nV\xec \u0111\xe2y kh\xf4ng ph\u1ea3i l\xe0 c\xe2u h\u1ecfi n\xean ta kh\xf4ng c\u1ea7n ph\u1ea3i \u0111\u1ea3o \u201cwere\u201d l\xean tr\u01b0\u1edbc \u201cyou\u201d. <br/>\nT\u1ea1m d\u1ecbch: T\xf4i e r\u1eb1ng bu\u1ed9c ph\u1ea3i h\u1ecfi c\u1ea3 hai b\u1ea1n l\xe0 hai b\u1ea1n \u0111ang l\xe0m g\xec v\xe0o l\xfac 10:20 t\u1ed1i ng\xe0y h\xf4m qua"},{id:41,extra:"",question:"There _______________ great changes in our village in the past few years\n                ",options:["have been ","had been ","was ","has been"],answer:"1",rewrite:"",explanation:"=> C\u0103n c\u1ee9 v\xe0o \u201cin the past few years\u201d - trong v\xf2ng v\xe0i n\u0103m qua => chia th\xec hi\u1ec7n t\u1ea1i ho\xe0n th\xe0nh<br/>\n=> Theo c\u1ea5u tr\xfac: There + V + N => \u0111\u1ed9ng t\u1eeb V chia theo N<br/>\nV\xec \u1edf \u0111\xe2y N l\xe0 \u201cchanges\u201d \u1edf d\u1ea1ng s\u1ed1 nhi\u1ec1u n\xean \u0111\u1ed9ng t\u1eeb chia s\u1ed1 nhi\u1ec1u<br/>\nT\u1ea1m d\u1ecbch: \u0110\xe3 c\xf3 nh\u1eefng thay \u0111\u1ed5i l\u1edbn trong ng\xf4i l\xe0ng c\u1ee7a ch\xfang t\xf4i trong v\xe0i n\u0103m qua. "},{id:41,extra:"",question:"The noise from the trains _________________ me terribly last night\n                ",options:["was annoyed ","annoyed ","has annoyed ","had annoyed"],answer:"2",rewrite:"",explanation:"Gi\u1ea3i th\xedch: C\xe2u ch\u1ee9a \u201clast night\u201d ph\u1ea3i chia th\xec qu\xe1 kh\u1ee9 \u0111\u01a1n<br/>\nD\u1ecbch: Ti\u1ebfng \u1ed3n t\u1eeb xe l\u1eeda t\u1ed1i qua th\u1ef1c s\u1ef1 \u0111\xe3 l\xe0m phi\u1ec1n m\xecnh!"},{id:41,extra:"",question:"Listen to this! I think this news ______________you.\n                ",options:["surprises ","will surprise ","surprised ","would surprise"],answer:"2",rewrite:"",explanation:"Gi\u1ea3i th\xedch: D\xf9ng th\xec t\u01b0\u01a1ng lai \u0111\u01a1n \u0111\u1ec3 di\u1ec5n t\u1ea3 1 d\u1ef1 \u0111o\xe1n kh\xf4ng c\xf3 c\u0103n c\u1ee9 ch\u1eafc ch\u1eafn.<br/>\nD\u1ecbch: Nghe k\xeca, m\xecnh ngh\u0129 tin n\xe0y s\u1ebd l\xe0m c\u1eadu ng\u1ea1c nhi\xean \u0111\u1ea5y"},{id:41,extra:"",question:"By the end of this month, I hope I ______________200 pages of my new novel.\n                ",options:["had written ","will have written ","will have been writing ","have written"],answer:"2",rewrite:"",explanation:"- By + tr\u1ea1ng t\u1eeb c\u1ee7a qu\xe1 kh\u1ee9 => chia th\xec qu\xe1 kh\u1ee9 ho\xe0n th\xe0nh<br/>\n- By + tr\u1ea1ng t\u1eeb c\u1ee7a t\u01b0\u01a1ng lai => chia th\xec t\u01b0\u01a1ng lai ho\xe0n th\xe0nh<br/>\nC\u0103n c\u1ee9 v\xe0o d\u1ea5u hi\u1ec7u: By the end of this month (v\xe0o cu\u1ed1i c\u1ee7a th\xe1ng n\xe0y) => chia th\xec t\u01b0\u01a1ng lai ho\xe0n th\xe0nh"}]}]}}]);
//# sourceMappingURL=931.61426c8f.chunk.js.map